<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[dimadr's blog]]></title>
  <link href="http://dimadr.github.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://dimadr.github.com/"/>
  <updated>2012-11-11T20:26:37+04:00</updated>
  <id>http://dimadr.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Dmitry Dremin]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Евротур - 2012 или как мы отдыхали "дикарем"]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2012/11/10/eurotrip-2012/"/>
    <updated>2012-11-10T01:00:06+04:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2012/11/10/eurotrip-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/11/Screen-Shot-2012-11-08-at-10.25.50-PM.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/11/Screen-Shot-2012-11-08-at-10.25.50-PM.png' /></a></p>

<p>Прошло пару недель после возвращения из поездки по Европейским странам, мозг медленно &#8220;догнал&#8221; в работе тело, которое брошено было с &#8220;бала на корабль&#8221; сразу по возвращении из отпуска. Пока всё не забыл :), хочу поделиться с вами опытом отдыха в Европе без приобретения туристической путевки, что называется, &#8220;дикарем&#8221;.</p>

<p>Подготовку к поездке мы начали заранее, за 1.5 месяца до даты вылета. Первым уровнем квеста было получение визы. Так как для большей части отдыха была выбрана Испания, то и визу мы получали в консульстве королевства Испании, точнее в <a href='http://www.spainvac-ru.com/russian/'>уполномоченном визовом центре</a>. Процедуру получения описывать нет смысла, все подробно изложено на сайте. Стоит напомнить, что сроки получения визы могут меняться в зависимости от загруженности консульства, поэтому учитывайте это при покупке билетов на самолет и при бронировании жилья.</p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/11/Documents-solution.jpg'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/11/Documents-solution.jpg' /></a></p>

<p>При подаче документов на шенгенскую визу вам потребуются, для подтверждения перелетов (переезда), билеты на транспорт и для подтверждения места проживания, ваучеры или письма от арендодателей. Начнем с транпорта, мы выбрали перелет самолетом. Отдохнуть планировали в двух странах поэтому перелетов получалось минимум три. Для подбора использовался сайт <a href='http://www.aviasales.ru'>aviasales.ru</a>, есть также приложение для <a href='http://itunes.apple.com/ru/app/aviasales-poisk-aviabiletov/id498958864'>iPhone</a>. Для перелетов мы выбрали варианты с одной пересадкой, что позволяло съэкономить и дать спине отдохнуть от сидячего положения. Покупку осуществляли через сайты авиакомпаний, поскольку бронь на билеты сделанная по телефону действует до 5-7 дней, в зависимости от компании. Это удобно, так как вы подаете в визовый центр реальную бронь и после подтверждения, покупаете билет. Возможен вариант покупки билета сразу, что целесообразно если билетов осталось немного и вы уверены, что вам не откажут в визе. Стоит помнить, что билеты купленные у европейских low costers, чаще всего не подлежат <a href='http://www.rbcdaily.ru/2012/10/29/industry/562949985020683'>возврату</a>.</p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/11/Vueling.jpg'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/11/Vueling.jpg' /></a></p>

<p>В итоге получилось MOW (VKO) - STR (Flughafen Stuttgart) - BCN (El Prat) авиакомпанией <a href='http://www.germanwings.com/ru/index.shtml'>Germanwings</a> (приложение для <a href='https://itunes.apple.com/ru/app/germanwings/id394633016?mt=8'>iPhone</a>) (&#8220;дочка&#8221; <a href='http://www.lufthansa.com/ru/ru/Homepage'>Lufthansa</a>) и мы в Барселоне. Затем BCN (El Prat) - AMS (Schiphol) авиакомпанией <a href='http://www.vueling.com/en/'>Vueling</a> (приложение для <a href='https://itunes.apple.com/ru/app/vueling/id445818820?mt=8'>iPhone</a>) и мы в Амстердаме. Домой летели: AMS (Schiphol) - RIX (Latvia) - MOW (SVO) авиакомпанией <a href='http://www.airbaltic.ru/public/kalendar_nizkih_cen.html'>AirBaltic</a> (приложение для <a href='https://itunes.apple.com/ru/app/airbaltic/id411871763?mt=8'>iPhone</a>). Пересадки не напрягали, все организовано для туриста понятно, особенно если вы владеете английским, но и без этих знаний можно обойтись. До Барселоны и в Амстердам полет осуществлялся на Airbus - 319 (<a href='http://ru.wikipedia.org/wiki/Airbus_A320'>320</a>), imho очень комфортный самолет, ни турбулентности, ни тряски взлета и посадки не почувствовал. На борту можно поесть и попить за отдельную плату (если вы не оплатили еду при покупке билета). В авиакомпаниях, которых мы использовали для перелета, возможна регистрация на рейс онлайн при помощи PC или мобильного клиента (не все российские аэропорты поддерживают такого рода регистрацию). Регистрацию в аэропорту и выход к самолету можно осуществить по QR-коду в телефоне.</p>

<p>С билетами на самолет разобрались, теперь жильё, ведь мы планируем не только гулять по красивым городам Европы, но и комфортно проводить вечера за любимым ноутбуком, предварительно поужинав домашней пищей. Для поиска жилья использовались сайты <a href='http://www.airbnb.com/tell-a-friend?airef=26q1fzbaa8ezz5'>AirBNB</a> и Booking, выбор свой мы остановили на первом. Для начала зарегистрировались по <a href='http://www.airbnb.com/tell-a-friend?airef=26q1fzbaa8ezz5'>рефереальной ссылке</a> друга (за что сразу получили в подарок 25$), после регистрации аккаунт надо &#8220;прокачать&#8221; - подтвердить вашу личность телефоном, email, социальными сетями. Разместить фотографии и краткий рассказ о себе. AirBNB заботится не только о клиентах, но и о своих партнерах, сдающих жильё в аренду.</p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/11/airbnb.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/11/airbnb-300x150.png' /></a></p>

<p>Октябрь в северо-восточной части Испании не отличается высокой температурой, поэтому мы запланировали ежедневные прогулки по Барселоне. Исходя из таких параметров нам подходило жилье в самой Барселоне или в рядом расположенных городках. Выбор пал на город <a href='https://maps.google.ru/maps/place?ftid=0x12a4b5272bd76973:0xe3ebaf2c38efffb8&amp;q=Матаро,+Испания&amp;hl=ru&amp;ie=UTF8&amp;ll=41.5375,2.445278&amp;spn=0.085833,0.173206&amp;t=m&amp;z=13&amp;vpsrc=0'>Матаро</a> - недорогое жилье (относительно Барселоны), на электричке Renfe 35 минут и вы на площади Каталуния. При выборе жилья учитывалась не только стоимость, ещё было визуальное изучение апартаментов и количества положительных отзывов. Далее изучаем график доступности выбранного помещения, пишем владельцу и получаем подтверждение о брони после оплаты. К слову, владелец не получит ваши деньги до тех пор, пока вы сутки не проживёте в арендованном помещении и вас всё устроит. Отсутствие жалобы в адрес AirBNB будет сигналом к переводу средств арендодателю. Если для проживания требуется депозит, то его заблокируют на вашей карте за сутки до вселения, проинформируют по email и телефону об этом, по окончании проживания депозит разблокируется при условии отсутствия жалоб на вас от владельца жилья. Результатом выбора стала квартира в двух уровнях, с кухней, &#8220;упакованной&#8221; по-домашнему, ванна с туалетом, телевизор и интернет (безлимит).</p>

<p>Критерии выбора жилья в Амстердаме были такими же, мы собирались гулять по городу, изучая достопримечательности и магазины. Так как город Амстердам весь в пешей доступности, а туристический центр совсем небольшой (можно обойти весь за пару недель, если не изучать музеи), мы сняли комнату в спальном районе, рядом с парком. Комната на втором этаже с доступом в ванну и туалет, кухня и интернет, в общем всё необходимое для отдыха от прогулок и приготовления жареной картошечки с грибами. :)</p>

<p>В качестве резюме: для себя мы сделали выбор - AirBNB.com, стоимость поездки на 14 дней в две страны оказалась меньше туристической путевки на 7 дней в отеле 3* (Calella, Spain). Еще, из плюсов, в лице арендодателя вы получаете местного жителя со знаниями, которые позволяют вам съэкономить на проезде, аренде транспорта, шезлонгов, зонтиков и т.п.</p>

<p><em>При использовании материалов статьи ссылка на сайт http://dimadr.ru обязательна</em></p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Opera 12.11 Build 1655 Dev / Opera 12.10 Build 1652 Final / Opera "Marlin" 12.50 Build 1583 Dev]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2012/11/10/opera-wahoo-12-00/"/>
    <updated>2012-11-10T00:00:19+04:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2012/11/10/opera-wahoo-12-00</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/07/fish-marlin.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/07/fish-marlin.png' /></a></p>

<p>09 ноября 2012 года - Opera 12.11 Build 1655 Snapshot &#8220;Important crashfixes&#8221;. 05 ноября 2012 года - Opera 12.10 Build 1652 Final. 06 сентября 2012 года - новый билд браузера, Opera &#8220;Marlin&#8221; 12.50 Build 1583 Dev.</p>

<pre><code>&lt;code&gt;
09 ноября 2012 года - &lt;a href=&quot;http://my.opera.com/desktopteam/blog/2012/11/09/important-crashfixes&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;лог изменений для Opera 12.11 Build 1655 Dev&lt;/a&gt;
06 сентября 2012 года - &lt;a href=&quot;http://my.opera.com/desktopteam/blog/2012/09/06/increased-security-when-installing-extensions&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;лог изменений для Opera &quot;Marlin&quot; 12.50 Build 1583 Dev&lt;/a&gt;
29 августа 2012 года - &lt;a href=&quot;http://www.opera.com/docs/changelogs/unified/1202/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;лог изменений для Opera “Wahoo” 12.02 build 1578 Final&lt;/a&gt;
&lt;/code&gt;</code></pre>

<p>Opera - мощная бесплатная программа предоставляющая множество удобных функций для навигации в Интернете. Сегодня это уже не только браузер, но и большой набор других полезных сервисов и услуг, среди которых можно выделить отсылку и получение электронной почты, загрузка файлов, доступ к ftp-серверам, ведение списка контактов и другое&#8230; По результатам независимых тестов Opera считается одним из самых быстрых браузеров.</p>

<p>Среди особенностей браузера можно выделить широкие возможности по навигации в одном окне программы а также возможности масштабирования документов отображаемых в нем. Одной из &#8220;фирменных&#8221; особенностей является навигация с помощью специальных движений мышкой.</p>

<p>Некоторые возможности и особенности Opera: - Поддержка P2P-протокола BitTorrent. Искать и скачивать торент-ссылки возможно прямо из Opera. - Возможность блокировки любого содержания веб-страниц (рекламы, изображений и т. п.). - Поиск в интегрированной поисковой системе с использованием большинства известных онлайн сервисов (Google, eBay, Amazon). - Возможность установки своих настроек для отображения сайтов. - Виджеты - небольшие плагины позволяющие расширить функциональные возможности Opera. - Просмотр страниц в виде вкладок позволяет более быструю и более удобную навигацию. - Блокировка всплывающих окон. Возможность выбора сайтов на которых будет проводиться блокировка. - Встроен менеджер логинов и паролей. - Возможность сохранения сессий. Во время следующего запуска браузера вы можете начать работу со страниц, открытых во время последнего сеанса работы с браузером Opera. - Доступ к наиболее часто используемым функциям с помощью определенных движений мышкой. - Высокий уровень защиты информации. Браузер Opera поддерживает 256-битовое шифрование, мощнейшее шифрование для Интернета. Личные данные легко стереть в любое время. - Встроен почтовый клиент для работы с электронной почтой и лентами новостей. Адресная книга.</p>

<ul>
<li>IRC-чат. Общайтесь и делитесь файлами с друзьями и близкими.</li>

<li>Гибкая настройка внешнего вида браузера Opera. Поддержка скинов. Многоязычный интерфейс.</li>
</ul>

<p>Загрузить Opera 12.11 Build 1655 Dev: • <a href='http://snapshot.opera.com/12.11-1655_windows.html'>Windows x86/x64</a> • <a href='http://snapshot.opera.com/12.11-1655_mac.html'>Mac (Universal Binary with 32/64-bit)</a> • <a href='http://snapshot.opera.com/12.11-1655_linux-freebsd.html'>Linux / FreeBSD</a></p>

<p>Загрузить Opera 12.10 Build 1652 Final: • <a href='http://get-tsw-1.opera.com/pub/opera/win/1210/int/Opera_1210_int_Setup.exe'>Windows x86</a> • <a href='http://get-tsw-1.opera.com/pub/opera/win/1210/int/Opera_1210_int_Setup_x64.exe'>Windows x64</a> • <a href='http://get-tsw-1.opera.com/pub/opera/mac/1210/Opera_12.10_Setup_Intel.dmg'>Mac (Universal Binary with 32/64-bit)</a> • <a href='http://get-tsw-1.opera.com/pub/opera/linux/1210/opera-12.10-1652.x86_64.linux.tar.bz2'>Linux / FreeBSD</a></p>

<p>Загрузить Opera &#8220;Marlin&#8221; 12.50 Build 1583 Dev: • <a href='http://snapshot.opera.com/windows/32633_12.50-1583/Opera-Next-12.50-1583.i386.exe'>Windows x86</a> • <a href='http://snapshot.opera.com/windows/32633_12.50-1583/Opera-Next-12.50-1583.x64.exe'>Windows x64</a> • <a href='http://snapshot.opera.com/mac/32633_12.50-1583/Opera-Next-12.50-1583.dmg'>Mac (Universal Binary with 32/64-bit)</a> • <a href='http://snapshot.opera.com/unix/32633_12.50-1583/'>Linux / FreeBSD</a></p>

<p>Подробности сборки в блоге <a href='http://my.opera.com/desktopteam/blog/'>opera.com</a>.</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Dropbox desktop client 1.5.47 Release Candidate / Dropbox desktop client 1.4.21 Stable]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2012/11/09/dropbox-client/"/>
    <updated>2012-11-09T12:00:02+04:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2012/11/09/dropbox-client</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2010/12/dropbox.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2010/12/dropbox-300x300.png' /></a></p>

<p>09 ноября 2012 года - <strong>Dropbox desktop client 1.5.47 RC</strong>. 08 ноября 2012 года - <strong><a href='http://dl-web.dropbox.com/u/17/Dropbox%201.4.21.exe'>Dropbox desktop client 1.4.21 Final</a></strong>.</p>

<p><em>Краткая справка Для обмена файлами по средствам глобальной сети интернет, пользователь может найти достаточно приложений, но, как правило, они все требуют некоторые навыки в их использовании, а иногда достаточно большие для грамотной настройки обмена данными. Совокупность интернет сервиса Dropbox и не большого одноименного приложения позволяет пользователю без всяких настроек организовать обмен файлами с другим пользователем. Зарегистрировавшись, мы получаем 2 Гб дискового пространства для наших целей. А после установки приложения Dropbox на компьютер, которое работает в фоновом режиме, можно сразу использовать все возможности сервиса.</em> <strong>Лицензия: Freeware.</strong></p>

<p><strong>p.s.</strong> Подробности использования программы читайте в <a href='http://dimadr.ru/?p=233'>обзоре</a> на нашем сайте.</p>

<p>Загрузить <strong>Dropbox desktop client 1.4.21 Stable</strong>: <a href='https://www.dropbox.com/downloading?os=win'>Windows x86/x64</a> <a href='https://www.dropbox.com/downloading?os=mac'>Mac OS X 10.4+</a> <a href='https://www.dropbox.com/downloading?os=lnx'>Linux x86/x64</a></p>

<p>Загрузить <strong>Dropbox desktop client 1.5.47 Release Candidate</strong>: <a href='https://dl-web.dropbox.com/u/17/Dropbox%201.5.47.exe'>Windows x86/x64</a> <a href='https://dl-web.dropbox.com/u/17/Dropbox%201.5.47.dmg'>Mac OS X 10.4+</a> <a href='https://dl-web.dropbox.com/u/17/dropbox-lnx.x86_64-1.5.47.tar.gz'>Linux x86/x64</a> <a href='https://dl-web.dropbox.com/u/17/dropbox-lnx.x86-1.5.46.tar.gz'>Linux x86</a></p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2011/05/dropbox.jpg'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2011/05/dropbox-300x133.jpg' /></a></p>

<pre><code>&lt;code&gt;&lt;small&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&quot;http://forums.dropbox.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Лог изменений 1.5.47&lt;/a&gt;
build (1.5.47)
• Fix a rare crash at startup on OS X
• Fix System Windows (e.g. Move Dropbox) showing up in the wrong language in OS X
• Other small fixes

Features in 1.5
• New icons! (Retina support!)
• Improved performance through use of Python 2.7
• New Mac installer (just double click!)
• Mountain Lion Notification Center support
• Faster startup time for Mac users with lots of files
• Improved web login from client
• Fixed context menu delay on Mac (you&#39;re welcome Arash!)
&lt;/em&gt;&lt;/small&gt;&lt;/code&gt;</code></pre>

<p>А какой вы используете сервис для хранения данных? Может <a href='http://disk.yandex.ru'>Яндекс.Диск</a> или <a href='https://drive.google.com/start'>Google Drive</a>? Чтобы проще было выбирать: <a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/04/Сравнительная-таблица.jpg'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/04/Сравнительная-таблица-300x136.jpg' /></a> Ролик об использовании <a href='http://www.youtube.com/watch?v=V6Q4CwO_tFY&amp;feature=colike'>Яндекс.Диска</a>.</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Microsoft Security Bulletin для Windows XP SP3 от 13 ноября 2012 г.]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2012/11/09/msb-november-2012/"/>
    <updated>2012-11-09T03:00:00+04:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2012/11/09/msb-november-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2010/08/20081217_microsoft.jpg'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2010/08/20081217_microsoft.jpg' /></a></p>

<p><a href='http://technet.microsoft.com/en-us/security/bulletin/ms12-nov'>Microsoft Security Bulletin Advance Notification от 13 ноября 2012 г.</a> Предварительно будет четыре обновления, включая MRT.</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Google Chrome 23.0.1271.64 Stable / Google Chrome 24.0.1312.5 Beta / Chromium 25.0.1317.0 Dev]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2012/11/09/google-chrome-stable/"/>
    <updated>2012-11-09T02:30:17+04:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2012/11/09/google-chrome-stable</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2011/06/Chrome.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2011/06/Chrome.png' /></a></p>

<p>08 ноября 2012 года - Google Chrome 24.0.1312.5 Beta для Windows, Mac, Linux. 06 ноября 2012 года - Google Chrome 23.0.1271.64 Stable для Linux, Mac, Windows.</p>

<pre><code>&lt;code&gt;
Сборка 23.0.1271.64 Stable содержит исправления:
• [$3500] [157079] Medium CVE-2012-5127: Integer overflow leading to out-of-bounds read in WebP handling. Credit to Phil Turnbull.
• [Linux 64-bit only] [$1500] [150729] Medium CVE-2012-5120: Out-of-bounds array access in v8. Credit to Atte Kettunen of OUSPG.
• [$1000] [143761] High CVE-2012-5116: Use-after-free in SVG filter handling. Credit to miaubiz.
• [Mac OS only] [$1000] [149717] High CVE-2012-5118: Integer bounds check issue in GPU command buffers. Credit to miaubiz.
• [$1000] [154055] High CVE-2012-5121: Use-after-free in video layout. Credit to Atte Kettunen of OUSPG.
• [145915] Low CVE-2012-5117: Inappropriate load of SVG subresource in img context. Credit to Felix Gröbert of the Google Security Team.
• [149759] Medium CVE-2012-5119: Race condition in Pepper buffer handling. Credit to Fermin Serna of the Google Security Team.
• [154465] Medium CVE-2012-5122: Bad cast in input handling. Credit to Google Chrome Security Team (Inferno).
• [154590] [156826] Medium CVE-2012-5123: Out-of-bounds reads in Skia. Credit to Google Chrome Security Team (Inferno).
• [155323] High CVE-2012-5124: Memory corruption in texture handling. Credit to Al Patrick of the Chromium development community.
• [156051] Medium CVE-2012-5125: Use-after-free in extension tab handling. Credit to Alexander Potapenko of the Chromium development community.
• [156366] Medium CVE-2012-5126: Use-after-free in plug-in placeholder handling. Credit to Google Chrome Security Team (Inferno).
• [157124] High CVE-2012-5128: Bad write in v8. Credit to Google Chrome Security Team (Cris Neckar).
&lt;/code&gt;</code></pre>

<p>Подробнее <a href='http://googlechromereleases.blogspot.com/'>Announcements</a> and release notes for the Google Chrome browser.</p>

<p><em>Краткая справка Google Chrome — это быстрый, легкий и настраиваемый браузер от компании Google. Как и прочие продукты этого интернет-гиганта, Google Chrome очень простой и удобный. Программа имеет доступный интерфейс, высокую скорость работы и систему расширений для наращивания функциональности. Скорость обработки страниц, JavaScript-приложений и всякого мультимедиа-контента находится на очень достойном уровне. По результатам многих тестов, Хром показывает самые высокие результаты при обработке JavaScript-приложений.</em></p>

<p>Загрузить <a href='http://dl.google.com/chrome/win/23.0.1271.64_chrome_installer.exe'>Google Chrome Stable для Windows</a> (25.1 Мб, Freeware) Загрузить <a href='http://downloads.sourceforge.net/portableapps/GoogleChromePortable_23.0.1271.64_online.paf.exe'>Google Chrome Stable Portable</a> (1.3 Мб, Freeware) Загрузить <a href='http://dl.google.com/chrome/mac/stable/GoogleChrome.dmg'>Google Chrome Stable для Mac OS X</a> (39 Мб, <a href='https://www.google.com/chrome/eula.html?platform=mac&amp;hl=ru'>Freeware</a>) Загрузить <a href='http://www.google.com/chrome/eula.html?platform=linux&amp;hl=ru'>Google Chrome Stable для GNU/Linux</a> (23 Мб, Freeware) Загрузить <a href='http://dl.google.com/chrome/win/23.0.1271.60_chrome_installer.exe'>Google Chrome 23.0.1271.60 Beta для Windows</a> Загрузить <a href='http://dl.google.com/chrome/win/24.0.1312.5_chrome_installer.exe'>Google Chrome 24.0.1312.5 Beta for Windows</a> Загрузить <a href='http://commondatastorage.googleapis.com/chromium-browser-continuous/Win/165862/mini_installer.exe'>Chromium 25.0.1317.0 Dev</a></p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Adobe Flash Player 11.5.502.113 Beta / Adobe Flash Player 11.5.502.110 Final]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2012/11/09/adobe-flash-player/"/>
    <updated>2012-11-09T02:15:25+04:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2012/11/09/adobe-flash-player</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2011/09/Adobe_Flash_Player_icon.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2011/09/Adobe_Flash_Player_icon.png' /></a></p>

<p>08 ноября 2012 года - Adobe Flash Player 11.5.502.113 Beta. 06 ноября 2012 года - Adobe Flash Player 11.5.502.110 Stable для IE, Firefox, Safari, Opera.</p>

<pre><code>&lt;code&gt;
Изменения в версии &lt;a href=&quot;http://www.adobe.com/support/security/bulletins/apsb12-24.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Adobe Flash Player 11.5.502.110 Final&lt;/a&gt;:
• Это обновление решает проблему переполнения буфера, приводящее к уязвимостям: (CVE-2012-5274, CVE-2012-5275, CVE-2012-5276, CVE-2012-5277, CVE-2012-5280).
• These updates resolve memory corruption vulnerabilities that could lead to code execution (CVE-2012-5279).
• These updates resolve a security bypass vulnerability that could lead to code execution (CVE-2012-5278).
&lt;/code&gt;</code></pre>

<p><em>Краткая справка</em> Adobe Flash Player - плагин для браузеров Internet Explorer, Firefox, Safari и Opera, представляющий собой инструмент для воспроизведения flash-контента (SWF, FLV файлы). Это могут быть различного рода интерактивные приложения, видеоролики, анимация, игры и т.д., основанные на flash-технологии. Без установленного Flash Player все вышеперечисленное либо не будет отображаться вообще, либо flash-приложения будут отображаться некорректно.</p>

<p>Будьте внимательны при выборе ссылки для загрузки Adobe Flash Player. Он доступен в двух версиях, отдельно для браузера Internet Explorer и отдельно для всех остальных браузеров, включая Firefox, Chrome, Safari, Opera.</p>

<p>Загрузить Adobe Flash Player 11.5.502.113 Beta: <a href='http://labsdownload.adobe.com/pub/labs/flashplatformruntimes/flashplayer11-5/flashplayer11-5_install_win_ax.exe'>Adobe Flash Player 11.5.502.113 Beta for (Internet Explorer &amp; AOL)</a> <a href='http://labsdownload.adobe.com/pub/labs/flashplatformruntimes/flashplayer11-5/flashplayer11-5_install_win_pi.exe'>Adobe Flash Player 11.5.502.113 Beta for (Firefox, Netscape, Safari &amp; Opera)</a> <a href='http://labsdownload.adobe.com/pub/labs/flashplatformruntimes/flashplayer11-5/flashplayer11-5_install_mac.dmg'>Adobe Flash Player 11.5.502.113 Beta for (Mac OS X)</a></p>

<p>Загрузить Adobe Flash Player 11.5.502.110 Stable: <a href='http://download.macromedia.com/get/flashplayer/current/licensing/win/install_flash_player_11_active_x.exe'>Adobe Flash Player 11.5.502.110 Final for (Internet Explorer &amp; AOL)</a> <a href='http://download.macromedia.com/get/flashplayer/current/licensing/win/install_flash_player_11_plugin.exe'>Adobe Flash Player 11.5.502.110 Final for (Firefox, Netscape, Safari &amp; Opera)</a> <a href='http://fpdownload.macromedia.com/get/flashplayer/pdc/11.5.502.110/install_flash_player_osx.dmg'>Adobe Flash Player 11.5.502.110 Final for (Mac OS X)</a></p>

<p>Внимание: В целях исключения ошибок перед установкой новой версии Flash Player разработчики рекомендуют сначала удалить ранее используемую версию плагина, например с помощью специальной утилиты для <a href='http://download.macromedia.com/get/flashplayer/current/support/uninstall_flash_player.exe'>x86 &amp; x64</a>.</p>

<p><em>Copyright © 2012 Adobe Systems Incorporated. All rights reserved.</em></p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Comodo Internet Security Premium 2012 5.12.256249.2599 Final / Comodo Internet Security Premium 6.0.252829.2560 Beta]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2012/11/09/cis-premium/"/>
    <updated>2012-11-09T02:00:54+04:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2012/11/09/cis-premium</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2011/01/comodo.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2011/01/comodo.png' /></a></p>

<p>08 ноября 2012 года - обновление продукта до версии COMODO Internet Security Premium 5.12.256249.2599. 09 октября 2012 года - COMODO Internet Security 6.0.252829.2560 Beta. Comodo Internet Security Premium – пакет для комплексной защиты компьютера от вирусов, троянов, других вредоносных программ и хакерских атак. Это легкая в использовании программа которая ни каким образом не увеличит нагрузку на ваш компьютер. Сбалансированные модули дают максимальную гарантию защиты от вирусов. Имеется огромное количество возможностей для спокойного серфинга в сети Интернет, для борьбы с вирусами, троянами, adware-модулями и др.</p>

<pre><code>&lt;code&gt;
&lt;a href=&quot;https://forums.comodo.com/beta-corner-cis/comodo-internet-security-602528292560-beta-released-t87274.0.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;COMODO Internet Security 6.0 Beta&lt;/a&gt;:
• Новое. Полностью переработанный адаптированный для сенсорных экранов и быстрого выполнения основных задач пользовательский интерфейс
Новый пользовательский интерфейс разработан с нуля, чтобы сделать CIS 6 удобным насколько это возможно. В то время как решение предлагает много расширенных настроек для продвинутых пользователей, начинающие пользователи найдут его очень простым в использовании.
• Новое. COMODO Cleaning Essentials и Killswitch интегрированы в CIS
• Улучшено. Значительные улучшения песочницы и виртуализации
Виртуализация значительно улучшилось, так что больше приложений теперь имеют возможность работать внутри песочницы.
Новая песочница позволила реализовать отдельный рабочий стол с собственной экосистемой приложений: Виртуальный киоск. 
в Comodo Internet Security 6 также введена автоматическая виртуализация неизвестных приложений для продвинутых пользователей.
• Улучшено. Быстрое и легкое решение безопасности
CIS6 является самым быстрым и наименее ресурсоемким продуктом, из выпущенных до этого. В режиме реального времени отклика ПК значительно улучшился. Ручное сканирование в настоящее время стало менее ресурсоемким. Существенно уменьшилось время повторных проверок компьютера. 
• Есть еще буквально около сотни других улучшений по сравнению со старыми версиями. Здесь перечислены лишь несколько основных функций улучшений. Есть много других важных функций/улучшений, которые вы заметите при использовании Comodo Internet Security 6: от интеграции антивирусного диска восстановления Comodo Rescue Disk до системы рейтинг, виртуальных ярлыков на общие пространства.
&lt;/code&gt;</code></pre>

<p>Загрузить (Download) <a href='http://download.comodo.com/cis/download/installs/6.0_beta_hd892k/cispremium_installer.exe'>Comodo Internet Security Premium 6.0.252829.2560 Beta</a></p>
<hr />
<p><strong><a href='http://downloads.comodo.com/cis/download/updates/release/inis_1800/release_notes.html'>Изменения в версии</a> 5.12.256249.2599 Release:</strong></p>

<pre><code>&lt;code&gt;
• Улучшена поддержка Windows 8.
• Исправлена ошибка при которой драйвер PPPoE протокола конфликтовал с драйвером firewall в Windows 8.&lt;/code&gt;</code></pre>

<p>Программа защиты от интернет-угроз Comodo Internet Security состоит из антивируса Comodo Antivirus, персонального фаервола Comodo Firewall и модуля защиты Comodo Defense+. Среди прочих возможностей, пакет CIS обеспечивает защиту от вирусов, назойливых рекламных модулей, шпионских программ, фишинга, троянцев, ботов, а также поддерживает постоянную защиту от разного рода попыток несанкционированного доступа к ресурсам пользовательского компьютера в реальном времени.</p>

<p>В процессе установки вам будет предложено на выбор: * Установить антивирус как самостоятельный продукт. * Установить фаервол как самостоятельный продукт. * Установить GeekBuddy (я отказался).</p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2011/10/CIS-5.8-Final.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2011/10/CIS-5.8-Final-300x220.png' /></a></p>

<p><em>Антивирус Comodo:</em> · Обнаруживает, блокирует и уничтожает вирусы, обнаруженные на персональных компьютерах и в сетях · Обеспечивает непрерывную защиту с помощью сканирования в реальном времени по доступу в систему · Автоматически и ежедневно обновляет базы данных вирусов · Оснащен встроенной проактивной защитой от вирусов/троянских программ · Продукт бесплатный</p>

<p><em>Фаервол Comodo:</em> · Неоднократно признавался победителем независимых конкурсов ПО данного класса · Автоматически делает компьютер невидимым для хакерских атак · Анализирует и фильтрует входящий и исходящий трафик вашего компьютера · Оснащен встроенной проактивной защитой от вирусов/троянских программ · Продукт бесплатный</p>

<p><em>Панель инструментов Comodo HopSurf:</em> · Связывает ваш веб-браузер с онлайн-Антивирусом Comodo для быстрой антивирусной диагностики &#8220;на лету&#8221; · Дает возможность зарегистрировать свою страницу в нашей социальной сети для поиска новых знакомств по интересам · Позволяет размещать на сайтах тэги, давать им рейтинговую оценку, рассылать друзьям ссылки на интересные сайты · Дает возможность настраивать SurfTimer на автоматический выход на интересующие вас сайты · Продукт бесплатный</p>

<p><em>Comodo TrustConnect:</em> · Обеспечивает защиту беспроводной и проводной связи между вашим и другими компьютерами · Делает интернет-серфинг безопасным в точках общественного доступа в интернет, таких как кафе, гостиницы, аэропорты т.д. · Защищает частную информацию от попадания в руки к компьютерным преступникам во время онлайн сессий · Обеспечивает полное шифрование исходящего и входящего трафика</p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2011/10/CIS-5.8-Final-Antivirus.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2011/10/CIS-5.8-Final-Antivirus-300x219.png' /></a></p>

<p>Брандмауэр Comodo Firewall Pro, включенный в состав пакета Comodo Internet Security Premium, заслужил широкое признание по всему миру и признан лучшим бесплатным брандмауэром в таких авторитетных изданиях, как Washington Post, PC Magazine и Lifehacker. В одной связке с брандмауэром работает не менее известный бесплатный антивирусный комплекс Comodo, заслуживший высокие оценки таких изданий, как Computer Shopper и Computer America. Большинство коммерческих продуктов с таким же уровнем функциональности обошлись бы пользователю в сумму порядка 1600 - 2500 рублей.</p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2011/10/CIS-5.8-Final-Defense+.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2011/10/CIS-5.8-Final-Defense+-300x220.png' /></a></p>

<p><strong>Основные характеристики Comodo Internet Security Premium:</strong> - Блокирует установку вирусов, червей, шпионских программ, кейлоггеров и другого вредоносного программного обеспечения. - Блокирует сканирование портов, попытки проникновения, хаккеров. - Блокирует модификацию критических файлов системы. - Встроенный планировщик заданий позволяет проводить сканирование по расписанию. - Изолирует подозрительные файлы в карантин. - Ежедневное автоматическое обновление вирусной базы данных. - Бесплатное использование Никаких сборов или пожертвований.</p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/03/CIS-5.10.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/03/CIS-5.10-300x220.png' /></a></p>

<p>Загрузить (Download) <a href='http://antivirus.comodo.com/windows-8/'>COMODO Internet Security Premium 5.12.256249.2599 Final</a></p>

<p><em>Offtop</em> <em>Фаервол Comodo (бесплатный продукт):</em> · Неоднократно признавался победителем независимых конкурсов ПО данного класса · Автоматически делает компьютер невидимым для хакерских атак · Анализирует и фильтрует входящий и исходящий трафик вашего компьютера p.s. Если вы используете сторонний антивирус, то данный Firewall может служить отличным дополнением к вашей защите.</p>

<p>Загрузить (Download) <a href='http://eu2.download.comodo.com/cis/download/installs/standalone/cfw_installer_x86.exe'>Comodo Firewall 5.12.256249.2599 x86 Final</a>; <a href='http://eu2.download.comodo.com/cis/download/installs/standalone/cfw_installer_x64.exe'>x64</a></p>

<p>Домашняя страница: <a href='http://www.comodo.com/'>comodo.com</a></p>

<p><em>© Comodo Group, Inc. 2012</em></p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Yandex Browser 1.1.1084.5408 Final]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2012/11/08/yandex-browser/"/>
    <updated>2012-11-08T20:00:20+04:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2012/11/08/yandex-browser</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/10/yandexbrowser.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/10/yandexbrowser-300x300.png' /></a></p>

<p>Сегодня опубликована новая версия Yandex Browser - 1.1.1084.5408. В версии Яндекс.Браузер 1.1 исправлены ошибки, добавлена поддержка технологии &#8220;Opera Turbo&#8221;, которая дает возможность быстрее загружать страницы при низкой скорости интернет-соединения, &#8220;сжимая&#8221; трафик. Режим Турбо может по умолчанию работает в автоматическом режиме, при низкой скорости браузер активирует опцию сжатия трафика, ускорив тем самым загрузку страниц. Вы можете выбрать режим работы вручную.</p>

<p>Компания Яндекс выпустила собственный браузер. Новый продукт получил название Яндекс.Браузер. Логотип программы создан в самом Яндексе и должен символизировать земной шар с буквой «Y». Yandex Browser - простой и быстрый браузер с лаконичным дизайном и серьезным подходом к безопасности. Проверка скачиваемых файлов на вирусы от Лаборатории Касперского. Легкий (автоматический) перенос настроек из другого браузера. Яндекс.Браузер это простая и удобная программа для работы в интернете. Быстрая загрузка, только самые нужные кнопки и много места для просмотра страниц.</p>

<p>Перед программистами стояла сложная задача, необходимо было сделать так, чтобы Яндекс.Браузер не стал одним из многочисленных клонов Google Chrome (как его предшественник Яндекс.Интернет), однако разработчики проделали немало, чтобы новый браузер имел свое, индивидуальное &#8220;лицо&#8221;. Интерфейс стал предельно минималистичным, хотя по сравнению с современными браузерами, казалось бы, сделать это было невозможно. На экране нет ничего лишнего и минимум элементов управления. Разумеется, в браузер был интегрирован поиск Яндекса, который становится всё более совершенным, уже в поисковых подсказках предлагая готовые ответы на запросы, но в настройках вы можете выбрать свой вариант поисковой машины.</p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/10/Webkit-Yandex.Browser.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/10/Webkit-Yandex.Browser-300x187.png' /></a></p>

<p>В браузер интегрирован машинный перевод Яндекса, доработаны службы геолокации для лучшего взаимодействия с Яндекс.Картами и поисковыми подсказками. В будущем можно ожидать интеграции с прочими облачными сервисами Яндекса. Изначально присутствует поддержка Adobe Flash. Встроена возможность просмотра PDF-файлов, причем выбраны технологии компании Foxit, известной своим качественным продуктом Foxit Reader. Все посещаемые ссылки проверяются на наличие угроз собственной репутационной службой Яндекса Safe Browsing, а безопасность загружаемых файлов контролируется при помощи технологий Лаборатории Касперского. Весьма любопытна возможность интеграции технологии Opera Turbo, сжимающей данные для ускорения загрузки на медленных соединениях. Режим Turbo пока отсутствует, но обещан в следующей версии Яндекс.Браузера.</p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/10/Screen-Shot-2012-10-01-at-10.37.43-PM.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/10/Screen-Shot-2012-10-01-at-10.37.43-PM-300x263.png' /></a></p>

<p>Вместо привычного по современным браузерам стартового экрана со списком избранных или часто посещаемых сайтов реализовано собственное «Табло». Для его вызова не нужно открывать новое окно, список сайтов показывается после простого клика по адресной строке. Вместо мелких скриншотов с плохо различимыми элементами используются виджеты с красивыми логотипами. Для полутора сотен наиболее популярных сайтов картинки были нарисованы вручную, для других эскизы будут формироваться автоматически на основе иконки сайта и его основного цвета. На Табло можно будет видеть уведомления социальных сетей и сообщения почтовых ящиков.</p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/10/Lite-Yandex.Browser.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/10/Lite-Yandex.Browser-300x123.png' /></a></p>

<p>Расширения Chrome должны подходить к браузеру Яндекса. Как будет осуществляться синхронизация пока не совсем ясно. Как утверждают разработчики, в отличие от Chrome cбор анонимной статистики ведется только с явного разрешения пользователя. Еще одно неочевидное преимущество нового браузера — отсутствие Яндекс.Бара и модуля Яндекс.Защитник.</p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/10/Screen-Shot-2012-10-02-at-12.00.44-AM.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/10/Screen-Shot-2012-10-02-at-12.00.44-AM-300x87.png' /></a></p>

<p>О браузере Yandex • Простой и быстрый Запуск Yandex занимает всего несколько мгновений. Интерфейс браузера содержит только самые нужные кнопки и много места для просмотра страниц. Для ускоренной загрузки страниц используется открытая технология визуализации WebKit.</p>

<p>• Любимые сайты рядом При открытии новой вкладки отображается табло — страница, содержащая мини-эскизы (виджеты) страниц, которые вы посещаете наиболее часто. Переходите на нужную страницу, просто нажав на ее виджет. Будьте в курсе событий: виджеты могут показывать самую актуальную информацию (погоду, пробки, уведомления социальных сетей).</p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/10/Yandex-Tablou.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/10/Yandex-Tablou-300x183.png' /></a></p>

<p>• Умная строка Вводите адреса сайтов и поисковые запросы в адресную строку — Yandex самостоятельно определит, что вы ищете, и покажет необходимый результат. А подсказки помогут быстрее и точнее задать вопрос.</p>

<p>• Надежная защита от вирусов При разработке мы уделили особое внимание безопасности вашего компьютера и данных. В браузере используется технология Яндекса SafeBrowsing, которая обеспечивает защиту вашего компьютера от зараженных страниц. Если на загружаемой странице был обнаружен вредоносный программный код, браузер предупредит вас об этом. Предупреждение можно проигнорировать и посетить сайт с опасным содержимым, но мы настоятельно не рекомендуем этого делать. Yandex проверяет все загружаемые вами файлы на наличие вредоносного кода (вирусов). При проверке используются данные нашего партнера — Лаборатории Касперского.</p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/10/Safety-for-browsing.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/10/Safety-for-browsing-300x163.png' /></a></p>

<p>• Перевод сайтов на ваш язык Yandex умеет переводить страницы иностранных сайтов на ваш родной язык. Он понимает 9 языков, в том числе английский, немецкий, французский и украинский. Если вы встретили незнакомое иностранное слово, просто наведите на него курсор и нажмите клавишу Shift. Браузер подскажет вам перевод.</p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/10/Translate-from-Yandex.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/10/Translate-from-Yandex-300x164.png' /></a></p>

<p>• Легкий перенос настроек Yandex может загрузить ваши закладки, историю просмотренных страниц и прочие настройки из другого браузера, установленного на вашем компьютере.</p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/10/Import-settings.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/10/Import-settings-300x164.png' /></a></p>

<p>Загрузить <a href='http://browser.yandex.ru/?from=cont_adw'>Yandex Browser 1.1.1084.5408 Final</a>: <a href='http://download.cdn.yandex.net/browser/ru/Yandex.dmg'>для Mac OS X (64-bit)</a> <a href='http://download.cdn.yandex.net/browser/ru/Yandex.exe'>для Windows x86 &amp; x64</a></p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Mozilla Firefox 10.0.10 ESR Final / Firefox 16.0.2 Final / Firefox 17.0 Beta 5 / Firefox 18.0 alpha 2 / Firefox 19.0 alpha 1]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2012/11/07/firefox-5/"/>
    <updated>2012-11-07T23:00:50+04:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2012/11/07/firefox-5</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2011/05/firefoxLogo.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2011/05/firefoxLogo-300x114.png' /></a></p>

<p>07 ноября 2012 года - <a href='http://ftp.mozilla.org/pub/mozilla.org/firefox/releases/17.0b5/win32/ru/'>Mozilla Firefox 17.0 Beta 5 x86</a> 26 октября 2012 года - <a href='ftp://ftp.mozilla.org/pub/firefox/releases/16.0.2/win32/ru/'>Mozilla Firefox 16.0.2 Final</a> 24 октября 2012 года - <a href='ftp://ftp.mozilla.org/pub/firefox/releases/10.0.10esr/win32/ru/'>Mozilla Firefox 10.0.10 ESR Final</a> 09 октября 2012 года - Mozilla Firefox 18.0 alpha 2 <a href='http://ftp.mozilla.org/pub/mozilla.org/firefox/nightly/latest-mozilla-aurora-l10n/firefox-18.0a2.ru.win32.installer.exe'>x86</a> &amp; <a href='http://ftp.mozilla.org/pub/mozilla.org/firefox/nightly/latest-trunk/firefox-18.0a1.en-US.win64-x86_64.installer.exe'>x64</a> 09 октября 2012 года - <a href='http://ftp.mozilla.org/pub/mozilla.org/firefox/nightly/latest-mozilla-central-l10n/firefox-19.0a1.ru.win32.installer.exe'>Mozilla Firefox 19.0 alpha 1 x86</a></p>

<pre><code>&lt;code&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.mozilla.org/en-US/firefox/16.0.2/releasenotes/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Список ключевых изменений Firefox 16.0.2&lt;/a&gt;:
• Лучшая отзывчивость интерфейса и меньшие задержки браузера в целом — благодаря повышенной скорости реакции JavaScript в результате намного более частой поэтапной оптимизации содержимого памяти (инкрементальной сборке мусора).
• Начальная поддержка веб-приложений.
• Встроенная поддержка открытого аудио-кодека Opus.
• Отображение объема потребляемой каждой вкладкой памяти в отчете about:memory.

Новые возможности для разработчиков:
• новая панель разработки с быстрым доступом к инструментам, инспектору, отладчику, веб-консоли, с новой командной строкой;
• поддержка беспрефиксных правил CSS3 (Animations, Transitions, Transforms, Gradients), IndexedDB;
• поддержка новых элементов HTML5;
• список последних открытых файлов в редакторе Scratchpad.
• Поддержка обратного воспроизведения анимации.
• Упраздненная поддержка хеш-алгоритма MD5 при проверке цифровых подписей.
• Сокращенная строка идентификации User Agent тестовых сборок — только основной номер версии (две первые цифры вместо трех ранее).
• Исправленная работа точек остановки отладчика при обновлении страницы.
• Предварительная поддержка голосового управления VoiceOver в Mac OS X.
• Мелкие доработки интерфейса.
• Встроенная поддержка PDF средствами HTML5 вновь остается предварительной и будет реализована в следующих версиях браузера.
&lt;/code&gt;</code></pre>

<p><em>Краткая справка Mozilla Firefox — это браузер нового поколения от Mozilla Foundation. Простой и лаконичный интерфейс позволяет освоить программу за несколько минут. Безопасность, высокая скорость работы, гибкость и расширяемость — основные качества, присущие Mozilla Firefox. Важнейшая причина, заставившая Mozilla Firefox взлететь так высоко – это простота его освоения, в Firefox есть пять заветных кнопок на панели инструментов, за пределами которых лежит непознанная бесконечность – поэтому пользователю не нужно метаться в муравейнике значков, пунктов меню и панели настроек.</em></p>

<p><em>Проект Mozilla представил ветку Firefox с длительным сроком поддержки. Разработчики проекта Mozilla анонсировали присвоение статуса релиза с длительным сроком поддержки (ESR) версии Firefox 10. В отличие от обычных выпусков Firefox, поддержка которых прекращается сразу после выхода новой версии, обновления с исправлением проблем безопасности для Firefox 10 будут выпускаться в течение года. Следующим релизом с длительным сроком поддержки станет Firefox 17. Поддержка ветки Firefox 3.6 прекращена 24 апреля. Обновления ESR-версий будут выпускаться каждые 6 недель и будут включать только исправления опасных уязвимостей, а в отдельных случаях и решения серьёзных проблем со стабильностью. Актуальная на данный момент версия Mozilla Firefox 10.0.10 ESR.</em></p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/03/Firefox-10.0.3-ESR.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/03/Firefox-10.0.3-ESR-300x137.png' /></a></p>

<p>Обновлено 07 ноября 2012 года - <a href='http://ftp.mozilla.org/pub/mozilla.org/firefox/releases/17.0b5/win32/ru/'>Mozilla Firefox 17.0 Beta 5 x86 русская версия</a> 26 октября 2012 года - <a href='ftp://ftp.mozilla.org/pub/firefox/releases/16.0.2/win32/ru/'>Mozilla Firefox 16.0.2 Final</a> 24 октября 2012 года - <a href='ftp://ftp.mozilla.org/pub/firefox/releases/10.0.10esr/win32/ru/Firefox%20Setup%2010.0.10esr.exe'>Mozilla Firefox 10.0.10 ESR Final</a> 09 октября 2012 года - Mozilla Firefox 18.0 alpha 2 <a href='http://ftp.mozilla.org/pub/mozilla.org/firefox/nightly/latest-mozilla-aurora-l10n/firefox-18.0a2.ru.win32.installer.exe'>x86</a> &amp; <a href='http://ftp.mozilla.org/pub/mozilla.org/firefox/nightly/latest-trunk/firefox-18.0a1.en-US.win64-x86_64.installer.exe'>x64</a> 09 октября 2012 года - <a href='http://ftp.mozilla.org/pub/mozilla.org/firefox/nightly/latest-mozilla-central-l10n/firefox-19.0a1.ru.win32.installer.exe'>Mozilla Firefox 19.0 alpha 1 x86</a></p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/11/Screen-Shot-2012-11-09-at-6.42.29-PM.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/11/Screen-Shot-2012-11-09-at-6.42.29-PM-300x141.png' /></a></p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zemana AntiLogger 1.9.3.224 Multilingual]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2012/11/03/zemana-antilogger/"/>
    <updated>2012-11-03T22:00:35+04:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2012/11/03/zemana-antilogger</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/05/Zemana_AntiLogger_Box.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/05/Zemana_AntiLogger_Box-261x300.png' /></a></p>

<p>03 ноября 2012 года - Zemana AntiLogger 1.9.3.224 Multilingual.</p>

<p>Загрузить Zemana AntiLogger: <a href='http://dyn.zemana.com/Products/AntiLogger/Zemana_AntiLogger_1.9.3.224.exe'>Zemana AntiLogger версия 1.9.3.224</a></p>

<p><em>Краткая справка</em> Zemana AntiLogger обеспечивает очень действенную anti-malware защиту, работая совместно со всеми основными продуктами безопасности. AntiLogger существенно улучшает вашу безопасность, обеспечивая защиту против самых последних программ шпионов, Rootkits,Trojans, Viruses, Bots, Adware и сборщики паролей — известные как Malware. Устанавливается за секунды, быстро работает и не мешает вам в дальнейшем. Вы можете посещать любые сайты, зная что теперь ваш компьютер и информация на нем находятся под надежной защитой.</p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2011/10/Main.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2011/10/Main-300x243.png' /></a></p>

<p><strong>Функции безопасности</strong> <em>SSL Защита:</em> Шифрование SSL (Secure Socket Layer, уровень защищённых сокетов) обеспечивает безопасность данных во время покупок онлайн и проведения транзакций на большие суммы. К сожалению, новое поколение шпионского ПО успевает захватить данные прежде, чем будут надёжно зашифрованы. Уникальная проактивная защита Zemana AntiLogger предотвращает кражу вашей личной информации во время проведения банковских транзакций, операций, связанных с электронной коммерцией, благодаря использованию SSL-шифрования.</p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2011/10/setting.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2011/10/setting-300x291.png' /></a></p>

<p>Защита от шпионов-перехватчиков изображений через веб-камеру: Большой Брат следит за тобой? Хакеры и шпионские программы могут захватить контроль над веб-камерой, даже когда она выключена! Но Zemana AntiLogger препятствует и этому!</p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2011/10/Zemana-Setting.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2011/10/Zemana-Setting-300x242.png' /></a></p>

<p>Защита от клавиатурных шпионов (кейлоггеров): Клавиатурные шпионы записывают все, что вы печатаете, следя за символами, введенными с клавиатуры. Это делает большинство средств защиты бесполезными. Однако, Zemana AntiLogger к ним не относится!</p>

<p>Защита от шпионов-перехватчиков данных с экрана (скринлоггеров): Подобно тому, как вы можете сделать &#8220;снимок&#8221; экрана, скринлоггеры делают снимки экрана в наиболее уязвимые моменты, например, когда вы просматриваете секретную информацию, такую как сведения о банковском счете, используя виртуальную клавиатуру. Zemana Anti-Screen Logger распознает эту подозрительную деятельность, анализируя поведение вредоносных программ, в то время как стандартное защитное ПО полностью полагается на распознавание сигнатур вирусов.</p>

<p>Защита от шпионов-перехватчиков данных из буфера обмена: Копируя, вырезая, вставляя объекты, вы посылаете потенциально уязвимые данные в буфер обмена Windows, где вредоносные программы могут до них добраться. К счастью, Zemana AntiLogger справляется со всеми попытками вредоносного мониторинга, в том числе с захватом памяти.</p>

<p>Защита системы: Вредоносные программы часто добираются до вашего реестра, вашей оперативной памяти (ОЗУ) и других чувствительных областей, чтобы внести вредоносный код и захватить контроль над вашим компьютером. Zemana AntiLogger охраняет от всего этого, заботясь о безопасности самого сердца вашей машины.</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nexus 10 - первые отзывы]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2012/11/03/nexus-10-reviews/"/>
    <updated>2012-11-03T03:58:20+04:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2012/11/03/nexus-10-reviews</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/11/nexus10-1.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/11/nexus10-1-300x256.png' /></a></p>

<p>Сегодня стартовали продажи iPad 4-го поколения и iPad mini, то есть истек срок действия запрета на обзоры планшета Google Nexus 10, анонсированного ранее, на этой неделе. Samsung, вдохновленная успехом Nexus 7, выпустила <a href='http://www.google.com/nexus/10/'>Nexus 10</a> чтобы быть &#8220;голова в голову&#8221; с полноразмерным iPad от Apple. Более того, Nexus 10 имеет экран с даже большим количеством пикселей, чем на Retina экране iPad.</p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/11/nexus_10_front.jpg'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/11/nexus_10_front.jpg' /></a></p>

<p><a href='http://www.engadget.com/2012/11/02/nexus-10-review/'>Engadget</a>:</p>

<blockquote>
<p>Мы еще раз упомянем это, потому это круто: 2500x1600. Это громадное, просто громадное количество пикселей в 10.1 дюймовой PLS LCD панели - намного больше, чем содержится в HDTV 1080p. Такой экран у устройства, которое можно носить с собой и приобрести за менее чем $400 - это просто потрясающе. Жить в будущем прекрасно.</p>
</blockquote>

<blockquote>
<p>И действительно, все выглядит волшебно резко на этом экране. Текст рендерится невероятно четко, а интерфейс выглядит лучше, чем когда-либо. Иконки стандартных приложений все супер-четкие и чистые, хотя иконки многих сторонних приложений выглядят так, будто они могли бы лучше рендериться на экране с таким высоким разрешением. К счастью, сами приложения в большинстве своем выглядят прекрасно.</p>
</blockquote>

<p><a href='http://www.theverge.com/2012/11/2/3589170/google-nexus-10-review'>The Verge</a>:</p>

<blockquote>
<p>Nexus 10 - это как открытое письмо Гугла к разработчикам. “Посмотрите, какими классными могут быть планшеты на Андроиде!”, как бы говорит компания, “Если бы вы только сделали крутых приложений!” Экран Nexus 10 во всех деталях схожен с Ретиной, качество сборки отличное, и у планшета даже есть более-менее приличные динамики. Андроид 4.2 более стабилен, чем когда-либо, и Андроид предлагает много прекрасных вещей, которые iOS просто не умеет делать. А вы просто достаете его из коробки, говорите, что он красивый и быстрый&#8230; А потом что? У планшета от Apple более 250000 приложений, которые потрясающе выглядят и работают на на огромном экране высокого разрешения, в то время как экосистема Android намного позади. Nexus 10 - это отличный способ для просмотра фильмов, но абсолютно нет вероятности, что он заменит ваш лаптоп так, как это может сделать iPad.</p>
</blockquote>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/11/nexus_10_back.jpg'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/11/nexus_10_back.jpg' /></a></p>

<p><a href='http://readwrite.com/2012/11/02/googles-nexus-10-its-not-an-ipad-and-thats-a-good-thing'>ReadWrite</a>:</p>

<blockquote>
<p>Nexus 10, разработанный Самсунгом под руководством Гугла, выглядит так, будто он сделан для работы и игры. Он удобный и прорезиненный, и у его углов есть эти приятные скругленности, так что он прекрасно лежит в руке разными способами. Вы можете держать его одной рукой. Я обнаружил, что мой любимый способ использовать его - это когда планшет лежит на ладони одной руки, как палитра художника, в то время как другой рукой я его использую. Я бы никогда не сделал этого с iPad&#8217;ом.</p>
</blockquote>

<p><a href='http://techcrunch.com/2012/11/02/review-googles-android-os-might-be-better-suited-for-tablets-and-the-nexus-10-is-a-shining-example/'>TechCrunch</a>:</p>

<blockquote>
<p>Для Гугл пришло время, когда просто необходимо контролировать процессы создания гаджетов целиком, и Андроид и железо. Значит ли это, что стоит выгнать других производителей? Может и нет, но я думаю, что главный гениальный шаг Apple - полный контроль за железом и приложениями.</p>
</blockquote>

<blockquote>
<p>У Apple есть преимущество, но Гугл движется в правильном направлении и находится на этапе перехода к чему-то потрясающему. Возможно вы не согласитесь с моим утверждением, что Андроид “на шаг впереди” на планшетном рынке, однако стоит об этом подумать.</p>
</blockquote>

<p>В целом обозреватели считают, что Nexus 10 - это качественный планшет, который все еще находится позади Apple iPad из-за проблем Андроида и приложений, хотя, например, ТехКранч восхищенны тестами Андроида на планшете Nexus 10. С ценой, начинающейся с $399 за 16GB модель, Nexus 10 будет неплохой альтернативой iPad. Мы надеемся, что популярность 7-дюймовой модели поможет направить разработчиков к лучшей оптимизации Андроида на планшетах и они предложат жизнеспособный, альтернативный вариант полноразмерному Apple iPad&#8217;у.</p>

<p><em>Источник <a href='http://www.macrumors.com/2012/11/02/nexus-10-reviews-hit-the-web-as-fourth-generation-ipad-sales-begin/'>macrumors.com</a></em></p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Apple Safari 6.0.2]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2012/11/02/apple-safari-6-0-2/"/>
    <updated>2012-11-02T13:25:23+04:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2012/11/02/apple-safari-6-0-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/11/Safari_logo.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/11/Safari_logo.png' /></a></p>

<p>01 ноября 2012 - список обновлений пополнился браузером <a href='http://support.apple.com/kb/HT5568'>Apple Safari 6.0.2</a>. Apple рекомендует обязательное обновление, так как новая версия содержит исправления повышающие безопасность и стабильность браузера. Для тех у кого ошибка в App Store при обновлении Safari 6.0.2 - direct <a href='http://swcdn.apple.com/content/downloads/53/02/041-8081/2jwp4wjrwygtm4lc608qy4h0n4a9yyq37g/Safari6.0.2Mountain.pkg'>link</a>.</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Apple iOS 6.0.1 / iOS 6.1 Beta]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2012/11/02/apple-ios-6-0-1/"/>
    <updated>2012-11-02T01:51:04+04:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2012/11/02/apple-ios-6-0-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/09/iOS6.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/09/iOS6-300x103.png' /></a></p>

<p>01 ноября 2012 года - компания Apple обновила операционную систему для мобильных устройств до версии 6.0.1. Сегодня же Apple выпустила <a href='https://developer.apple.com/'>релиз iOS 6.1 Beta</a> для разработчиков. Beta имеет номер билда 10B5095f, в то время как iOS 6.0.1 версии 10A523 (10A525 для iPhone 5).</p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/11/iOS-6.0.1.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/11/iOS-6.0.1-200x300.png' /></a></p>

<p><a href='http://support.apple.com/kb/DL1606'>Список изменений</a>: Данное обновление содержит улучшения и исправления ошибок, включая следующие: • Исправлена ошибка, препятствовавшая установке устройством iPhone 5 обновлений ПО беспроводным способом. • Исправлена ошибка, которая могла приводить к отображению горизонтальных линий поверх клавиатуры. • Устранена проблема, которая могла приводить к отказам в работе вспышки камеры. • Повышен уровень надежности работы iPhone 5 и iPod touch (5-го поколения) при подключении к зашифрованным сетям Wi-Fi WPA2. • Устранена проблема, в некоторых случаях препятствовавшая использованию устройством iPhone сотовых сетей. • Представлен единый переключатель «Сотовые данные» для iTunes Match. • Исправлена ошибка с защитой паролем, которая в отдельных случаях могла приводить к предоставлению доступа к информации карт Passbook с заблокированного экрана. • Исправлена ошибка, влиявшая на функциональность собраний Exchange.</p>

<p><a href='http://appldnld.apple.com/iOS6/041-8530.20121101.svtly/iPhone5,1_6.0.1_10A525_Restore.ipsw'>Скачать</a> iOS 6.0.1 для iPhone 5 GSM <a href='http://appldnld.apple.com/iOS6/041-8531.20121101.Fvjr6/iPhone5,2_6.0.1_10A525_Restore.ipsw'>Скачать</a> iOS 6.0.1 для iPhone 5 CDMA <a href='http://appldnld.apple.com/iOS6/041-7953.20121101.Apmtr/iPhone4,1_6.0.1_10A523_Restore.ipsw'>Скачать</a> iOS 6.0.1 для iPhone 4S <a href='http://appldnld.apple.com/iOS6/041-7950.20121101.Lmr45/iPhone3,1_6.0.1_10A523_Restore.ipsw'>Скачать</a> iOS 6.0.1 для iPhone 4 GSM <a href='http://appldnld.apple.com/iOS6/041-7952.20121101.aClm5/iPhone3,3_6.0.1_10A523_Restore.ipsw'>Скачать</a> iOS 6.0.1 для iPhone 4 CDMA <a href='http://appldnld.apple.com/iOS6/041-7949.20121101.Ortn5/iPhone2,1_6.0.1_10A523_Restore.ipsw'>Скачать</a> iOS 6.0.1 для iPhone 3GS <a href='http://appldnld.apple.com/iOS6/041-7859.20121101.gys65/iPad2,5_6.0.1_10A523_Restore.ipsw'>Скачать</a> iOS 6.0.1 для iPad mini <a href='http://appldnld.apple.com/iOS6/041-7858.20121101.Hbhy6/iPad3,4_6.0.1_10A523_Restore.ipsw'>Скачать</a> iOS 6.0.1 для iPad 4 Скачать iOS 6.0.1 для iPad 3 (<a href='http://appldnld.apple.com/iOS6/041-7941.20121101.Sami5/iPad3,2_6.0.1_10A523_Restore.ipsw'>GSM</a>, <a href='http://appldnld.apple.com/iOS6/041-7943.20121101.DuI5t/iPad3,3_6.0.1_10A523_Restore.ipsw'>CDMA</a>, <a href='http://appldnld.apple.com/iOS6/041-7940.20121101.Sand6/iPad3,1_6.0.1_10A523_Restore.ipsw'>WiFi</a>) Скачать iOS 6.0.1 для iPad 2 (<a href='http://appldnld.apple.com/iOS6/041-7945.20121101.Ofr42/iPad2,2_6.0.1_10A523_Restore.ipsw'>GSM</a>, <a href='http://appldnld.apple.com/iOS6/041-7946.20121101.Mxs3e/iPad2,3_6.0.1_10A523_Restore.ipsw'>CDMA</a>, <a href='http://appldnld.apple.com/iOS6/041-7942.20121101.Intn3/iPad2,1_6.0.1_10A523_Restore.ipsw'>WiFi</a>) <a href='http://appldnld.apple.com/iOS6/041-7439.20121101.rgt54/iPod4,1_6.0.1_10A523_Restore.ipsw'>Скачать</a> iOS 6.0.1 для iPod touch 4G <a href='http://appldnld.apple.com/iOS6/041-7438.20121101.Usre4/iPod5,1_6.0.1_10A523_Restore.ipsw'>Скачать</a> iOS 6.0.1 для iPod touch 5G</p>
<hr />
<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/11/ios61beta.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/11/ios61beta-300x169.png' /></a></p>

<p>Apple, упоминает ряд изменений и известных проблем, в том числе несколько из них связаны с интегрированием нового сервиса карт, а также обработкой посадочных талонов в Passbook, и несколько незначительных изменений в Safari.</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[LibreOffice.org 3.6.3 Final Multilingual]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2012/11/02/libreoffice/"/>
    <updated>2012-11-02T01:00:01+04:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2012/11/02/libreoffice</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2011/06/LibreOffice_logo.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2011/06/LibreOffice_logo-300x95.png' /></a></p>

<p>26 октября 2012 года - <a href='http://download.documentfoundation.org/libreoffice/stable/3.6.3/win/x86/LibO_3.6.3_Win_x86_install_multi.msi'>LibreOffice.org 3.6.3 Final</a> Multilingual (<a href='http://download.documentfoundation.org/libreoffice/stable/3.6.3/win/x86/LibO_3.6.3_Win_x86_helppack_ru.msi'>русская справка</a>).</p>

<p><em>Краткая справка LibreOffice — это качественный и полностью бесплатный офисный пакет со всеми необходимыми компонентами. Построен на основе популярного офисного пакета OpenOffice и развивается сообществом свободных разработчиков. Основной целью проекта является создание полностью свободного и независимого офисного пакета с большим сообществом разработчиков. Если OpenOffice развивается под контролем компании Oracle, то LibreOffice избавлен от жестких рамок и полностью свободен (в рамках лицензии LGPL).</em></p>

<p><em>Программа способна заменить платный офисный пакет Microsoft Office. LibreOffice включает все, что нужно пользователю: текстовый процессор, электронные таблицы, программа для создания презентаций, векторный графический редактор, редактор математических формул и механизм подключения к внешним базам данных. Также в пакете имеется ряд фильтров для импорта и экспорта документов в наиболее распространенные форматы, включая форматы MS Office. Все компоненты пакета включают все необходимое для удобной и продуктивной работы. <a href='http://www.libreoffice.org/download/3-5-new-features-and-fixes/'>Подробный перечень функций и изменений новой версии</a>.</em></p>

<p>Дистрибутив <em>LibreOffice for Windows</em>, переупакованный в административную точку. Собран в тихую установку с автоинсталляцией. <strong>Внимание.</strong> Для установки приложения потребуется установленный <a href='http://www.microsoft.com/ru-ru/download/details.aspx?id=17718'>.NET Framework 4.0</a> для Windows XP SP3 или <a href='http://download.microsoft.com/download/b/a/4/ba4a7e71-2906-4b2d-a0e1-80cf16844f5f/dotnetfx45_full_x86_x64.exe'>.NET Framework 4.5</a> для Windows 7 SP1. Для нормальной работы приложения потребуется Java™ SE Runtime Environment <a href='http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/jre6u37-downloads-1859589.html'>Sun Java™ Runtime 6 Update 37</a> или <a href='http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/jre7u9-downloads-1859586.html'>Sun Java™ Runtime 7 Update 9</a>.</p>
<hr />
<p>Дистрибутив LibreOffice 3.6.3 Stable Multilingual for Windows, переупакованный в административную точку с русской справкой. Собран в &#8220;тихую&#8221; установку с автоинсталляцией: Загрузить <a href='http://turbobit.net/0y48lp8dktwr.html'>LibreOffice.org 3.6.3 Stable</a> Multilingual (интегрирована русская справка); <a href='http://www.startfiles.org/load/0291000056'>зеркало 2</a> <em>Ключи тихой установки: -ai -fm0 Размер=156.37 Mb MD5=6ad625d79446c161c476ad1610154197 SHA1=ea7814cda8e2ea2b0a71251cb031269a71a7377f</em> <a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/10/Screen-Shot-2012-10-04-at-7.46.15-PM.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/10/Screen-Shot-2012-10-04-at-7.46.15-PM-300x194.png' /></a></p>
<hr />
<p>Дистрибутив <em>Java™ SE Runtime Environment 6 Update 37 - 7 Update 9 x86 / x64</em>. Может использоваться в качестве тихой установки, аддона и т.п., как при инсталляции ОС, так и на &#8220;живую&#8221; систему. Во время установки удаляет предыдущую версию Java (так настоятельно <a href='http://www.java.com/ru/download/faq/remove_olderversions.xml'>рекомендует Oracle</a>). Загрузить <a href='http://turbobit.net/kttt648yhfvw.html'><strong>Java™ SE Runtime Environment 6 Update 37 - 7 Update 9 x86 / x64</strong></a> <em>Ключи тихой установки: -ai -fm0 Размер=39.78 Mb</em></p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[TrustPort Total Security 2013 13.0.6.5088 / Internet Security / Antivirus / Antivirus USB Edition]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2012/11/02/trustport-av/"/>
    <updated>2012-11-02T00:45:21+04:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2012/11/02/trustport-av</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/02/Trustport.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/02/Trustport-300x300.png' /></a></p>

<p>01 ноября 2012 года - новая версия продуктов TrustPort 2013 13.0.6.5088.</p>

<p>Основной перечень продуктов для защиты домашних компьютеров: • TrustPort Antivirus 2013 <a href='http://www.trustport.com/download/file/TrustPort_Antivirus.exe'>13.0.6.5088</a> (<a href='http://www.trustport-ru.ru/en/products/trustport-antivirus.html'>описание продукта</a>) • TrustPort Internet Security 2013 <a href='http://www.trustport.com/download/file/TrustPort_Internet_Security.exe'>13.0.6.5088</a> (<a href='http://www.trustport-ru.ru/en/products/trustport-internet-security.html'>описание продукта</a>) • TrustPort Total Protection 2013 <a href='http://www.trustport.com/download/file/TrustPort_Total_Protection.exe'>13.0.6.5088</a> (<a href='http://www.trustport-ru.ru/en/products/trustport-total-protection.html'>описание продукта</a>) • TrustPort USB Antivirus 2012 <a href='http://www.trustport.com/download/file/TrustPort_USB_Antivirus.exe'>13.0.6.5088</a> (<a href='http://www.trustport-ru.ru/en/products/trustport-usb-antivirus.html'>описание продукта</a>)</p>

<pre><code>&lt;code&gt;&lt;small&gt;
Изменения в релизах TrustPort Antivirus, Internet Security и Total Protection 2013
Список изменений:
13.0.6.5087 (01.11.2012)

13.0.5.5087 (29.10.2012)
• USB scanning files in use optimized.
• Microsoft Management Console Application Inspector compatibility fix.
• Configuration files backup and use it when current file is broken.
• TrustPort engine incremental update optimized.
• Closing of TPCfg on Windows 8 fixed.
• Disk Protection crash fix.
• Possible scanner server shared memory lock fix.
• Office 2013 Application Inspector compatibity fix.
• Firewall compatibility with Windows 8 &quot;Metro&quot; applications.

13.0.4.5077 (10.09.2012)
• TrustPort engine logging and USB scanning improved
• USB version license key check fixed
• updater GUI enhanced
• show unprotected status only after two unsuccessful update attempts in a row
• email client plugins attachment scanning fixed
• delete quarantined file when corrupted

13.0.3.5073 (22.08.2012)
• apply package update fixed
• copy TrustPortAntivirus.exe to exported USB version
• application inspector shell extension add/remove fixed
• always check again for product update from TPEasy
• application inspector compatibility fix
• Thunderbird excluded from on-access scanner
• Thunderbird checking of several new emails fixed
• Thunderbird 15 plug-in
• use 7zip decompression library for update packages
• noslow parameter to ignore slow machine configuration
• logs in updater fixed
• fixed skipping infected files in archive when shouldn&#39;t be scanned in BitDefender engine

13.0.2.5069 (30.07.2012)
*disable Application Inspector when license has been expired
+ Thunderbird 14 plugin
+ progress during applying update
* initialize antivirus configuration manager even without Application Inspector
* antivirus shell extension fixed to work without Application Inspector
* WinPE fixed
* shell extensions for Data Shredder and Archive Encryption on USB version fixed
* shutdown all processes correctly when USB not properly removed from system
+ set rights to SOFTWARE\Microsoft\Windows NT\CurrentVersion\Windows registry key to allow Application Inspector registration and other applications read from this key
* disable checking of service applications by Application Inspector when running under custom account
* AVG engine certification library fix
* try to keep same count of enabled engines during license key change
* preset modes fixed on Windows 2000
+ simultaneous update
* Trustport engine enhanced on USB version
* memory leaks fixed

13.0.1.5061 (04.07.2012)
• Исправлена ошибка сброса последних выбранных настроек.
• move Application Inspector rule to different restriction
• Добавлено удаление кнопкой &quot;Del&quot; правила в модуле &quot;Инспектор приложений&quot;.
• Добавлено в опцию &quot;быстрое сканирование&quot; проверка директории &quot;SysWOW64&quot; на 64-битных ОС.
• Исправлена ошибка перевода всплывающего окна в системном трее для венгерской локализации.

13.0.0.5060 (25.06.2012) - Новая линейка продуктов TrustPort 2013
&lt;/small&gt;&lt;/code&gt;</code></pre>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/06/Main_TrustPort_2013.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/06/Main_TrustPort_2013-300x154.png' /></a></p>

<p><em>Краткая справка флагмана линейки:</em> TrustPort Total Protection создан защитить Ваш компьютер от вредоносного ПО, онлайн-угроз и кражи конфиденциальной информации. Решение TrustPort Total Protection включает антивирус, антиспам, межсетевой экран и шифрование данных, и обеспечивает полноценную защиту Вашего ПК.</p>

<p>TrustPort Total Protection защищает компьютер от вирусов и шпионского ПО с использованием двух топовых антивирусных движков AVG и BitDefender (есть вариант защиты с движками AVG и Vipre, вариант защиты с движками BitDefender+Avg+Vba+Dr.Web ввиду его корпоративной сферы деятельности описывать в этой статье не будем). Все электронные письма и веб-сайты проверяются с целью выявления опасного и нежелательного содержимого. Все конфиденциальные данные можно надежно защитить шифрованием или уничтожить неиспользуемые конфиденциальные файлы.</p>

<p>Основные возможности TrustPort Total Protection: • Эффективный антивирус и антишпион • Интернет-защита и мониторинг веб-сайтов • Интеллектуальный фаервол • Защита данных шифрованием • Надежное уничтожение неиспользуемых данных • Защита электронной почты • Родительский контроль • Автоматический мониторинг носителей данных • Автоматические обновления</p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/06/Setting_Trustport_2013.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/06/Setting_Trustport_2013-300x238.png' /></a></p>

<p>Основные функции TrustPort Total Protection 2013: • Антивирус и фаервол Программа использует традиционное сканирование и эвристический анализ для обнаружения и блокирования всех вредоносных программ, которые могут попасть на компьютер из Интернета или со съемных носителей данных (USB-флешек, CD/DVD дисков). В результате использования двух топовых антивирусных движка AVG и BitDefender, возможности TrustPort по обнаружению вредоносного ПО являются одними из самыми лучшими в мире. • Веб-защита Веб-страницы - наиболее распространенные источники вирусных инфекций, поэтому программа сканирует все файлы, которые загружаются из Интернета. Есть возможность автоматически определять потоки данных, такие как аудио- и видео-потоки, которые не нужно сканировать. Типичные фишинговые сайты идентифицируются и блокируются. • Защита электронной почты Электронная почта проверяется на наличие вредоносных программ и спама. Предлагается полная интеграция в популярные почтовые клиенты Microsoft Outlook, Mozilla Thunderbird, Outlook Express и Windows Mail. Кроме того, можно сканировать все входящие сообщения с любого выбранного клиента. • Персональный фаервол Все контакты между компьютером и внешней средой контролируются. Большинство легитимных приложений распознаются и допускается связь с Интернетом. Неизвестные и подозрительные приложения блокируются, или, в некоторых случаях, предлагается вам разрешить или блокировать их. TrustPort Total Protection использует широкий диапазон настроек фаервола. • Шифрование и уничтожение данных Доступно два метода шифрования данных. Для безопасного резервного копирования важных данных целесообразно сохранить их в зашифрованном архиве, для ежедневного использования они могут находиться на зашифрованном диске. Есть возможность надежно уничтожать неиспользуемые конфиденциальные данные с помощью инструмента TrustPort DataShredder. • Родительский контроль Программа распознает 13 категорий нежелательных веб-сайтов, такие как, например, порнографические и игровые сайты, которые можно заблокировать. Индивидуальные пользователи могут делать собственные профили в отношении блокирования отдельных категорий. • Диск резервной копии системы В случае серьезного повреждения системы вирусом, TrustPort Total Protection позволяет создать диск резервной копии системы с антивирусным модулем. После загрузки операционной системы системы с диска резервной копии можно уничтожить вредоносное ПО, которое не удаляется с помощью других устройств. • Портативный антивирус Портативная версия антивируса для USB-флешки позволяет защищать данные при передачи их на переносные устройства, а также осуществлять антивирусню проверку на любом компьютере с поддержкой USB.</p>

<p>Update Настройка продукта на максимальную защиту: <a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/02/Настройка-автоматического-сканирования.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/02/Настройка-автоматического-сканирования-300x194.png' /></a> <a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/02/Настройка-проверки-по-запросу.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/02/Настройка-проверки-по-запросу-300x213.png' /></a> <a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/02/Настройка-автоматического-сканирования-дополнительно.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/02/Настройка-автоматического-сканирования-дополнительно-300x185.png' /></a> <a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/02/Настройки-Firewall.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/02/Настройки-Firewall-300x193.png' /></a></p>

<p>Веб-сайт компании TrustPort: <a href='http://www.trustport.com'>www.trustport.com</a> Русскоязычный сайт о продуктах TrustPort: <a href='http://www.trustport-ru.ru'>www.trustport-ru.ru</a></p>

<p><em>Copyright © 2012 TrustPort, a.s. All Rights Reserved</em></p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[avast! 7.0.1474 Final]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2012/11/01/avast-7/"/>
    <updated>2012-11-01T01:00:16+04:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2012/11/01/avast-7</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/02/avast.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/02/avast.png' /></a></p>

<p>31 октября 2012 - avast! 7.0.1474 Final.</p>

<pre><code>&lt;code&gt;
&lt;a href=&quot;http://forum.avast.com/index.php?topic=108170.0&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Изменения в версии 7.0.1474:&lt;/a&gt;
31.10.2012 (7.0.1474)
• Устранена причина &quot;синих экранов в Windows 8 (остались еще ошибки, они на изучении).
• Исправлены падения и зависания продукта в Windows XP 64b.
• Исправлены ошибки в модуле &quot;WebRep&quot;.
• Улучшена стабильность модуля &quot;Песочница&quot;.

23.10.2012 (7.0.1473)
• Закончена отладка элементоа METRO UI (уведомления, иконки и т.д.)
• Плагин WebRep теперь работает корректно во всех основных браузерах.
• Исправлены проблемы сети в Windows 8.
• Исправлена разные падения/BSODs основанные на логах BETA версии продукта.
&lt;/code&gt;</code></pre>
<hr />
<p><a href='http://forum.avast.com/index.php?topic=100247.0'>Новые возможности версии Avast 7.0:</a> • В Windows 7, теперь вы можете переключаться между горизонтальной и вертикальной ориентацией гаджета рабочего стола. • Avast! Аккаунт портала (https://my.avast.com) будет завершен в течение следующих нескольких дней, базовая функциональность уже есть. Наслаждайтесь. • Autosandbox malware анализ еще не полностью функционален (он будет включен (через VPS) в ближайшее время) • Новый установщик • Улучшения в интерфейсе • Сервис FileRep (на основе облака) • Потоковое обновления • Улучшения песочницы и автоматической песочницы (autosandbox) • Улучшение защиты браузера • Удаленная помощь для помощи вашим друзьям с проблемами на компьютере • Инструмент поддержки (собирает лог-файлы и т.д. вместе, что позволяет представить их avast! для устранения неполадок) • Экспорт / Импорт настроек • Улучшение заставки • Работает на Win8 Developer Preview • И многие другие улучшения безопасности • Исправлен удалённый доступ avast! • Внесены исправления в файлы помощи и локализаций • Исправлена регистрация продукта • Заработала страница настроек аккаунта</p>

<p>Большим плюсом данного продукта считаю наличие в бесплатной версии avast! 7.0 Free Edition облачных технологий. Можно назвать еще пару вендоров с бесплатным &#8220;облаком&#8221;, но с таким функционалом пока нет на рынке продукта.</p>

<p>Загрузить avast! 7.0.1474 Final: <a href='http://files.avast.com/iavs5x/avast_free_antivirus_setup.exe'>avast! 7.0.1474 Final Free Edition Multilingual</a> <a href='http://files.avast.com/iavs5x/avast_pro_antivirus_setup.exe'>avast! 7.0.1474 Final Professional Multilingual</a> <a href='http://files.avast.com/iavs5x/avast_internet_security_setup.exe'>avast! 7.0.1474 Final Internet Security Multilingual</a></p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/02/avast7.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/02/avast7-300x179.png' /></a></p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/02/install-1.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/02/install-1-300x204.png' /></a></p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/02/install-2.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/02/install-2-300x204.png' /></a></p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/02/main1.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/02/main1-300x216.png' /></a></p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/02/Облако.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/02/Облако-300x227.png' /></a></p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/02/Real-Time.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/02/Real-Time-300x228.png' /></a></p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Avira 2013 Final [update]]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2012/10/30/avira-2013/"/>
    <updated>2012-10-30T22:00:17+04:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2012/10/30/avira-2013</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2010/12/avira.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2010/12/avira.png' /></a></p>

<p>30 октября 2012 года - обновлена линейка продуктов Avira - Avira Antivirus Premium 2013 13.0.0.2735, Avira Internet Security 2013 13.0.0.2735, Avira Free Antivirus 2013 13.0.0.2735, Avira Professional Security 2013 13.0.0.2735.</p>

<pre><code>&lt;code&gt;
Build 2795 (30.10.2012)

Build 2693 (02.10.2012)

Build 2688 (01.10.2012)
• changed version number of avlode.dll
• fixed issue with wrong scan profile in scheduler after update from AV12 to AV13
• fixed several issues with avcenter crashing
• fixed rare issue in avreg.dll initialization
• fixed issue with avconfig crashing if dll is locked

Build 2681 (28.09.2012)
PC PROTECTION
• Real-Time Protection: Monitors nonstop for viruses, worms, Trojans and more
• AntiAd/Spyware: Shuts out online spies and annoying adware
• NEW - Protection Cloud: Ultrafast scanning and immediate online identification of new malware
• NEW - Network Drives: Malware scanning for shared folders
• Rootkit Protection: Traps hidden malware that conventional antivirus doesn’t find
• ProActive: Halts undiscovered threats by tracking their behavior
• AHeAD Technology: Inspects unfamiliar code for suspicious signs

INTERNET PROTECTION
• NEW - Browser Tracking Blocker: Stops web trackers from recording your activities*
• NEW - Website Safety Advisor: Rates the safety of all sites in your search results*
• Advanced Web Protection: Intercepts malicious websites before they load
• AntiDrive-by: Blocks unwanted software downloads while you surf
• Mail Protection: Keeps infected emails at a safe distance from your inbox
* This feature is part of the Avira SearchFree Toolbar (included).

CHILD PROTECTION
• NEW - Social Networks: Extends parental supervision to Facebook and other social media

REPAIR
• Quick Removal: Eliminates viruses in one click
• Generic Repair: Removes all traces of a malware infection automatically
• Rescue System: Jumpstarts your PC in an emergency

EXTRAS
• Live Support: Unlimited access to friendly, knowledgeable Avira security specialists
• Game Mode: Suspends unnecessary notifications during games and movies
• Netbook Support: Fast virus scans even on compact machines
• Express Installation: Skips the boring Q&amp;A; to launch your protection fast
&lt;/code&gt;</code></pre>

<p>Финальные версии продуктов 10.10.2012 (English): • <a href='http://personal.avira-update.com/package/wks_avira13/win32/en/pecl/avira_free_antivirus_en.exe'>Avira Free Antivirus 2013 13.0.0.2735 (EN)</a> • <a href='http://premium.nl.avira-update.com/package/wks_avira13/win32/en/pepr/avira_antivirus_premium_en.exe'>Avira Antivirus Premium 2013 13.0.0.2735 (EN)</a> • <a href='http://premium.nl.avira-update.net/package/wks_avira13/win32/en/isec/avira_internet_security_en.exe'>Avira Internet Security 2013 13.0.0.2735 (EN)</a> • <a href='http://premium.avira-update.com/package/wks_avira13/win32/en/isec/avira_internet_security_en.exe'>Avira Internet Security Plus 2013 13.0.0.2735 (EN)</a> • <a href='http://premium.avira-update.com/package/wks_avira13/win32/en/isec/avira_internet_security_en.exe'>Avira Professional Security 2013 13.0.0.2735 (EN)</a></p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/09/Screen-Shot-2012-09-27-at-3.09.07-PM.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/09/Screen-Shot-2012-09-27-at-3.09.07-PM-300x159.png' /></a></p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Norton 360 2013 20.2.0.19 / Norton Internet Security 2013 20.2.0.19 / Norton AntiVirus 2013 20.2.0.19 Final]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2012/10/26/norton-2013/"/>
    <updated>2012-10-26T20:00:10+04:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2012/10/26/norton-2013</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2011/07/symantec.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2011/07/symantec.png' /></a></p>

<p>25 октября 2012 - <a href='http://community.norton.com/t5/Norton-Internet-Security-Norton/Product-Update-20-2-of-Norton-Internet-Security-and-Norton/td-p/828930'>обновление для Symantec Norton 2013 20.2.0.19</a>.</p>

<pre><code>&lt;code&gt;20.2 contains MANY changes and fixes from the previous version. Some of these changes include: 
• Fixed an issue where header rows in lists (eg. Security History, Program Control) would move when scrolling through list. 
• Corrected some instances were ccSvcHst.exe may crash or hang under Windows XP.
• Re-added missing Calendar in the Custom Scan and Backup Scheduling User Interfaces.
• Corrected an issue where you would have to sign-in to your Norton Account multiple times to configure Online Backup.
• Corrected display issue with Security Status Tile on Mail User Interface. (&lt;a href=&quot;http://community.norton.com/t5/Norton-Internet-Security-Norton/Lettering-on-tile-basic-UI/m-p/797446&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;link&lt;/a&gt;)
• Fixed an instance where multiple Download Insight notifications would display constantly. (&lt;a href=&quot;http://community.norton.com/t5/Norton-Internet-Security-Norton/Norton-pop-ups-saying-programs-are-safe/m-p/806564&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;link&lt;/a&gt;)
• Installation now displays proper Incompatibility Alert when attempting to install on Windows Vista SP0 (Service Pack 1 and above required). 
• Corrected a compatibility issue with CCLeaner&#39;s Registry Scan. (&lt;a href=&quot;http://community.norton.com/t5/Norton-360/Issues-since-recently-updating-360/m-p/807432&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;link&lt;/a&gt;)
• Corrected an issue that caused a delay in loading the Norton Tray Icon. (&lt;a href=&quot;http://community.norton.com/t5/Norton-Internet-Security-Norton/Norton-Antivirus-2013-Icon-in-a-system-tray/td-p/797974&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;link&lt;/a&gt;)
• General enhancements around Windows 8 compatibility.
• Overall Product Performance Improvements.
• Support for Mozilla Firefox 16.
• Performance enhancements for Norton Identity Safe.
• Enhanced Rebootless Patching feature (Rebootless Patching not supported on Windows XP)
… and many more!&lt;/code&gt;</code></pre>

<p>Загрузить <a href='http://buy-download.norton.com/downloads/2013/20.2/NISNAV/US/NIS-ESD-20-2-0-19-EN.exe'>Norton Internet Security 2013 20.2.0.19 English</a> Загрузить <a href='http://buy-download.norton.com/downloads/2013/20.2/NISNAV/US/NAV-ESD-20-2-0-19-EN.exe'>Norton AntiVirus 2013 20.2.0.19 English</a> Загрузить <a href='http://buy-download.norton.com/downloads/2013/20.2/N360/US/N360-ESD-20-2-0-19-EN.exe'>Norton 360 2013 20.2.0.19 English</a> Загрузить <a href='http://buy-download.norton.com/downloads/2013/20.2/NISNAV/RU/NIS-ESD-20-2-0-19-RU.exe'>Norton Internet Security 2013 20.2.0.19 Russian</a> Загрузить <a href='http://buy-download.norton.com/downloads/2013/20.2/NISNAV/RU/NAV-ESD-20-2-0-19-RU.exe'>Norton AntiVirus 2013 20.2.0.19 Russian</a> Загрузить <a href='http://buy-download.norton.com/downloads/2013/20.2/N360/RU/N360-ESD-20-2-0-19-RU.exe'>Norton 360 2013 20.2.0.19 Russian</a></p>

<p>Promo: Загрузить <a href='http://download.pcwelt.de/area_release/files/39/BE/39BEABEB2B1F8BD97DF3CE8749BF1174/N360_20.1.0.24_SYMTB_PR_MRFTT_362_7488_PCWE1.exe'>Norton 360 2013 20.1.0.24 Final</a> (90 дней бесплатно) Загрузить <a href='http://download.pcwelt.de/area_release/files/BB/90/BB90D3EE6EE90F8EF4319D6F4598CC11/NIS_20.1.0.24_SYMTB_TMD-APAC_MRFTT_397_7620-PCWE1.exe'>Norton Internet Security 2013 20.1.0.24 Final</a> (90 дней бесплатно)</p>

<p>Для защиты своей операционной системы Windows 7 я выбрал комплексный продукт от Symantec - Norton Internet Security 2013. Год использования продукта показал надежность и стабильность. В основательности подхода к разработке и поддержке Symantec не откажешь - корпоративный сектор Европы и США доверяет этой компании.</p>

<p><em>Краткая справка</em> Norton Internet Security 2013 - комплексный антивирус с двусторонним автоматическим фаерволом, функциями веб-защиты от фишинговых и мошеннических веб-сайтов, загрузки вредоносных файлов, кражи конфиденциальной информации. Комплексное решение позволяет защитить компьютер от всех видов вредоносных программ, сетевых атак, онлайн-угроз в Интернете. Проактивные технологии, испульсные обновления и многоуровневая система защиты обеспечивают самый высокий уровень безопасности для вашего компьютера и важной информации.</p>

<p>Основные возможности Norton Internet Security 2013: • Norton Protection System – запатентованная система 5-ти уровней защиты позволяет обнаруживать и устранять угрозы быстрее и эффективнее других технологий. • Сетевая защита – фаервол блокирует онлайн-угрозы до того, как они попадут на ваш компьютер. • Эвристическая защита &#8220;SONAR&#8221; и постоянный мониторинг угроз – опережает угрозы, обнаруживая новые и неизвестные вредоносные процессы путем наблюдения за подозрительной активностью на вашем компьютере. • Norton Power Eraser – выявляет и устраняет трудно удаляемые активные угрозы на вашем компьютере. • Norton Management – &#8220;облачное&#8221; управление защитой, позволяющее исправлять, обновлять, продлевать и устанавливать Norton Internet Security 2013 через Интернет с помощью нескольких кликов. Менеджер управления объединяет в общем месте все ваши продукты Norton для зашиты других устройств, включая ваш компьютер Mac, смартфон или планшет. • Norton Safe Web для Facebook – сканирует новостную ленту Facebook на наличие вредоносных ссылок, зараженных загрузок и опасных веб-сайтов. • Live Updates – автоматически получает важные обновления программы и функций в течении всего года. Последние версии устанавливаются без вмешательства пользователя. • Родительский контроль – онлайн-инстурмент для родительсеого контроля Norton Online Family через Norton Internet Security 2013. • Технология антифишинга – блокирует фишинговые веб-сайты, сощданные онлайн-мошенниками для кражи ваших денег, паролей и личных данных. • Norton Identity Safe – менеджер паролей, запоминает, защищенно и автоматически вводит учетные данные на различных веб-сайтах. • Insight – увеличивает производительность, выявляя безопасные файлы и сканируя только неизвестные. • Norton Safe Web – проактивно защищает вас во время посещения веб-сайтов в Интернете, предупреждая и блокируя опасные и поддельные реурсы прямо в результатах поиска. • Защита веб-браузера – проактивно защищает от онлайн-угроз, проверяя и блокируя вредоносные загрузки в вашем браузере, останавливая угрозы прежде, чем они нанесут вред. • Download Insight 2.0 – защищает от опасных программ, предупреждая об вредоносных и нестабильных приложениях перед их установкой. • Защита от уязвимостей – Norton Internet Security 2013 блокирует возможность использовать уязвимости приложений для доставки угроз на ваш компьютер. • Управление веб-трафиком – автоматически регулирует обновления Norton Internet Security 2013 при подключении к 3G сетям для предотвращения затрат на превышение мобильного трафика. • Импульсные обновления – каждые 5-15 минут обновляет защиту без ее остановки. Автор: <a href='https://plus.google.com/111381757352233053504/posts'>Comss.ru</a></p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/09/Screen-Shot-2012-09-05-at-9.49.08-PM.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/09/Screen-Shot-2012-09-05-at-9.49.08-PM-300x199.png' /></a></p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/09/Screen-Shot-2012-09-05-at-4.55.03-PM.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/09/Screen-Shot-2012-09-05-at-4.55.03-PM-300x201.png' /></a></p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/09/norton2013_firewall.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/09/norton2013_firewall-300x263.png' /></a></p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/05/Снимок-экрана-2012-05-04-в-17.14.57.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/05/Снимок-экрана-2012-05-04-в-17.14.57-300x263.png' /></a></p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/05/Снимок-экрана-2012-05-04-в-17.23.49.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/05/Снимок-экрана-2012-05-04-в-17.23.49-300x264.png' /></a></p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[HitmanPro 3.6.2 Build 173 Final]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2012/10/26/hitman-pro/"/>
    <updated>2012-10-26T00:00:57+04:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2012/10/26/hitman-pro</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2011/09/Hitman_Pro.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2011/09/Hitman_Pro.png' /></a></p>

<p>25 октября 2012 - HitmanPro 3.6.2 Build 173 Final.</p>

<pre><code>&lt;code&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.surfright.nl/en/hitmanpro/whatsnew&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;HitmanPro Release History&lt;/a&gt;:
Build 173 (2012-10-25)
• Исправлен режим &quot;Force Breach&quot; (не работал в билде 171).
• Улучшено обнаружение для семейства вредоносов &quot;Ransom&quot;.
• Различные небольшие изменения.
• Исправлена ошибка, из-за которой иногда выключение сканера командной строки &quot;зависало&quot;.
• Исправлена ошибка, при которой команда &quot;/pup&quot; не работала в сканере командной строки.
• Исправлена совместимость с Ashampoo firewall (32-bit).
• Улучшено обнаружение Bootkit&#39;ов.
• Улучшена работа планировщика.
• Разные улучшения для сканера командной строки.
&lt;/code&gt;</code></pre>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/03/HitmanPro.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/03/HitmanPro-300x192.png' /></a></p>

<p>Если вы думаете, что ваш компьютер чист от вирусов, загрузите эту утилиту и проверьте. Хорошо если ваши предположения оправдались, но как минимум следящие куки будут найдены. Использует утилита &#8220;облачные технологии&#8221;, поэтому для проверки компьютера потребуется интернет соединение.</p>

<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2012/10/Screen-Shot-2012-10-25-at-9.11.21-PM.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2012/10/Screen-Shot-2012-10-25-at-9.11.21-PM-300x237.png' /></a></p>

<p><em>Краткая справка Сканер для выявления различных вредоносных программ. Особенность HitmanPro в том, что он использует при проверке базы данных других приложений для обнаружения и удаления шпионских модулей (Ikarus, G-Data, Emsisoft, Dr.Web, Prevx). Работает быстро и качественно.</em></p>

<p>Режим &#8220;Force Breach&#8221;, включается при нажатом левом Ctrl:</p>

<p>Загрузить программу можно с <a href='http://www.surfright.nl/en'>сайта производителя</a>: • <a href='http://dl.surfright.nl/HitmanPro36.exe'>HitmanPro 3.6.2 Build 173 x86</a> • <a href='http://dl.surfright.nl/HitmanPro36_x64.exe'>HitmanPro 3.6.2 Build 173 x64</a></p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[CCleaner 3.24 build 1850 Final]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2012/10/25/ccleaner-piriform/"/>
    <updated>2012-10-25T23:45:01+04:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2012/10/25/ccleaner-piriform</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='http://dimadr.github.com/uploads/2011/06/ccleaner.png'><img alt='' src='http://dimadr.github.com/uploads/2011/06/ccleaner.png' /></a></p>

<p>25 октября 2012 года - обновление версии <a href='http://www.piriform.com'>Piriform</a> CCleaner 3.24 build 1850.</p>

<p><strong>Изменения в версии CCleaner:</strong></p>

<pre><code>&lt;code&gt;
v3.24.1850 (25 Oct 2012)
• Добавлено управление плагинами и расширениями Firefox.
• Оптимизирована архитектура программы для версии 64-bit для Windows 7 и 8.
• Улучшена очистка cookie для Firefox Aurora.
• Улучшена очистка &quot;сохраненных форм ввода&quot; для Chrome Canary.
• Добавлена очистка для AVG AntiVirus 2013, 4Sync, Copernic, DVDFab, Inkscape и PKZip.
• Улучшена очистка для Windows MRUs.
• Автоматическое обновление для версии Pro происходит раньше.
• Небольшие (незначительные) улучшения интерфейса программы.
• Исправлена незначительная ошибка.
&lt;/code&gt;</code></pre>

<p><a href='http://download.piriform.com/ccsetup324.exe'>Ссылка</a> на загрузку разных версий с сайта производителя: <a href='http://www.piriform.com/ccleaner/builds'>http://www.piriform.com/ccleaner/builds</a>, позднее там появиться &#8220;slim&#8221; и &#8220;Portable&#8221; версии программы.</p>

<p><em>Краткая справка</em> CCleaner - утилита для очистки системы от мусора: cookies, история посещения сайтов в IE, временные файлы Интернета, строки поиска, файлы Корзины, записи неиспользуемых расширений в системном реестре, библиотеки, уже удаленных программ и др. Несмотря на отсутствие «наворотов», свойственных другим утилитам для очистки системы, программа отличается многообразием функций, нехарактерным для бесплатного приложения. Интерфейс CCleaner наглядно структурирован для осуществления основной задачи: очистки следов пользователя в Internet Explorer, Firefox и Opera, а также других разделах системы и сторонних приложениях.</p>

<p>CCleaner, в отличие от конкурентов, поддерживает не столь широкий ряд программ, но стирает историю популярных приложений, таких как Spybot - Search &amp; Destroy и WinZip. В CCleaner теперь есть функция безопасного удаления файлов и инструмент для очистки реестра с предварительной проверкой. Перед удалением программа при необходимости сделает резервную копию реестра на случай потери важного компонента. В дистрибутив входит стандартная утилита для деинсталляции приложений.</p>

<p>Поскольку CCleaner абсолютно бесплатно обеспечивает полный набор инструментов для очистки системы наряду с дополнительными функциями, он вполне подойдет любому пользователю.</p>

<p>p.s. Модификация программы файлом настроек <a href='http://content.thewebatom.net/files/winapp2.ini'>&#8220;winapp2.ini&#8221;</a> - добавляет поддержку для более 500 новых программ в обработку инструментами CCleaner. Просто скопируйте файл &#8220;winapp2.ini&#8221; в директорию с установленной программой CCleaner. p.p.s Недавно появилась версия продукта и для Mac OS. Там <a href='http://www.piriform.com/mac/ccleaner'>CCleaner</a> придется конкурировать с <a href='http://macpaw.com/download/cleanmymac/'>CleanMyMac</a> от <a href='http://macpaw.com/'>MacPaw</a>. MacPaw в свою очередь пришли на Windows буквально в мае 2011 года. Но об этом позднее. Пока мало информации о <a href='http://macpaw.com/cleanmypc/thankyou/?force=1/'>CleanMyPC</a> я собрал. Текущая версия на сегодня <a href='http://dl.macpaw.com/CleanMyPCSetup.exe'>CleanMyPC 1.5.6.0</a>.</p>]]></content>
  </entry>
  
</feed>
