<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Статьи | dimadr's blog]]></title>
  <link href="http://dimadr.github.com/blog/categories/Статьи/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://dimadr.github.com/"/>
  <updated>2012-11-11T20:26:37+04:00</updated>
  <id>http://dimadr.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Dmitry Dremin]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nexus 10 - первые отзывы]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2012/11/03/nexus-10-reviews/"/>
    <updated>2012-11-03T03:58:20+04:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2012/11/03/nexus-10-reviews</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='/uploads/2012/11/nexus10-1.png'><img alt='' src='/uploads/2012/11/nexus10-1-300x256.png' /></a></p>

<p>Сегодня стартовали продажи iPad 4-го поколения и iPad mini, то есть истек срок действия запрета на обзоры планшета Google Nexus 10, анонсированного ранее, на этой неделе. Samsung, вдохновленная успехом Nexus 7, выпустила <a href='http://www.google.com/nexus/10/'>Nexus 10</a> чтобы быть &#8220;голова в голову&#8221; с полноразмерным iPad от Apple. Более того, Nexus 10 имеет экран с даже большим количеством пикселей, чем на Retina экране iPad.</p>

<p><a href='/uploads/2012/11/nexus_10_front.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/11/nexus_10_front.jpg' /></a></p>

<p><a href='http://www.engadget.com/2012/11/02/nexus-10-review/'>Engadget</a>:</p>

<blockquote>
<p>Мы еще раз упомянем это, потому это круто: 2500x1600. Это громадное, просто громадное количество пикселей в 10.1 дюймовой PLS LCD панели - намного больше, чем содержится в HDTV 1080p. Такой экран у устройства, которое можно носить с собой и приобрести за менее чем $400 - это просто потрясающе. Жить в будущем прекрасно.</p>
</blockquote>

<blockquote>
<p>И действительно, все выглядит волшебно резко на этом экране. Текст рендерится невероятно четко, а интерфейс выглядит лучше, чем когда-либо. Иконки стандартных приложений все супер-четкие и чистые, хотя иконки многих сторонних приложений выглядят так, будто они могли бы лучше рендериться на экране с таким высоким разрешением. К счастью, сами приложения в большинстве своем выглядят прекрасно.</p>
</blockquote>

<p><a href='http://www.theverge.com/2012/11/2/3589170/google-nexus-10-review'>The Verge</a>:</p>

<blockquote>
<p>Nexus 10 - это как открытое письмо Гугла к разработчикам. “Посмотрите, какими классными могут быть планшеты на Андроиде!”, как бы говорит компания, “Если бы вы только сделали крутых приложений!” Экран Nexus 10 во всех деталях схожен с Ретиной, качество сборки отличное, и у планшета даже есть более-менее приличные динамики. Андроид 4.2 более стабилен, чем когда-либо, и Андроид предлагает много прекрасных вещей, которые iOS просто не умеет делать. А вы просто достаете его из коробки, говорите, что он красивый и быстрый&#8230; А потом что? У планшета от Apple более 250000 приложений, которые потрясающе выглядят и работают на на огромном экране высокого разрешения, в то время как экосистема Android намного позади. Nexus 10 - это отличный способ для просмотра фильмов, но абсолютно нет вероятности, что он заменит ваш лаптоп так, как это может сделать iPad.</p>
</blockquote>

<p><a href='/uploads/2012/11/nexus_10_back.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/11/nexus_10_back.jpg' /></a></p>

<p><a href='http://readwrite.com/2012/11/02/googles-nexus-10-its-not-an-ipad-and-thats-a-good-thing'>ReadWrite</a>:</p>

<blockquote>
<p>Nexus 10, разработанный Самсунгом под руководством Гугла, выглядит так, будто он сделан для работы и игры. Он удобный и прорезиненный, и у его углов есть эти приятные скругленности, так что он прекрасно лежит в руке разными способами. Вы можете держать его одной рукой. Я обнаружил, что мой любимый способ использовать его - это когда планшет лежит на ладони одной руки, как палитра художника, в то время как другой рукой я его использую. Я бы никогда не сделал этого с iPad&#8217;ом.</p>
</blockquote>

<p><a href='http://techcrunch.com/2012/11/02/review-googles-android-os-might-be-better-suited-for-tablets-and-the-nexus-10-is-a-shining-example/'>TechCrunch</a>:</p>

<blockquote>
<p>Для Гугл пришло время, когда просто необходимо контролировать процессы создания гаджетов целиком, и Андроид и железо. Значит ли это, что стоит выгнать других производителей? Может и нет, но я думаю, что главный гениальный шаг Apple - полный контроль за железом и приложениями.</p>
</blockquote>

<blockquote>
<p>У Apple есть преимущество, но Гугл движется в правильном направлении и находится на этапе перехода к чему-то потрясающему. Возможно вы не согласитесь с моим утверждением, что Андроид “на шаг впереди” на планшетном рынке, однако стоит об этом подумать.</p>
</blockquote>

<p>В целом обозреватели считают, что Nexus 10 - это качественный планшет, который все еще находится позади Apple iPad из-за проблем Андроида и приложений, хотя, например, ТехКранч восхищенны тестами Андроида на планшете Nexus 10. С ценой, начинающейся с $399 за 16GB модель, Nexus 10 будет неплохой альтернативой iPad. Мы надеемся, что популярность 7-дюймовой модели поможет направить разработчиков к лучшей оптимизации Андроида на планшетах и они предложат жизнеспособный, альтернативный вариант полноразмерному Apple iPad&#8217;у.</p>

<p><em>Источник <a href='http://www.macrumors.com/2012/11/02/nexus-10-reviews-hit-the-web-as-fourth-generation-ipad-sales-begin/'>macrumors.com</a></em></p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Удаление антивирусных продуктов (обновлена)]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2012/05/14/removal-of-antivirus-products/"/>
    <updated>2012-05-14T04:01:41+04:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2012/05/14/removal-of-antivirus-products</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='/uploads/2011/01/1144b.jpg'><img alt='' src='/uploads/2011/01/1144b-300x193.jpg' /></a></p>

<p>Думаю, в жизни каждого пользователя компьютера был момент когда сначала хотелось попробовать какую-либо программу, а затем разочаровавшись в ней удалить и забыть. Из названия обзора понятно, что сегодня обсуждаем то, как качественно и &#8220;безболезненно&#8221; удалить антивирусную программу. Сложности удаления при использовании обычного встроенного в Windows &#8220;Установка удаления программ&#8221; и деинсталлятора программы встречаются довольно часто, с российскими и зарубежными продуктами.</p>

<p><strong><em>Часть первая</em></strong></p>

<p>* Стандартное удаление анивируса</p>

<p><em>Вместо предисловия</em> Описанный ниже способ удаления программы может в полной мере использоваться для удаления с компьютера не только антивируса, но и любой другой программы. В этой части я затрону обычное удаление программы (любой). Опишу свой личный опыт, на ваше усмотрение использовать его или нет. Предлагаю называть &#8220;Стандартное удаление анивируса&#8221; - просто «часть 1».</p>

<ol>
<li>Встроенный в Windows OS &#8220;Установка удаления программ&#8221; активирует деинсталлятор программы, с которой вы пожелали расстаться. Как правило деинсталляторы программ не беспокоятся о том, что после них остается в файловой системе и реестре. Из этих соображений я рекомендую использовать сторонние программы деинсталляции, имеющие в функциях очистку &#8220;неудаленных файлов&#8221; и &#8220;забытых&#8221; ключей реестра. Я использую <em>Revo Uninstaller</em> - её бесплатную версию, скачать можно с этой <a href='http://www.revouninstaller.com/start_freeware_download.html'>страницы</a>.</li>
</ol>

<p>2. В окне программы мы выбираем антивирусный продукт, который решили удалить и нажимаем кнопку &#8220;Удалить&#8221;.</p>

<p>Поэтапно будет пройдено следующее:</p>

<p>* Создание точки восстановления системы&#8221; * Запуск деинсталлятора встроенного в антивирус * Проверка реестра на &#8220;забытые&#8221; ключи от неполюбившейся программы * Проверка файловой системы на наличие следов удалённой программы</p>

<ol>
<li>Теперь стоит проверить через проводник Windows папку %programfiles%, другими словами ту, в которую вы устанавливали программу. Если там вы нашли директории и файлы уже &#8220;удаленного&#8221; антивируса, то удаляем руками то, что не сделали программы-деинсталляторы.</li>
</ol>

<p>4. При наличии знаний можно проверить ещё и реестр на забытые ключи. Описание того, как это делать выходит за рамки &#8220;Стандартное удаление анивируса&#8221;.</p>

<p><strong><em>Часть вторая</em></strong></p>

<p>* Нестандартное удаление анивируса</p>

<p>В этой части действия ваши могут начинаться также как и в предыдущей, но вот в силу разных причин вам придется вооружиться утилитами производителей антивирусного ПО. Утилитами, которые он сами создали для удаления своих же продуктов. Некоторые из производителей создали веб-страницы с описанием процедуры удаления. Причины по которым приходится воспользоваться вспомогательными утилитами и дополнительными знаниями разные: а) антивирус был удален, но при установке другого антивируса вы получаете сообщение &#8220;удалите предыдущую программу&#8221;; б) вы удалили антивирус, но его иконки, монитор сканирования в реальном времени и т.п. по-прежнему на вашем РС; в) вы не можете удалить файл(ы) старой антивирусной программы и т.д. Будем рассматривать удаление антивирусов в алфавитном порядке, дабы меня не обвинили в &#8230;.</p>

<p>Agnitum Outpost Avast Avira AVG BitDefender Comodo Dr.Web ESET F-Secure G-Data Kaspersky Lab Malwarebytes&#8217; Anti-Malware McAfee Microsoft Security Essentials (не путать с FAKE MSE) Panda Sunbelt Software Vipre Antivirus Symantec TrendMicro <a href='http://www.trustport.com/en/support/utilities'>Trustport утилита удаления</a> <em>(список неполный и будет пополнятся по мере обучения)</em></p>
<hr />
<p><a href='/uploads/2010/12/logo_agnitum.gif'><img alt='' src='/uploads/2010/12/logo_agnitum.gif' /></a><em>Удаление продуктов Agnitum Outpost</em>: Для удаления пройдем процедуру называемую «часть 1». При возникновении сложностей при удалении (или просто для успокоения) можно обратиться на <a href='http://www.agnitum.ru/support/kb/article.php?id=1000159&amp;lang=ru'>эту страницу</a> производителя и воспользоваться их советами. Важно отметить, что есть утилиты для полного удаления продуктов Agnitum Outpost <a href='http://www.agnitum.com/download/support/clean.zip'>32-битной</a> и <a href='http://www.agnitum.com/download/support/clean64.zip'>64-битной</a> линейки. Приятно, что страница про удаление продуктов на русском языке и затрагивает практически все выпущенные версии, даже устаревшие.</p>
<hr />
<p><a href='/uploads/2010/12/logo.png'><img alt='' src='/uploads/2010/12/logo.png' /></a><em>Удаление продуктов Avast:</em></p>

<p>Для удаления пройдем процедуру называемую «часть 1». Далее <a href='http://files.avast.com/files/eng/aswclear6.exe'>загружаем утилиту удаления</a> продуктов Avast (ASWCLEAR5 Copyright © 1988-2010 AVAST Software a.s.). Есть <a href='http://www.avast.com/ru-ru/uninstall-utility'>русская страница</a> производителя, на которой по-английски написано как правильно удалить продукты Avast. Перевод автора: <em>Как удалить наше программное обеспечение с использованием aswClear:</em></p>

<ul>
<li>Загрузите <a href='http://files.avast.com/files/eng/aswclear6.exe'>aswClear6.exe</a> и сохраните её, например, на Рабочем столе операционной системы.</li>

<li>Запустите Windows OC в &#8220;Безопасном режиме&#8221; - как это <a href='http://support.microsoft.com/kb/315222/ru'>сделать</a>. - Выполнить удаление с помощью утилиты. <em>Если вы установили Avast! в другую (нестандартную) директорию, прежде чем начать процедуру удаления, выберите нужную директорию. Примечание: Будьте осторожны! Содержания указанной вами директории будет удалено!</em> - Нажмите кнопку &#8220;Удалить&#8221;. - Перезагрузите компьютер.</li>
</ul>
<hr />
<p><a href='/uploads/2011/01/avira.png'><img alt='' src='/uploads/2011/01/avira.png' /></a><em>Удаление продуктов Avira:</em></p>

<ol>
<li>Для удаления пройдем процедуру называемую «часть 1».</li>

<li>Заходим на страницу загрузки Avira <a href='http://row.avira.com/ru/support/support_downloads.html'>&#8220;Программы поддержки от Avira&#8221;</a> Загружаем утилиту <a href='http://www.avira.com/en/support-download-avira-registrycleaner'>Avira AntiVir RegistryCleaner</a> (есть вариант упакованный в <a href='http://dlpro.antivir.com/package/regcleaner/win32/en/avira_registry_cleaner_en.zip'>.zip</a>). Запускаем утилиту и следуем инструкции:</li>
</ol>

<p><a href='/uploads/2011/01/avira_clean.png'><img alt='' src='/uploads/2011/01/avira_clean-300x257.png' /></a></p>
<hr />
<p><a href='/uploads/2010/12/AVG.png'><img alt='' src='/uploads/2010/12/AVG.png' /></a><em>Удаление продуктов AVG:</em> Для удаления пройдем процедуру называемую «часть 1». Далее загружаем утилиту удаления продуктов AVG, называется она AVG Remover и для разной архитектуры своя <a href='http://download.avg.com/filedir/util/avg_arm_sup_____.dir/avgremover.exe'>32-битная</a> и <a href='http://download.avg.com/filedir/util/avg_arv_sup_____.dir/avgremoverx64.exe'>64-битная</a> версии. Также вот на <a href='http://www.avg.com/ww-en/download-tools'>этой странице</a> &#8220;обнаружены&#8221; AVG Remover для линейки продуктов 2011 - <a href='http://download.avg.com/filedir/util/support/avg_remover_stf_x86_2011_1165.exe'>32-битная</a> и <a href='http://download.avg.com/filedir/util/support/avg_remover_stf_x64_2011_1165.exe'>64-битная</a>. Все их попробовать мне не удалось, но вот одну, называемую <a href='http://download.avg.com/filedir/util/avg_idr_sup_____.dir/AVGIDPUninstaller.exe'>AVGIDPUninstaller</a> я попробовал, хоть у меня установлен и KIS 2011. Просто потеряться можно в многообразии утилит для удаления. Вот что она выдала:</p>

<p><a href='/uploads/2010/12/avg_uninst.png'><img alt='' src='/uploads/2010/12/avg_uninst-300x148.png' /></a></p>

<p>Вот, что утверждает производитель о действии AVG Remover:</p>

<blockquote>
<p>AVG Remover удаляет все части вашего AVG установленные на компьютере, в том числе разделы и ключи реестра, установленные файлы антивируса, пользовательские файлы и т.д. Внимание: AVG Remover является аварийным вариантом удаления AVG, используйте его если процесс удаления завершился неудачно.</p>
</blockquote>

<p><em>Предупреждение:</em> Все настройки AVG пользователя будет удалены после завершения процесса удаления антивируса, а также содержимое &#8220;Virus Vault&#8221; (карантин) и все другие вопросы, связанные с AVG установкой и использованием. Вам будет предложено во время процедуры удаления, перезагрузить компьютер, поэтому, пожалуйста, убедитесь, что все важные данные перед запуском AVG Remover были сохранены вами.</p>
<hr />
<p><a href='/uploads/2010/12/BitDefender-Total-Security-Review-2.jpg'><img alt='' src='/uploads/2010/12/BitDefender-Total-Security-Review-2.jpg' /></a><em>Удаление продуктов BitDefender:</em> 1. Для удаления пройдем процедуру называемую «часть 1». Далее загружаем утилиту удаления продуктов для линейки продуктов номер 9 утилита <a href='http://kb.bitdefender.com/files/KnowledgeBase/file/msicuu2.exe'>здесь</a>. Есть даже <a href='http://kb.bitdefender.com/KB260-ru--Additional-BitDefender-9-Internet-Security-uninstall-methods.html'>страница</a> с вкраплениями русского языка, несмотря на её &#8220;ru&#8221;-модификацию, на которой на английском языке написано как удалить <em>&#8220;BitDefender 9 Internet Security&#8221;</em>.</p>

<p>2. Судя по этой инструкции, использованием утилиты может не ограничиться процесс удаления, может придется &#8220;руками&#8221; почистить реестр: ● HKEY_LOCAL_MACHINE\SOFTWARE\Microsoft\Windows\CurrentVersion\Run и удалите значения BDMCon, BDNewsAgent, BDOESRV, BDSwitchAgent. Удалите ключи реестра: ● HKEY_LOCAL_MACHINE\SYSTEM\CurrentControlSet\Services\bdss ● HKEY_LOCAL_MACHINE\SYSTEM\CurrentControlSet\Services\FILESpy ● HKEY_LOCAL_MACHINE\SYSTEM\CurrentControlSet\Services\REGSpy ● HKEY_LOCAL_MACHINE\SYSTEM\CurrentControlSet\Services\LIVESRV ● HKEY_LOCAL_MACHINE\SYSTEM\CurrentControlSet\Services\VSSERV ● HKEY_LOCAL_MACHINE\SYSTEM\CurrentControlSet\Services\XCOMM ● HKEY_LOCAL_MACHINE\SOFTWARE\Softwin</p>

<ol>
<li>
<p>Отменить регистрацию модулей &#8220;_BitDefender Shell Extension_&#8221; и антиспам модулей &#8220;_Microsoft Outlook_&#8221; и &#8220;_Outlook Express_&#8221; выполнив следующие команды из командной строки: REGSVR32 /U &#8220;%PROGRAMFILES%\SOFTWIN\BITDEFENDER9\BDSHELXT.DLL&#8221; REGSVR32 /U &#8220;%PROGRAMFILES%\SOFTWIN\BITDEFENDER9\BDO.DLL&#8221;</p>
</li>

<li>
<p>Деинсталллировать &#8220;_BitDefender Firewall NDIS filter driver_&#8221; можно тоже из командной строки: &#8220;%COMMONPROGRAMFILES%\SOFTWIN\BITDEFENDER FIREWALL\SNETCFG.EXE&#8221; -U MS_BDFNDISF &#8220;%COMMONPROGRAMFILES%\SOFTWIN\BITDEFENDER FIREWALL\SNETCFG.EXE&#8221; -U MS_BDFNDISFMP</p>
</li>

<li>
<p>Деинсталллировать &#8220;_BitDefender Firewall TDI filter driver_&#8221; можно тоже из командной строки: <em>&#8221;&#8220;%COMMONPROGRAMFILES%\SOFTWIN\BITDEFENDER FIREWALL\DRIVERCTRL.EXE&#8221; -UNINSTALL BDFTDIF</em></p>
</li>

<li>
<p>После перезагрузки переходим у удалению всех BitDefender файлов, директорий, ярлыков. Их классическое расположение и название: %AllUsersProfile%\Start Menu\Programs\BitDefender 9\ %ProgramFiles%\Softwin\ %CommonProgramFiles%\Softwin\ %windir%\system32\sockspy.dll %windir%\system32\xcomm.dll</p>
</li>
</ol>

<p>вот так &#8220;легко&#8221; вы расстанетесь с продуктами девятой линейки антивирусных продуктов &#8220;_BitDefender_&#8221;.</p>

<p>Есть надежда, что утилиты для десятой и последующих серий антивирусных продуктов &#8220;_BitDefender_&#8221; удаляют, то что не удалил инсталлятор. Загрузить утилиты для продуктов 2009-2011 можно <a href='http://www.bitdefender.com/uninstall'>здесь</a> или <a href='http://www.bitdefender.com/files/KnowledgeBase/file/BitDefender_Uninstall_Tool-10.exe'>здесь</a>, в зависимости от версии антивируса. Попробуйте воспользоваться <a href='http://kb.bitdefender.com/site/article/333/'>гидом</a> с картинками и <a href='http://download.bitdefender.com/training/DP2010_final/DP2010_Tutorial_Uninstall/DP2010_Tutorial_Uninstall.swf'>видео</a>.</p>

<p>p.s. Можно попробовать удалить &#8220;новыми&#8221; утилитами продукты версии 9.</p>
<hr />
<p><a href='/uploads/2011/01/comodo1.png'><img alt='' src='/uploads/2011/01/comodo1.png' /></a><em>Удаление продуктов Comodo:</em></p>

<ol>
<li>Для удаления пройдем процедуру называемую «часть 1».</li>

<li>Загружаем архив с утилитой <a href='http://tools.oszone.ru/dr.Dima/util/Comodo_remove/CIS%20Clean-up%20Tool.rar'>CIS Clean-up Tool.rar</a> 4.42 KB, распаковываем.</li>
</ol>

<p>Пакетный файл будет удалять файлы и записи реестра, связанные со следующими компонентами:</p>

<ul>
<li>COMODO Firewall</li>

<li>COMODO Antivirus</li>

<li>COMODO Defense</li>
</ul>

<p><em>Внимание</em>: Пользователям Vista и Windows 7 придется произвести запуск утилиты через контекстное меню: &#8220;Запуск от имени Администратора&#8221;. В других операционных системах убедитесь, что вы вошли в систему под учетной записью Администратора. <em>Итак, приступим</em>: - Запустите CIS Clean-up Tool.bat двойным кликом мыши - Перезагрузите компьютер - Запустите CIS Clean-up Tool снова, чтобы убедиться, что предварительно заблокированные файлы, удалились из системы Все оставшиеся файлы и записи реестра для Comodo Internet Security теперь должны быть удалены! p.s. Uninstaller Tool for Comodo Products версии 0.3b - <a href='https://sites.google.com/site/jacobcprt/Setup.zip?attredirects=0&amp;d=1'>загрузить</a> или <a href='http://depositfiles.com/files/7cc39r6bv'>тут</a>. Используя эту утилиту вы можете удалить:</p>

<p>* Comodo Internet Security 3.X-5.4 (CFW 2.X/3.X) * Comodo BackUp 3.0 * Comodo Dragon 9-10.0 * Comodo EasyVPN 2.X * Comodo GeekBuddy 3.X * Comodo Programs Manager 1.0 * Comodo System Cleaner 3.0 * Comodo Cloud Scanner 2.0 * Comodo TrustConnect 1.7 * Comodo Unity 2.X * Comodo Memory Firewall 1.7 * Comodo Vulnerability Analyzer 1.7</p>

<p><a href='/uploads/2011/04/comodo_uninstall.jpg'><img alt='Uninstaller Tool v0.3b' src='/uploads/2011/04/comodo_uninstall-253x300.jpg' /></a></p>
<hr />
<p><a href='/uploads/2010/12/drweb-logo.jpg'><img alt='' src='/uploads/2010/12/drweb-logo.jpg' /></a><em>Удаление продуктов Dr.Web:</em></p>

<ol>
<li>Для удаления пройдем процедуру называемую «часть 1».</li>

<li>
<li>Далее загружаем утилиту удаления продуктов для линейки продуктов Dr.Web - <a href='ftp://ftp.drweb.com/pub/drweb/tools/drw_remover.exe'>Drw-Remover</a>. Внимание. Вот, что пишет компания «Доктор Веб» про эту утилиту: <em>Эта утилита – аварийное средство, предназначенное для удаления «остатков» от некорректных/поврежденных инсталляций ПО Dr.Web for Windows версий 4.33, 4.44, 5.0 и клиентской части Dr.Web Enterprise Suite тех же версий в тех случаях, когда применение штатных средств удаления недоступно или не работает. Утилита не предназначена для использования в качестве основного стандартного средства деинсталляции ПО Dr.Web.</em></li>
</li>
</ol>

<p>Поэтому есть <a href='http://support.drweb.com/questions/win/#page16'>способ</a> удаления руками, при наличии определенных знаний: 2.2. а) Убедитесь, что действительно деинсталлированы службы агента и апдейтера. Если ключи реестра существуют, то удалить их: ● HKLM\SYSTEM\CurrentControlSet\Services\drwagntd ● HKLM\SYSTEM\CurrentControlSet\Services\drwupgrade Также можно посмотреть в реестре ключ &#8220;DrWebAgetnUI&#8221;, то удалить его: ● HKLM\SOFTWARE\Microsoft\Windows\CurrentVersion\Run б) Деинсталлируйте &#8220;_SpIDerMail_&#8221; (из командной строки выполните &#8220;_spiderml.exe -remove_&#8221;)</p>

<blockquote>
<p>Если &#8220;_spiderml.exe_&#8221; физически отсутствует на диске, то это не значит, что его раньше действительно деинсталлировали, а не просто стерли. Можно специально скопировать &#8220;_spiderml.exe_&#8221; на компьютер, чтобы запустить с ключом -remove и точно убедиться, что деинсталляция выполнена. Если он и в самом деле не был установлен или деинсталлирован, то такая попытка деинсталляции просто закончится сообщением, что &#8220;SpIDer Mail is not installed&#8221; (т.е. деинсталлировать нечего).</p>
</blockquote>

<p>в) Убедитесь, что действительно деинсталлированы службы и драйверы &#8220;___SpIDer Guard_&#8221;, для этого выполните из командной строки: &#8220;_spidernt.exe -remove_&#8221;. В ситуации, если файл &#8220;spidernt.exe&#8221; уже стерт, но нет уверенности что он был корректно деинсталлирован из системы, то проверьте ветки реестра: ● HKLM\SYSTEM\CurrentControlSet\Services\drwebnet ● HKLM\SYSTEM\CurrentControlSet\Services\SPIDER ● HKLM\SYSTEM\CurrentControlSet\Services\spidernt при наличии этих разделов, удалите их. Проверьте также указанный ниже раздел на наличие ключа &#8220;SpIDerNT&#8221;, при наличии - удалите ключ: ● HKLM\SOFTWARE\Microsoft\Windows\CurrentVersion\Run г) Удалите всю ветку: ● HKLM\SOFTWARE\IDAVLab д) Если существует какой-либо из ниже следующих ключей пакета <em>DrWeb</em> удалите их: ● HKLM\SOFTWARE\Microsoft\Windows\CurrentVersion\Uninstall\Dr.Web for Windows 95-XP ● HKLM\SOFTWARE\Microsoft\Windows\CurrentVersion\Uninstall\Dr.Web ● HKLM\SOFTWARE\Microsoft\Windows\CurrentVersion\Uninstall\DRWEB ● HKLM\SOFTWARE\Microsoft\Windows\CurrentVersion\Uninstall{BBE2F69C-4338-11D7-8F0C-00A0244F4E2D} е) Удалите ярлыки запуска <em>Dr.Web</em> с рабочего стола и из группы &#8220;_Пуск&lt; =&gt;Программы_&#8221;, если таковые есть. ж) Удалите все содержимое каталога <em>DrWeb</em> или, соответственно, &#8220;_DrWeb Enterprise Suite_&#8221; с диска (кое-что в нем, возможно, удастся удалить только после рестарта). Кроме того, удалите &#8220;_spider.cpl_&#8221; из &#8220;_%windir%\system32_&#8221; и &#8220;_drwebnet.sys_&#8221; из &#8220;_%windir%\system32\drivers_&#8221;. После всех этих действий перезагрузка обязательна, и, возможно, придется повторить пункт &#8221;ж&#8221;.</p>
<hr />
<p><a href='/uploads/2010/12/eset.jpg'><img alt='' src='/uploads/2010/12/eset.jpg' /></a><em>Удаление продуктов ESET:</em> Для удаления пройдем процедуру называемую «часть 1». Иногда некорректное удаление программы определить сложно, поэтому для надежности всегда проверяйте наличие файлов и директорий удаленного продукта: C:\Program Files\ESET C:\Documents and Settings\All Users\Application Data\ESET C:\Documents and Settings\%USER%\Application Data\ESET C:\Program Data\ESET</p>

<p>Для помощи в удалении продуктов ESET Smart Security 4.x or ESET NOD32 Antivirus 4.x - есть утилита &#8220;ESET UNINSTALLER&#8221;, загрузить ее можно <a href='http://download.eset.com/special/ESETUninstaller.exe'>здесь</a>. Используйте утилиту в &#8220;Безопасном режиме&#8221;, следуя инструкциям. Подробное описание удаления продуктов ESET есть вот на этой <a href='http://kb.eset.com/esetkb/index?page=content&amp;id=SOLN2289'>странице</a>, только на английском. Следует добавить, что утилита ESET UNINSTALLER может изменить настройки сетевых подключений, то есть проверьте после удаления. Также утилита создает лог своей работы &#8220;ESETUninstaller.log&#8221; в директории где она была запущена.</p>
<hr />
<p><a href='/uploads/2010/12/f-secure.png'><img alt='' src='/uploads/2010/12/f-secure.png' /></a><em>Удаление продуктов F-Secure:</em> Для удаления пройдем процедуру называемую «часть 1». На сайте <em>F-Secure</em> есть &#8220;грустная&#8221; <a href='http://www.f-secure.com/kb/2109'>инструкция</a> по удалению продуктов всех линеек и версий на английском языке. Видимо считается, что все будет удалено корректно. Но я для вас припас утилиту с сайта <em>F-Secure</em>, называется <a href='ftp://ftp.f-secure.com/support/tools/uitool/UninstallationTool.zip'>&#8220;Uninstallation tool&#8221;</a>, на момент написания обзора версия 3.0 build 830. В архиве с утилитой есть инструкция на английском языке. Использование простое, запустите утилиту и следуйте инструкциям, предназначена для продуктов:</p>

<ul>
<li>F-Secure Service Platform 5.x, 6.x, 7.x, 8.x</li>

<li>F-Secure Protection Services for Consumers 6.x, 7.x, 8.x, 9.x</li>

<li>F-Secure Protection Services for Business 3.x, 4.x</li>

<li>F-Secure Anti-Virus / Internet Security 2005, 2006, 2007, 2008, 2009, 2010, 2011</li>

<li>F-Secure Technology Preview Внимание: Проверка утилиты на РС показала, что она перезагрузит ваш компьютер без предупреждения! и проделает свою работу тихо.</li>
</ul>
<hr />
<p><strong>G-Data</strong> <em>Удаление продуктов G-Data</em>: <a href='https://www.gdata.de/?eID=PushFile&amp;dl=701ad307a1%3ABloHAQ%3D%3D'>G-Data AVCleaner</a></p>
<hr />
<p><a href='/uploads/2010/12/logo_.gif'><img alt='' src='/uploads/2010/12/logo_.gif' /></a><em>Удаление продуктов Kaspersky Lab:</em> Для удаления пройдем процедуру называемую «часть 1». На сайте производителя есть инструкция вот по этому <a href='http://support.kaspersky.ru/faq/?qid=208635705'>адресу</a>. Там всегда лежит последняя версия <a href='http://support.kaspersky.ru/downloads/utils/kavremover.exe'>деинсталлятора</a> или вот <a href='http://devbuilds.kaspersky-labs.com/devbuilds/Kavremvr1.0.179/kavremvr.exe'>новая версия утилиты удаления</a>. Инструкция написана подробно, следуйте ей. Загрузите деинсталлятор до удаления антивируса, а запускайте его - после удаления антивируса.</p>
<hr />
<p><strong>Malwarebytes&#8217; Anti-Malware</strong> <em>Удаление Malwarebytes&#8217; Anti-Malware</em>: <a href='http://www.malwarebytes.org/mbam-clean.exe'>http://www.malwarebytes.org/mbam-clean.exe</a></p>
<hr />
<p><a href='/uploads/2010/12/logo-mcafee.png'><img alt='' src='/uploads/2010/12/logo-mcafee.png' /></a><em>Удаление продуктов McAfee:</em> Для удаления пройдем процедуру называемую «часть 1». На сайте производителя есть утилита удаления продуктов McAfee (<a href='http://download.mcafee.com/products/licensed/cust_support_patches/MCPR.exe'>MCPR</a>). Есть несколько интересных страниц, которые могут помочь в удалении антивирусных продуктов <em>McAfee</em> с вашего РС. Можно посмотреть документ <a href='http://service.mcafee.com/FAQDocument.aspx?id=TS100507'>&#8220;Document ID: TS100507&#8221;</a>, на странице которого вы увидите описание процедуры удаления в разных операционных системах, описан способ применения утилиты &#8220;_MCPR_&#8221; и есть даже <a href='http://service.mcafee.com/faq/flash/107083-Flash_How_do_I_uninstall_using_MCPR.htm'>видео</a>. Стоит только добавить, что утилита применима ко всем продуктам <em>McAfee</em> версий с 2005 по 2010 годы. p.s. На видео утилиту &#8220;_MCPR_&#8221; применяют без перезагрузки после удаления стандартными инструментами, я бы рекомендовал перезагрузить PC после удаления антивирусного продукта, а затем воспользоваться утилитой &#8220;_MCPR&#8221;_. Есть еще утилита технической проверки работы <a href='http://download.mcafee.com/products/mvt/installer/MVTInstaller.exe'><em>McAfee</em></a>.</p>
<hr />
<p><a href='/uploads/2011/04/Microsoft-Security-Essentials-Logo.jpg'><img alt='' src='/uploads/2011/04/Microsoft-Security-Essentials-Logo.jpg' /></a><em>Удаление Microsoft Security Essentials:</em></p>

<ol>
<li>Для удаления пройдем процедуру называемую «часть 1».</li>

<li>Затем, если удаление прошло неудачно, на сайте компании <a href='http://support.microsoft.com/kb/2435760'>Майкрософт</a> можно прочесть подробную статью называемую &#8220;Удаление приложения Microsoft Security Essentials вручную в тех случаях, когда это не удается сделать с помощью компонента &#8220;Установка и удаление программ&#8221;. Цитировать её нет смысла, только вот ссылка на <a href='http://download.microsoft.com/download/1/2/7/1275303B-2F0F-4360-A86C-C9D8D56D5416/MicrosoftFixit50535.msi'>FIX 50535</a> помогающий в устранении проблемы. Напомню, что первые выпуски Microsoft Security Essentials не делали записи в компонентах &#8220;Установка и удаление программ&#8221;, так вот фикс помогает решить эту проблему. 3. Метод для &#8220;гуру&#8221;: Необходимо обладать правами администратора на компьютере. Иметь установочный файл антивируса, загрузить его можно <a href='http://www.microsoft.com/ru-ru/security_essentials/default.aspx'>здесь</a>. CTRL+R или мышкой &#8220;Пуск -&gt; Выполнить&#8221; и в строке пишем путь до установочного файла и ставим ключ /U. Например &#8220;D:\Microsoft\mseinstall.exe /U&#8221; - начнется процедура удаления программы.</li>
</ol>
<hr />
<p><a href='/uploads/2010/12/00IM_onestep.gif'><img alt='' src='/uploads/2010/12/00IM_onestep.gif' /></a><em>Удаление продуктов Panda:</em></p>

<ol>
<li>Для удаления пройдем процедуру называемую «часть 1».</li>

<li>Затем, задав на сайте <a href='http://www.pandasecurity.com'>http://www.pandasecurity.com</a> вопрос &#8220;How can I uninstall Panda antivirus 2011, 2010, 2009 and 2008 from my computer?&#8221; - получаем <a href='http://www.pandasecurity.com/homeusers/support/card?id=55509&amp;idIdioma=2&amp;pagina=2'>ответ</a>. К сожалению, на английском языке, но все понятно, что данная статья применима к продуктам 2008-2011 и OS от 2000 до Windows 7 x64 - то, что нужно. После того, что мы с вами назвали &#8220;часть 1″, предлагается загрузить утилиту <a href='http://www.pandasecurity.com/resources/sop/UNINSTALLER_11.exe'><em>&#8220;UNINSTALLER</em>11.EXE&#8221;_</a> и воспользоваться ей для полного удаления. Внимание: по окончании работы утилиты будет произведена перезагрузка. 3. Проверьте реестр: ● HKLM\SOFTWARE\Panda Software\Setup\Hotfix на наличие раздела <em>&#8220;Panda Software&#8221;</em>, если он есть - удалите его.</li>
</ol>
<hr />
<p><strong>Sunbelt Software Vipre Antivirus</strong> <em>Удаление Vipre Antivirus:</em> <a href='http://www.sunbelt-software.com/support/VC/CS&amp;VClean.exe'>http://www.sunbelt-software.com/support/VC/CS&amp;VClean.exe;</a></p>
<hr />
<p><a href='/uploads/2010/12/symantec.gif'><img alt='' src='/uploads/2010/12/symantec.gif' /></a><em>Удаление продуктов Symantec:</em></p>

<ol>
<li>Для удаления пройдем процедуру называемую «часть 1».</li>

<li>Загрузите и запустите средство <a href='ftp://ftp.symantec.com/public/english_us_canada/removal_tools/Norton_Removal_Tool.exe'><em>&#8220;Norton Removal Tool&#8221;</em></a>, чтобы удалить продукты Symantec. Средство Norton Removal Tool удалит с компьютера все продукты Norton 2003 и более поздние версии, Norton 360 и Norton SystemWorks 12.0. Запустите утилиту и следуйте инструкции, по окончании ее работы - перезагрузите PC.</li>
</ol>

<p><em>Способ удаления от <strong>fadetoback</strong></em> 1. Отключить в программах Нортона автообновление и автозащиту НСВ, НАВ и НИС. Перезагрузиться. 2. Очистить корзину, кэш ИЕ, удалить все временные файлы в системе. Перезагрузиться.</p>

<ol>
<li>Удалить программу средствами удаления самих программ Symantec.</li>

<li>Применить утилиту <a href='ftp://ftp.symantec.com/public/english_us_canada/removal_tools/Norton_Removal_Tool.exe'>Symantec Norton Remove Tool</a> (утилита для удаления NIS, NAV, NSW начисто при невозможности удаления штатными средствами, но работает и в других случаях) всегда доступна по адресу: <em>ftp://ftp.symantec.com/public/english</em>us_canada/linked_files/tsgen/SymNRT.exe Пригодна для всех продуктов линеек 200x. Или можно найти свежую версию утилиты на офсайте Symantec.</li>

<li>Найти и удалить руками все папки Norton и Symantec (кроме дистрибутивов). Обязательно удалить следующие (в предположении, что система стоит на диске C: Обязательно включить отображение скрытых папок, иначе этих папок не найдёте, а они останутся 100%! Кроме того, предполагаем, что в системе не осталось больше ни одного продукта Symantec). Удалить надо: C:\Documents and Settings\All Users\Application Data\Symantec\ C:\Documents and Settings\Application Data\Symantec\ C:\Program Files\Common Files\Symantec Shared\ C:\Program Files\Symantec<em>\ (например, папки Symantec и Symantec Antivirus внутри Program Files) C:\Program Files\Norton</em>\ (например, Norton Antivirus, Norton SystemWorks, Norton Internet Security и т.п. внутри папки Program Files)</li>

<li>Остановить в Службах (Администрирование) все сервисы Norton и Symantec, если они остались. Если службы не останавливаются – поставить тип запуска «Отключено» и перезагрузить компьютер.</li>

<li>Найти с помощью regedit (лучше в Защищенном режиме) и удалить из реестра все записи по словам Norton и Symantec, если они остались. Перезагрузиться. 8. Применить утилиту еще раз.</li>
</ol>
<hr />
<p><a href='/uploads/2010/12/trendmicro.gif'><img alt='' src='/uploads/2010/12/trendmicro.gif' /></a><em>Удаление продуктов TrendMicro:</em></p>

<ol>
<li>Для удаления пройдем процедуру называемую «часть 1».</li>

<li>Для удаления можно использовать утилиту <em>&#8220;Trend Micro Diagnostic Toolkit&#8221;</em> - <a href='http://solutionfile.trendmicro.com/solutionfile/EN-1037161/32bit.exe'>32-bit версия</a> и <a href='http://solutionfile.trendmicro.com/solutionfile/EN-1037161/64bit.exe'>64-bit версия</a>.</li>
</ol>

<p>А можно воспользоваться технической поддержкой вот на этой <a href='http://support.antivirus.co.uk/trendmicro/home_europe.jsp?lang=ru'>странице</a>. Сначала вы попадаете на страницу выбора продукта, к которому у вас вопросы, выбираете нужный и получаете список из пяти самых популярных проблем, и возможность написать свой вариант вопроса.</p>

<p><a href='/uploads/2011/01/trend.png'><img alt='' src='/uploads/2011/01/trend-300x175.png' /></a></p>

<p>Сделав свой выбор вы (я) попал вот на такую <a href='http://support.antivirus.co.uk/trendmicro/kbresolution.jsp?hmid=52427'>страницу</a>. На которой на русском с картинками рассказано как расстаться с:</p>

<blockquote>
<p>Продукт: Trend Micro Titanium Antivirus+ 2011, Trend Micro Titanium Security for Netbooks 2011, Trend Micro Titanium Internet Security 2011, Trend Micro Titanium Maximum Security 2011</p>
</blockquote>

<p>Операционная система: Windows Vista, Windows XP, Windows 7</p>

<p>Удивило, что ссылки на утилиты <em>&#8220;Trend Micro Diagnostic Toolkit&#8221;</em> уже другие и размер утилит в два раза меньше&#8230;- <a href='http://knowledgedocs.misgl.com/Facets/Trend/Tools/Ti3.0/Ti3.0_SupportTool_32-bit.zip'>32-bit версия</a> и <a href='http://knowledgedocs.misgl.com/Facets/Trend/Tools/Ti3.0/Ti3.0_SupportTool_64-bit.zip'>64-bit версия</a>.</p>

<p>Вместо эпилога: <a href='http://www.appremover.com/appremover/AppRemover.exe'>AppRemover</a> - эффективный инструмент для удаления с вашего компьютера приложений безопасности, таких как антивирусы и антишпионы. Используйте программу AppRemover: * Когда хотите заменить установленную антивирусную программу на другую * Когда несколько программ безопасности конфликтуют между собой на компьютере * Когда встроенный механизм удаления приложения дает сбой * Когда забыли пароль установленный на программу Лицензия: Freeware.</p>

<p><em>dimadr</em> <em>При использовании материалов статьи, ссылка на оригинал обязательна.</em></p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[[обзор] Panda Cloud Antivirus]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2011/03/14/panda-cloud-antivirus-obzor/"/>
    <updated>2011-03-14T14:54:39+03:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2011/03/14/panda-cloud-antivirus-obzor</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='/uploads/2010/12/pandausbvaccine.jpg'><img alt='' src='/uploads/2010/12/pandausbvaccine-300x300.jpg' /></a></p>

<p>Приветствую всех! Сегодня хочу рассказать об одном интересном продукте от компании Panda Security - Panda Cloud Antivirus Free.</p>

<p><em>Для начала немного справки</em> Panda Security - это компания, работающая в сфере компьютерной безопасности, основана в 1990 году в Испании.  Первоначально компания была ориентирована на производство антивирусного программного обеспечения, впоследствии она расширила линейку своих продуктов за счет приложений, включающих в себя фаерволл, приложений по обнаружению спама и шпионского ПО, технологии по предотвращению кибер-преступлений, а также других систем управления и утилит безопасности для домашних и корпоративных пользователей.</p>

<p>Недавно Panda представила на рынке новые решения, предоставляющие безопасность «из облака» благодаря своей запатентованной технологии «Коллективный разум» (Collective Intelligence), которая представляет собой автоматизированную систему сканирования, классификации и дезинфекции для борьбы с новыми IT-угрозами. Именно о такой технологии мы сегодня поговорим. А точнее, о продукте Panda Cloud Antivirus, основанном на этой технологии.</p>

<p><em>Как это работает?</em> Данный продукт представляет собой бесплатный «облачный» антивирус, предоставляющий пользователю защиту от вирусов, троянских программ, шпионских программ, червей, adware и дозвонщиков. Главной особенностью антивируса является то, что он распространяется по принципам «Программное Обеспечение + Услуги», то есть пользователь устанавливает на свой компьютер программу, а часть работы программы происходит на серверах Panda Security (детектирование на локальном компьютере и сканирование с использованием облачных технологий). Таким образом, достигается высокая эффективность антивируса при низкой нагрузке на систему.</p>

<p>«Коллективный разум», о котором было сказано выше, работает в качестве огромной онлайновой базы данных, которая хранит и классифицирует информацию, необходимую для обнаружения угроз в режиме реального времени. Эта база данных постоянно обновлена благодаря информации, которая поступает от миллионов пользователей сообщества Panda Security во всем мире - отсюда и название системы &#8220;Коллективный разум&#8221;.</p>

<p><em>Установка</em> Размер скачанного с <a href='http://www.cloudantivirus.com/ru/'>официального сайта</a> дистрибутива программы – всего 301 Кб. Данный дистрибутив представляет собой веб-установщик, который после запуска соединяется с интернетом и автоматически скачивает с сервера Panda Security самую актуальную версию программы. Далее происходит распаковка архива во временную папку и появляется окно установки. <a href='/uploads/2011/03/110.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/110-300x174.png' /></a><a href='/uploads/2011/03/24.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/24-300x218.png' /></a><a href='/uploads/2011/03/31.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/31-300x218.png' /></a></p>

<p>Далее нам предлагают выбрать одну из версий программы: бесплатную (Free) или расширенную (Pro). В расширенной версии (Pro), помимо возможностей бесплатной версии, добавлены функции VIP-поддержки (мультиязычная 24x7 техническая поддержка), поведенческий анализ выполняемых процессов и автоматическая вакцинация USB для защиты от автозапуска. <a href='/uploads/2011/03/41.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/41-300x209.png' /></a></p>

<p>Мы будем работать с бесплатной версией продукта.</p>

<p><em>Запуск и первое знакомство</em> В своем <a href='http://dimadr.ru/trendmicro-titanium-maximum-2011/'>обзоре продукта компании TrendMicro</a> я пару слов говорил и об интерфейсе Panda cloud Antivirus. Действительно, внешне эти программы очень похожи. <a href='/uploads/2011/03/51.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/51-300x207.png' /></a></p>

<p>Интерфейс программы спокойный, окно очень компактное и не занимает много места. На главной вкладке отображается текущий статус защиты. Остальные вкладки Проверить, Отчет и Корзина – говорят сами за себя.</p>

<p><em>Проверка файлов</em> Вкладка Проверить позволяет запустить три варианта сканирования системы – <em>Оптимизированное сканирование, Выборочное сканирование и Полное Сканирование</em>. <a href='/uploads/2011/03/61.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/61-300x207.png' /></a><a href='/uploads/2011/03/71.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/71-300x134.png' /></a><a href='/uploads/2011/03/81.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/81-300x263.png' /></a></p>

<p>Как я уже говорил, все сигнатуры вредоносного ПО находятся именно на удалённых серверах, избавляя вас от необходимости загружать обновления сигнатур. На вашем компьютере работает эвристический анализатор и инструменты постоянного сканирования, которые имеют три степени приоритета: <em>Мгновенное сканирование</em> — антивирус проверяет все активные процессы, программы и файлы. <em>Сканирование с упреждающей выборкой</em>. В данном варианте антивирус будет откладывать сканирование загруженных вами (но не запущенных) файлов с интернета или с других носителей до тех пор, пока выполняются задачи с более высоким приоритетом. Если вы вдруг начнете работать с этими файлами, они автоматически будут перенесены в категорию мгновенного сканирования. <em>Фоновое сканирование</em> — антивирус в фоновом режиме сканирует все файлы системы, пока вы не работаете с компьютером. При сканировании антивирус может создавать особые кэши, которые позволяют при повторном сканировании значительно сократить время проверки компьютера. Также антивирус способен контролировать посещения вами сайтов, блокируя вредоносные.</p>

<p><em>Отчет</em> Отчет – это следующая вкладка в главном окне, открывающая на ваше обозрение всю статистику за время работы программы с вашим компьютером. <a href='/uploads/2011/03/91.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/91-300x207.png' /></a><a href='/uploads/2011/03/101.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/101-300x209.png' /></a></p>

<p><em>Корзина</em> Не смотря на противоречивое название, <em>«Корзина»</em> - это своего рода <em>«Карантин»</em>, в который помещаются удаленные программой вредоносные файлы. Вы можете просмотреть их в данном окне и решить при необходимости выполнить с ними какие-либо действия. <a href='/uploads/2011/03/111.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/111-300x207.png' /></a></p>

<p><em>Настройки программы</em> Настройки Panda Cloud Antivirus, как и следовало ожидать, не богатые. Кроме того, некоторые пункты доступны только в платной версии (pro). <a href='/uploads/2011/03/121.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/121-300x207.png' /></a> <a href='/uploads/2011/03/131.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/131-300x158.png' /></a> <a href='/uploads/2011/03/141.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/141-300x163.png' /></a><a href='/uploads/2011/03/151.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/151-300x163.png' /></a> <a href='/uploads/2011/03/161.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/161-300x163.png' /></a></p>

<p><em>Системные требования</em> Так как основные процессы проверки файлов и работы программы происходят в «облаке», Panda Antivirus практически не потребляет системных ресурсов и совершенно незаметен для системы. Его работу можно сравнить с любым аудио-проигрывателем по потреблению ресурсов. Для наглядности я приведу три скриншота своей системы при работе Panda Cloud Antivirus. <em>1. Работа программы в фоновом режиме.</em> <a href='/uploads/2011/03/171.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/171-300x178.png' /></a></p>

<p><em>2. Вызываем главное окно программы, появляется еще один процесс.</em> <a href='/uploads/2011/03/181.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/181-300x178.png' /></a></p>

<p><em>3. Начинаем оптимизированное сканирование. Появляется третий процесс.</em> <a href='/uploads/2011/03/191.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/191-300x178.png' /></a></p>

<p>Как видите, даже в самом максимально нагруженном варианте данный антивирус практически не потребляет ресурсов.</p>

<p><strong>Выводы</strong> Еще раз напомню о возможностях программы:</p>

<p>* Антивирусная и антишпионская (защита &#8220;из облака&#8221;)</p>

<p>* Антируткит против скрытых угроз</p>

<p>* Онлайновая и оффлайновая постоянная защита</p>

<p>* Улучшенная оффлайновая защита благодаря отключению Автозапуска на Вашем ПК</p>

<p>* Поведенческая блокировка новых и неизвестных угроз</p>

<p>* Расширенные настройки и исключения для эксперта</p>

<p>* Продукт переведен на 20 различных языков</p>

<p>* Автоматические и прозрачные обновления новых версий движка и программы</p>

<p>* URL и веб-фильтр</p>

<p>* Никакой рекламы в надоедливых экранах</p>

<p>* VIP-поддержка (24х7 мультиязычная техническая поддержка – только в Pro-версии)</p>

<p>* Поведенческий анализ выполняемых процессов (только в Pro-версии)</p>

<p>* Автоматическая вакцинация USB для защиты от автозапуска угроз (только в Pro-версии)</p>

<p><strong>Плюсы:</strong> В общем-то все перечисленные выше возможности программы можно отнести к ее плюса. Но я позволю себе добавить в этот список еще немного:</p>

<p>* Малый размер дистрибутива</p>

<p>* Получение самой актуальной версии при установке</p>

<p>* Приятный интерфейс</p>

<p>* Низкое потребление ресурсов</p>

<p>* Практически не требует начальной настройки.</p>

<p><strong>Минусы:</strong></p>

<p>* Для обеспечения нормальной работы антивирусы требуется безлимитное высокоскоростное подключение к Интернету.</p>

<p>* Базовые средства защиты. Продукт рассчитан на начинающего пользователя.</p>

<p>* Некоторые важные функции доступны только в платной версии.</p>

<p><em>Александр Гладкий aka Framell для http://dimadr.ru</em></p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[VBA32 personal 3.12.14.1]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2011/03/08/vba32/"/>
    <updated>2011-03-08T23:20:24+03:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2011/03/08/vba32</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='/uploads/2011/03/vba.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/vba.png' /></a></p>

<p>Приветствую всех участников <a href='http://dimadr.ru/'>dimadr.ru</a>. Сегодня речь пойдет об антивирусном продукте <em>ВирусБлокАда (VBA32)</em> от белорусского разработчика <em>ОДО &#8220;ВирусБлокАда&#8221;</em>. Так сложилось, что данный продукт не очень популярен в нашей стране. Да и ориентирован он, в первую очередь, на белорусских потребителей. Но, учитывая, что в сети мне практически не встретился обзор данного продукта, я решил, все же, составить беглый обзор его возможностей.</p>

<p>Существует две версии программы для Windows Vista, Windows 7 и более ранних версий. Я буду тестировать программу на Windows 7, поэтому позволю себе кратко описать возможности именно этой версии продукта. В состав Vba32 Personal 3.12.14.1 для Windows Vista и Windows 7 входят:</p>

<p>* Файловый сканер. * Файловый монитор. * Система автоматических обновлений. * Расширение меню Проводника Windows. * Плагины для почтовых клиентов &#8220;The Bat!&#8221;, Microsoft Outlook, Microsoft Exchange Client. * POP3-фильтр для проверки принимаемых почтовых сообщений независимо от используемого почтового клиента. * Script-filter, защищающий от исполнения вредоносных скриптов в Microsoft Internet Explorer и Microsoft Outlook Express, а также любых других приложениях, использующих технологию Microsoft Windows Scripting Host.</p>

<p><strong>Основные особенности антивируса для локальных персональных компьютеров:</strong></p>

<p>* Проверка архивов, созданных наиболее употребляемыми архиваторами: RAR, ZIP, ARJ, TAR, GZIP, BZIP2, MS CAB. * Обработка (включая обезвреживание) сообщений в почтовых базах Microsoft Outlook Express 4 и 5, Microsoft Outlook, &#8220;The Bat!&#8221;. * Автоматическое обновление антивирусных баз и исполнимых модулей программы через Internet. * Автоматическое обновление до новых версий без необходимости переустановки комплекса. * Использование технологии &#8220;Deltapatching&#8221; для многократного снижения объема информации, скачиваемой из Интернета при обновлении. * Эвристический анализатор и технология распознавания вирусов &#8220;MalwareScopeТМ&#8221;, значительно повышающие эффективность борьбы с новыми вредоносными программами. * Применение технологии SOTeCheck, включающейся в работу при малой активности компьютера, для дальнейшего ускорения антивирусной обработки. * Эмулятор процессора с динамической трансляцией кода, эффективно обрабатывающий полиморфные, упакованные и зашифрованные вирусы, используется в универсальном распаковщике исполняемых файлов, обработанных различными программами защиты кода от исследования и программами-упаковщиками. * Контроль целостности и автоматическая подмена поврежденных модулей позволяет повысить надежность работы антивируса.</p>

<p><em>1. Установка</em> Размер установочного файла 104 Мб. После запуска установщика можно выбрать один из 10 языков программы. <a href='/uploads/2011/03/1.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/1-300x234.png' /></a></p>

<p>Далее предлагается выбрать один из способов установки – обычный, полный или выборочный. Я выберу выборочный, чтобы посмотреть какие компоненты можно установить. <a href='/uploads/2011/03/2.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/2-300x233.png' /></a><a href='/uploads/2011/03/3.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/3-300x233.png' /></a></p>

<p>Как видите, можно оперировать различными компонентами программы на свое усмотрение. Помимо этого, можно также установить дополнительные языки программы. <a href='/uploads/2011/03/4.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/4-300x233.png' /></a></p>

<p>В общей сложности установка заняла около 3 минут. Далее появилось предложение о перезагрузке.</p>

<p><em>2. Первое знакомство</em> После перезагрузки первое, что я увидел – предупреждение об активации. Замечу, что <em>VBA32</em> – платный продукт для всех пользователей. Я буду работать в ознакомительном режиме. <a href='/uploads/2011/03/5.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/5-300x132.png' /></a></p>

<p>После нажатия кнопки <em>&#8220;Продолжить&#8221;</em>, к моему удивлению, не последовало никаких реакций со стороны программы в виде всплывающих окон об обновлении антивирусных баз и подобной типичной информации. Пришлось вручную вызывать окно программы из трея. <a href='/uploads/2011/03/6.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/6-300x269.png' /></a></p>

<p>Вот так, вполне аккуратно выглядит основное окно <em>VBA32</em>. Представляет оно из себя диспетчер задач, с помощью которого можно вызвать отдельный компонент программы. В какой то степени мне это напомнило работу продуктов <em>Dr.Web</em>, но в отличие от них, <em>VBA32</em>, имеет централизованное окно управления, каким и является данный диспетчер. Окно состоит из вкладок <em>Общее</em>, <em>Инициализация</em> и <em>Дополнительно</em>. Каждая вкладка содержит общие настройки программы. <a href='/uploads/2011/03/7.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/7-300x269.png' /></a></p>

<p><a href='/uploads/2011/03/8.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/8-300x269.png' /></a></p>

<p>На вкладке Общее находятся кнопки вызова отдельных компонентов программы, таких как <em>Монитор</em>, <em>Сканер</em>, <em>Карантин</em>, <em>Планировщик</em>. Также эти компоненты можно вызвать с помощью значка в системном трее Windows.</p>

<p><em>3. Файловый монитор</em> <a href='/uploads/2011/03/9.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/9-300x270.png' /></a><a href='/uploads/2011/03/10.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/10-300x270.png' /></a> <a href='/uploads/2011/03/11.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/11-300x270.png' /></a><a href='/uploads/2011/03/12.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/12-300x270.png' /></a> <a href='/uploads/2011/03/13.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/13-300x270.png' /></a><a href='/uploads/2011/03/14.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/14-300x270.png' /></a></p>

<p><em>4. Файловый сканер</em> Файловый сканер представляет собой довольно громоздкое окно, в котором можно выбрать файлы и папки для сканирования. <a href='/uploads/2011/03/15.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/15-300x246.png' /></a></p>

<p><em>5. Карантин</em> <a href='/uploads/2011/03/16.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/16-300x234.png' /></a></p>

<p><em>6. Планировщик</em> <a href='/uploads/2011/03/17.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/17-300x168.png' /></a></p>

<p>Планировщик – список задач, которые выполняются антивирусом в процессе работы. Рассмотрим процесс создания задачи в планировщике. <a href='/uploads/2011/03/18.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/18-300x218.png' /></a><a href='/uploads/2011/03/19.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/19-300x218.png' /></a> <a href='/uploads/2011/03/20.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/20-300x218.png' /></a><a href='/uploads/2011/03/21.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/21-300x218.png' /></a> <a href='/uploads/2011/03/22.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/22-300x168.png' /></a></p>

<p><em>7. Потребляемые ресурсы.</em> По заявлению разработчиков минимальные системные требования для Windows Vista/Windows 7:</p>

<ul>
<li>Процессор: Intel Pentium 800 МГц и выше (или эквивалентный)</li>

<li>ОЗУ: 512 Мб</li>

<li>Свободное место на диске: 50 Мб У меня в диспетчере задач процессы VBA32 выглядят так: <a href='/uploads/2011/03/23.png'><img alt='' src='/uploads/2011/03/23-300x213.png' /></a></li>
</ul>

<p><em>8. Выводы</em> <strong>Плюсы:</strong> - Минимальные системные требования, практически незаметен для системы - Практически отсутствую всплывающие окна и сообщения различного рода (для начинающего пользователя, безусловно, плюс) - Имеет облегченный интерфейс, удобное управление.</p>

<p><strong>Минусы:</strong> - Только базовые средства защиты - Нечастые обновления антивирусных баз - Негибкость настроек - Платный продукт</p>

<p>Антивирус VBA32 предоставляет базовую защиту компьютера от вирусов и интернет-угроз. Рассчитан на начинающего пользователя и обладает всеми необходимыми настройками соответствующего уровня. По моему мнению, имеет довольно легкий интерфейс, без лишних «красивостей». Не смотря на плюсы продукта, я не стал бы рекомендовать его для опытных пользователей в связи с отсутствием расширенных средств обеспечения безопасности и негибкости настроек.</p>

<p><em>Александр Гладкий</em></p>]]></content>
  </entry>
  
</feed>
