<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Фильмы | dimadr's blog]]></title>
  <link href="http://dimadr.github.com/blog/categories/Фильмы/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://dimadr.github.com/"/>
  <updated>2012-11-11T20:26:37+04:00</updated>
  <id>http://dimadr.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Dmitry Dremin]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Inception (Начало)]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2010/08/03/inception/"/>
    <updated>2010-08-03T02:12:27+04:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2010/08/03/inception</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='/uploads/2010/08/inception.jpg'><img alt='' src='/uploads/2010/08/inception.jpg' /></a></p>

<p>Закончился короткий отпуск, а тело противиться работе. Решил продлить себе состояние &#8220;ребёнка&#8221; - сходил в кино (не был лет 15). Картина была выбрана по обзорам и отзывам интернета, а также по рейтингу ожиданий - <a href='http://inceptionmovie.warnerbros.com/'>фильм &#8220;Inseption&#8221; (2010)</a>. Фильм сравнивали по степени взрыва мозга с &#8220;Матрицей&#8221;, ну получилось нечто другое, но очень близкое. Так же спутаны реальность и подсознание, только фантастичности (ИМХО) в &#8220;Inseption&#8221; меньше. На желании человека жить вне пределов границ обозначенных ему жизнью и вкрадывается в ваш мозг этот фильм. Актёрский состав подобран неплохо. Главный герой, в исполнении <a href='http://www.imdb.com/name/nm0000138/'>Леонардо Ди Каприо</a>, очень напоминает его же персонажа из фильма <a href='http://www.kinopoisk.ru/level/1/film/397667/'>&#8220;Остров проклятых&#8221;</a>, который тоже &#8220;путал&#8221; реальность и вымысел.</p>

<p><strong>Трейлер к фильму</strong></p>

<p><strong>Краткое содержание в изображении (нажмите на картинку для увеличения)</strong></p>

<p><a href='/uploads/2010/08/inside.jpg'><img alt='' src='/uploads/2010/08/inside-200x300.jpg' /></a></p>

<p><strong>Резюме</strong>: Фильм развивает-открывает новый стандарт фильмов, прочь прогоняя замусоленные детективные триллеры, тупые комедии и т.д. Картина стоит того, чтобы посмотреть её на большом экране (продолжительность великовата - запаситесь попкорном).</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2012 - фильм катастрофа]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2009/12/05/2012-film-katastrofa/"/>
    <updated>2009-12-05T15:07:08+03:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2009/12/05/2012-film-katastrofa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img alt='2' src='/uploads/2009/12/2.jpg' /></p>

<p>Недавно посмотрел осенний бестселлер &#8220;2012&#8221;. Хочу поделиться с вами своими мыслями по поводу этого кинофильма. Для тех, кто не ходил, краткое повествование (оно не испортит просмотра, так как вы и так знаете, что главный герой победит, а подробностей я вам не дам).</p>

<p>Фильм начинается с научного открытия, которое заставляет правительства всех стран участвовать в секретном плане спасения рода человеческого. Тем временем главный герой фильма - неудачливый, но талантливый писатель, отдыхает с детьми в парке (жена живет с другим &#8220;главным&#8221; героем).</p>

<p><img alt='2' src='/uploads/2009/12/22.png' /></p>

<p>Там, в парке он натыкается на Вуди Харельсона (Прирождённые убийцы), который играет безумного диджея, ведущего репортаж якобы из горячей точки. Как потом выяснится, горячей точкой могла считаться вся планета, и он мог вести репортаж с заднего двора своего дома - впечатлений было бы не меньше. Вот пожалуй два события, которые имеет смысл описывать, остальное - action в чистом виде и почти без остановки. События катастрофы развиваются молниеносно, и всё показано в фильме с мастерством голливудских программеров.</p>

<p><img alt='3' src='/uploads/2009/12/31.png' /></p>

<p>Продуманы мельчайшие детали при снятии моментов катастрофы, летящие машины, электрички, здания, куски земли, размером с футбольное поле, падающие здания и люди в них, в общем, всё.  Конечно, при желании можно найти киноляпы при покадровом просмотре. :)</p>

<p><strong>Что понравилось</strong>: масштабы показанного разрушения завораживают, но, если вдуматься, в каждом кадре горе гибели. Не было того, что обычно преследует американские фильмы - патриотизма &#8220;изо всех ушей и ртов&#8221;. Главного героя в итоге спасут русские и китайцы (прогиб замечен). :)</p>

<p><img alt='1' src='/uploads/2009/12/12.png' /></p>

<p><strong>Что не понравилось</strong>: спасение главного героя и его спутников напоминает сказку, начиная с момента погони на лимузине от катаклизма, разрушившего побережье Америки до самого предпоследнего кадра. Русских показали в основном в низменных чувствах, поступках и желаниях (как обычно). Правдоподобность спасения, на мой взгляд была бы выше, построй они свои ковчеги где-нибудь в Океании.</p>

<p><strong>Вывод:</strong> сходить посмотреть стоит, таких кадров в Российском кино пока нет (дорого). Пойду ли второй раз - нет, посмотрю потом на видео в &#8220;замедленном&#8221; моменты катастроф, чтобы подготовиться. :)</p>]]></content>
  </entry>
  
</feed>
