<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Отдыхать - не работать | dimadr's blog]]></title>
  <link href="http://dimadr.github.com/blog/categories/Отдыхать-не-работать/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://dimadr.github.com/"/>
  <updated>2012-11-11T20:26:37+04:00</updated>
  <id>http://dimadr.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Dmitry Dremin]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Евротур - 2012 или как мы отдыхали "дикарем"]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2012/11/10/eurotrip-2012/"/>
    <updated>2012-11-10T01:00:06+04:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2012/11/10/eurotrip-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='/uploads/2012/11/Screen-Shot-2012-11-08-at-10.25.50-PM.png'><img alt='' src='/uploads/2012/11/Screen-Shot-2012-11-08-at-10.25.50-PM.png' /></a></p>

<p>Прошло пару недель после возвращения из поездки по Европейским странам, мозг медленно &#8220;догнал&#8221; в работе тело, которое брошено было с &#8220;бала на корабль&#8221; сразу по возвращении из отпуска. Пока всё не забыл :), хочу поделиться с вами опытом отдыха в Европе без приобретения туристической путевки, что называется, &#8220;дикарем&#8221;.</p>

<p>Подготовку к поездке мы начали заранее, за 1.5 месяца до даты вылета. Первым уровнем квеста было получение визы. Так как для большей части отдыха была выбрана Испания, то и визу мы получали в консульстве королевства Испании, точнее в <a href='http://www.spainvac-ru.com/russian/'>уполномоченном визовом центре</a>. Процедуру получения описывать нет смысла, все подробно изложено на сайте. Стоит напомнить, что сроки получения визы могут меняться в зависимости от загруженности консульства, поэтому учитывайте это при покупке билетов на самолет и при бронировании жилья.</p>

<p><a href='/uploads/2012/11/Documents-solution.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/11/Documents-solution.jpg' /></a></p>

<p>При подаче документов на шенгенскую визу вам потребуются, для подтверждения перелетов (переезда), билеты на транспорт и для подтверждения места проживания, ваучеры или письма от арендодателей. Начнем с транпорта, мы выбрали перелет самолетом. Отдохнуть планировали в двух странах поэтому перелетов получалось минимум три. Для подбора использовался сайт <a href='http://www.aviasales.ru'>aviasales.ru</a>, есть также приложение для <a href='http://itunes.apple.com/ru/app/aviasales-poisk-aviabiletov/id498958864'>iPhone</a>. Для перелетов мы выбрали варианты с одной пересадкой, что позволяло съэкономить и дать спине отдохнуть от сидячего положения. Покупку осуществляли через сайты авиакомпаний, поскольку бронь на билеты сделанная по телефону действует до 5-7 дней, в зависимости от компании. Это удобно, так как вы подаете в визовый центр реальную бронь и после подтверждения, покупаете билет. Возможен вариант покупки билета сразу, что целесообразно если билетов осталось немного и вы уверены, что вам не откажут в визе. Стоит помнить, что билеты купленные у европейских low costers, чаще всего не подлежат <a href='http://www.rbcdaily.ru/2012/10/29/industry/562949985020683'>возврату</a>.</p>

<p><a href='/uploads/2012/11/Vueling.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/11/Vueling.jpg' /></a></p>

<p>В итоге получилось MOW (VKO) - STR (Flughafen Stuttgart) - BCN (El Prat) авиакомпанией <a href='http://www.germanwings.com/ru/index.shtml'>Germanwings</a> (приложение для <a href='https://itunes.apple.com/ru/app/germanwings/id394633016?mt=8'>iPhone</a>) (&#8220;дочка&#8221; <a href='http://www.lufthansa.com/ru/ru/Homepage'>Lufthansa</a>) и мы в Барселоне. Затем BCN (El Prat) - AMS (Schiphol) авиакомпанией <a href='http://www.vueling.com/en/'>Vueling</a> (приложение для <a href='https://itunes.apple.com/ru/app/vueling/id445818820?mt=8'>iPhone</a>) и мы в Амстердаме. Домой летели: AMS (Schiphol) - RIX (Latvia) - MOW (SVO) авиакомпанией <a href='http://www.airbaltic.ru/public/kalendar_nizkih_cen.html'>AirBaltic</a> (приложение для <a href='https://itunes.apple.com/ru/app/airbaltic/id411871763?mt=8'>iPhone</a>). Пересадки не напрягали, все организовано для туриста понятно, особенно если вы владеете английским, но и без этих знаний можно обойтись. До Барселоны и в Амстердам полет осуществлялся на Airbus - 319 (<a href='http://ru.wikipedia.org/wiki/Airbus_A320'>320</a>), imho очень комфортный самолет, ни турбулентности, ни тряски взлета и посадки не почувствовал. На борту можно поесть и попить за отдельную плату (если вы не оплатили еду при покупке билета). В авиакомпаниях, которых мы использовали для перелета, возможна регистрация на рейс онлайн при помощи PC или мобильного клиента (не все российские аэропорты поддерживают такого рода регистрацию). Регистрацию в аэропорту и выход к самолету можно осуществить по QR-коду в телефоне.</p>

<p>С билетами на самолет разобрались, теперь жильё, ведь мы планируем не только гулять по красивым городам Европы, но и комфортно проводить вечера за любимым ноутбуком, предварительно поужинав домашней пищей. Для поиска жилья использовались сайты <a href='http://www.airbnb.com/tell-a-friend?airef=26q1fzbaa8ezz5'>AirBNB</a> и Booking, выбор свой мы остановили на первом. Для начала зарегистрировались по <a href='http://www.airbnb.com/tell-a-friend?airef=26q1fzbaa8ezz5'>рефереальной ссылке</a> друга (за что сразу получили в подарок 25$), после регистрации аккаунт надо &#8220;прокачать&#8221; - подтвердить вашу личность телефоном, email, социальными сетями. Разместить фотографии и краткий рассказ о себе. AirBNB заботится не только о клиентах, но и о своих партнерах, сдающих жильё в аренду.</p>

<p><a href='/uploads/2012/11/airbnb.png'><img alt='' src='/uploads/2012/11/airbnb-300x150.png' /></a></p>

<p>Октябрь в северо-восточной части Испании не отличается высокой температурой, поэтому мы запланировали ежедневные прогулки по Барселоне. Исходя из таких параметров нам подходило жилье в самой Барселоне или в рядом расположенных городках. Выбор пал на город <a href='https://maps.google.ru/maps/place?ftid=0x12a4b5272bd76973:0xe3ebaf2c38efffb8&amp;q=Матаро,+Испания&amp;hl=ru&amp;ie=UTF8&amp;ll=41.5375,2.445278&amp;spn=0.085833,0.173206&amp;t=m&amp;z=13&amp;vpsrc=0'>Матаро</a> - недорогое жилье (относительно Барселоны), на электричке Renfe 35 минут и вы на площади Каталуния. При выборе жилья учитывалась не только стоимость, ещё было визуальное изучение апартаментов и количества положительных отзывов. Далее изучаем график доступности выбранного помещения, пишем владельцу и получаем подтверждение о брони после оплаты. К слову, владелец не получит ваши деньги до тех пор, пока вы сутки не проживёте в арендованном помещении и вас всё устроит. Отсутствие жалобы в адрес AirBNB будет сигналом к переводу средств арендодателю. Если для проживания требуется депозит, то его заблокируют на вашей карте за сутки до вселения, проинформируют по email и телефону об этом, по окончании проживания депозит разблокируется при условии отсутствия жалоб на вас от владельца жилья. Результатом выбора стала квартира в двух уровнях, с кухней, &#8220;упакованной&#8221; по-домашнему, ванна с туалетом, телевизор и интернет (безлимит).</p>

<p>Критерии выбора жилья в Амстердаме были такими же, мы собирались гулять по городу, изучая достопримечательности и магазины. Так как город Амстердам весь в пешей доступности, а туристический центр совсем небольшой (можно обойти весь за пару недель, если не изучать музеи), мы сняли комнату в спальном районе, рядом с парком. Комната на втором этаже с доступом в ванну и туалет, кухня и интернет, в общем всё необходимое для отдыха от прогулок и приготовления жареной картошечки с грибами. :)</p>

<p>В качестве резюме: для себя мы сделали выбор - AirBNB.com, стоимость поездки на 14 дней в две страны оказалась меньше туристической путевки на 7 дней в отеле 3* (Calella, Spain). Еще, из плюсов, в лице арендодателя вы получаете местного жителя со знаниями, которые позволяют вам съэкономить на проезде, аренде транспорта, шезлонгов, зонтиков и т.п.</p>

<p><em>При использовании материалов статьи ссылка на сайт http://dimadr.ru обязательна</em></p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Испания. Коста-Брава (Север) Часть III]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2012/09/29/spain-2012-08/"/>
    <updated>2012-09-29T03:00:02+04:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2012/09/29/spain-2012-08</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='/uploads/2011/09/spainflag.gif'><img alt='' src='/uploads/2011/09/spainflag-300x200.gif' /></a></p>

<p>Испания. Коста-Брава. Часть III. Здесь мы уже бывали в предыдущей статье. Но заедем еще разок – просто не смогли удержаться, так как остались необследованными еще несколько мест.</p>

<p>Как уже было рассказано, это – провинция Каталония, с «сердцем» в виде города Барселоны. Но на север – прилично меняется природа, люди, значительно меньше русских туристов и не менее интересно. И вот там есть уже упомянутый городок Жирона (или Хирона), с собственным международным аэропортом, названным незамысловато – Costa Brava, весьма небольшим, что и сделало его привлекательным для нашей поездки, тем более что до берегового курорта было добираться всего минут сорок по свободным дорогам, в отличие от барселонского Эль-Прат, откуда еще и пилить было часа три бы. Треть аэропорта занята ирландским лоукостером RyanAir, остальное место – как правило для туристических чартеров. Что в момент прилета, что в момент отлета в аэропорту кроме нашего рейса практически никого не было, свободно и просторно. Так что рекомендую, это не столичная толчея, а уж с багажом и вообще все мгновенно.</p>

<p><a href='/uploads/2012/09/Airport-Girona.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/09/Airport-Girona-300x221.jpg' /></a></p>

<p>Сразу затронем тему <a href='http://ru.wikipedia.org/wiki/Tax_free'>Tax Free</a> – кто не в курсе, это система возврата НДС с покупок, совершенных в Евросоюзе при вывозе их за пределы. Для возврата налога надо в магазине, где что-то покупаешь (обычно на сумму от 100 евро) оформить специальный чек, который в аэропорту предъявить таможеннику, каковой может попросить показать купленные вещи. Потом проштампует ваш чек своей мощной госпечатью и по чеку уже можно получить в кассе банка деньги. Или, отправить чек по почте (для этого обычно прилагается предоплаченный конверт) и банк перечислит деньги на кредитку, когда обработает чек. Вот тут нюанс: не во всяком аэропорту есть касса банка, где можно получить деньги. В Жироне нет. То есть только по почте – в почтовый ящик опускаешь и ждешь денег на кредитку.</p>

<p>Самолет &#8220;Трансаэро&#8221; в Жирону летает небольшой, Боинг 737-500, всего 150 пассажиров, которые рассасываются по разным направлениям. Нам и вообще повезло – шестерых человек препроводили к вэну Мерседес-Вито, который с кондиционером и тихой музыкой мгновенно домчал нас от аэропорта до Платьи-д’Aро и высадил у отеля. Отель выбирался по принципу «поближе к морю» и «подешевле», что очевидно взаимоисключающе. Но удалось найти золотую середину – кроме довольно скромного питания, к чему мы непритязательны, все было отлично, просторный номер с удачным видом, бутылка брюта в подрастаявшем льду, ожидавшая при входе, даже два десятка HD-телеканалов в телевизоре. Русского не было.</p>

<p>Столица «субпровинции» - Жирона (внутри более «большой» Каталонии). На север от Жироны – те же сорок минут – французская граница. Чуть западнее – Андорра, ну правда уже не сорок минут, а часа четыре езды. Но все равно терпимо. Рядом города Фигейрас, Ллейда, ну и собственно до Барселоны на юг недалеко – порядка сотни километров. Дороги отличные, машин немного даже в сезон, правда это конечно не касается парковок, где все забито и приткнуться можно с трудом, особенно в курортных местах.</p>

<p><a href='/uploads/2012/09/Cadaques.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/09/Cadaques-300x225.jpg' /></a></p>

<p>По Жироне можно отлично погулять – ровно в центре есть старинный… ну, не квартал, а этакий город в городе, старые здания, река, разделяющая все это пополам, вдоль которой виды, напоминающие Флоренцию, дома «растут» прямо из воды и визуально очень похожи. На момент начала августа правда с водой в реке было туго – часть ее была высохшей и только в более глубоком месте русла стояла вода и плескалась рыба приличных размеров, чем и пользовались здоровенные птицы, похожие на чаек. В центре река «накрыта» площадью Каталонии (в каком каталонском городе ее нет?), т.е. протекает фактически под сквером с фонтаном, национальным флагом и клумбами с цветами.</p>

<p><a href='/uploads/2012/09/Gerona.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/09/Gerona-300x225.jpg' /></a></p>

<p>Сама старая часть города – это несколько торговых улочек в тени близких стен домов, здоровый комплекс кафедрального собора, церковь с высоченной башней колокольни святой Фелии, масса закутков, садиков, соборных стен, огораживающих комплекс – ну и неспешные толпы туристов с фотоаппаратами. В соборе за 5 евро можно обойти все что угодно душе, включая небольшой музей с тысячелетней давности гобеленом о сотворении мира этак 3х4 метра, замечательно сохранившимся. Внушает. Собор кстати весьма известен тем, что ширина его нефа уступает только собору Святого Петра в Ватикане. То есть весьма циклопическая постройка. Ну – истории у Жироны много, тут и о римляне оставили свои следы и все, кто стройными рядами веками проходил через Испанию.</p>

<p><a href='/uploads/2012/09/Callela-beach.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/09/Callela-beach-300x225.jpg' /></a></p>

<p>А наш путь лежит на морское побережье в городок Платья-д’Aро. Иногда его называют Платжа-де-Аро, не знаю уж как правильнее. Каталонцы вроде произносят все же первый вариант. Городок небольшой, за час проходится насквозь вдоль, а поперек – вдвое быстрее. Исторических достопримечательностей нет, правда неподалеку есть замок Castell d’Aro ну и еще по мелочи. Нас же больше волновал отдых, потому – к морю! Пляж, вопреки туристическим проспектам, оказался не песчаным, а из мелкой гальки, этак 2-5 мм в диаметре, попадаются и фракции покрупнее, до сантиметра размером. Все это довольно резко обрывается у воды, перепад высоты примерно метр, дальше сход в море и почти сразу метров через 5 глубина «с головой». В этих пяти метрах и плещется подавляющее количество загорающих граждан и их чад. Тесновато. Кто умеет хорошо плавать, конечно плывет подальше, но этих в целом единицы. Сам пляж длинный и широкий, но все конечно двигаются ближе к воде, где практически торчат на головах друг друга. Контингент – испанцы и французы, коих из близлежащей Франции наезжает чертова уйма. Русских почти нет, судя по голосам. Есть и минусы. На всем пляже длиной наверное километра два – всего пара туалетов, там же пункты медпомощи. Мусор собирают, его и нет почти. Набережная только для пешего движения – это и хорошо, поскольку тихо, никаких машин, но и почти нет пляжных магазинчиков, одни кафе и бары при отелях и апартмент-комплексах. Впрочем я придираюсь, магазинчики просто чуть глубже, за первой-второй линией домов. Еще чуть далее от моря город наискосок пересекает главная улица-дорога, вот там целый «бродвей» с магазинами, кафе же, увеселениями и толпами народу по вечерам.</p>

<p><a href='/uploads/2012/09/Calella.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/09/Calella-300x225.jpg' /></a></p>

<p>С шопингом, вопреки тем же проспектам, опять же туго. В основном продаются шмотки – недешево, брэнды местные, хоть и неплохие. Поэтому покупки в основном получаются спонтанные, на эмоциях. Словом, местом для шопинга я бы Платью не назвал. Место вообще достаточно респектабельное – не то, чтобы по автомобилям или публике в Европе можно было о чем-то объективно судить, но – полно ездит «поршей», не редкость «феррари», а уж всяких спортивных бмв – как собак нерезаных. Публика впрочем одета скромно – да и как оденешься жарким летом, не в соболя же? Майки да шорты, разве что фенечек всяких на руках и в волосах полно, тем более что и в магазинах их горы.</p>

<p>Тут-то мы затронем и тему автопроката. Впервые, собственно, за все объезженные места в Испании встала в полный рост проблема проката автомобиля. Еще до поездки, я полазил гуглем по улицам города и не нашел ни единого проката визуально, не говоря уж о том, что просто поиск по интернету так же ничего не дал. Впрочем вру – один прокат нашелся, но он специализировался на мегадорогих машинах, как раз порше-кабриолетик там начинался от 300 евро в сутки, а от тысячи были всякие ламборгини. И еще попался прокат электромобильчиков на центральной улице – что-то около 12 евро в час и радиус – в пределах города. Этак и Segway можно арендовать – деньги те же. Пришлось обратиться к туристическому гиду за помощью – она поведала, что такова политика города – никаких автопрокатов. И не только здесь, в соседних оказывается тоже с этим туго. Но – бабло побеждает зло, заработать никто не отказывается. Поэтому гид позвонила знакомому Карлосу, тот подсуетился и пообещал дизельный форд-фокус с автоматом всего за 80 евро в сутки (это на самом деле очень дорого, но вариантов не было) плюс десятка в сутки за полную страховку и депозит двести евро&#8230; Все это автохозяйство не в Платье, а где-то в другом городе. Мы заказали этот фокус, так как деваться было некуда. По наступлении даты, подогнали нам не фокус, а бензиновый Хундай-Атос – такая коробочка на колесиках, правда тоже с автоматом, литровый движок и спросили всего 50 евро, мол фокус занят – надо часок подождать, может его пригонят. Ждать не хотелось, тем более было и дешевле, а машина нам была без разницы какая.</p>

<p><a href='/uploads/2012/09/Hyundai-Atos.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/09/Hyundai-Atos-300x199.jpg' /></a></p>

<p>Взяли Атоса, при этом обошлось без депозитов вообще. Чтобы не связываться с блокированием сумм на кредитке я сообщил, что у меня ее нету, только наличные, а поскольку машину уже пригнали – агенту было деваться некуда, принял наличные. Точнее – приняла, довольно приятная испанка с резким английским выговором. В дальнейшем сделали для себя вывод, что место для аренды машин натурально не предназначенное, но все решаемо. Это в общем странно, потому что во многих других испанских местах (а особенно на Канарских и Балеарских островах) – прокатных контор хоть метлой разгоняй, чуть не в каждом доме в туристических местах. А тут такая вот проблема… Ну ладно – катались несколько дней, бензин был полтора евро за литр, Атос хоть и мал, но жрал его вполне прилично, больше сотни ехать принципиально не желал, на плавных виражах пытался взлететь. Зато запарковаться можно было в любую щель. Сдача машины ограничилась бросанием ее на дороге и отдачей ключей портье гостиницы.</p>

<p>С гостиницами в Платье в общем стандартный испанский набор – трех-четырехзвездочники вдоль побережья, разбавленные апартамент-комплексами с минимумом территории и те же комплексы вглубь берега с территорией побольше. Запарковаться – проблема, хотя повторюсь, Атосик залезал в самые убогие щели, тут повезло. Наша гостиница была на второй линии от пляжа, в окружении соснового э-ээ… леса фактически. Вообще вся Платья – это буйство сосновых зарослей, сосны там низкорослые, зато очень зеленые и приятно пахнущие. Пальм почти нет, разве что местами на главных улицах высажены. Город пересекает водосток с гор, забранный в бетон – этакий канал, заросший камышами и всякой болотной зеленью. Там водится уйма уток, которые по утрам вместе с чайками представляют жуткий гвалт и какие-то свои разборки. Днем уток не видно, а чайки в жару садятся стаями на крыши домов и периодически тоже что-то вскрикивают. При этом в общем незагажено, да и мусор на улицах не валяется, чисто. Чуть за городом есть озеро, обнесенное забором, там гнездятся какие-то редкие птички и всякие биологи а-ля Animal Planet в шортах, увешанные биноклями, блокнотами и в ковбойских шляпах их наблюдают и записывают издали, из-за забора. Вокруг озера – велосипедная дорожка. Вообще довольно много народа ездит на великах, они же есть и в прокате, не особо дешево правда, что-то около 8 евро в час, за несколько часов – скидки. Так было в нашем отеле например. Довольно странно, потому как в гораздо более дорогой Италии (в Римини) наша гостиница постояльцам просто давала велосипеды без всякой оплаты – катайся себе.</p>

<p>Из живности, как и везде в Испании – много собак, ну – понятно, при хозяевах, бездомных нет. На поводках, по одной-две-три и более штук. Собаки оставляют за собой «следы», которые хозяева в общем-то подбирают, хотя случается и нет. Так что под ноги стоит посматривать. Кошки как-то не видны, впрочем тоже не бездомные ведь – эти явно по своим территориям ходят, да и не в жару точно.</p>

<p>В Платье из развлечений есть Magic Park – здоровый комплекс игр, автоматов и подобной электронно-трясущейся субстанции. Рядом довольно много каруселей, луна-парк, горки всякие, вечером это заполнено детворой с родителями, т.е. развлечь мелкое поколение можно. Полно пиццерий, ресторанчиков, вездесущий макдональдс на центральной улице, все это перемешано с магазинчиками и вечером улица бурлит как московское метро, натурально, местами не пропихнешься.</p>

<p><a href='/uploads/2012/09/Magic-Park-platja-daro.png'><img alt='' src='/uploads/2012/09/Magic-Park-platja-daro-300x224.png' /></a></p>

<p>Вездесущий испанский хамон есть и тут – довольно много магазинов имеют спецотделы, посвященные этому культовому испанскому блюду. Мы набрели на магазинчик компании Don Jamon и решили купить всякого. Обычно покупали по 20-25 евро за кило. Вообще хамон начинается где-то от 5-6 евро и при этом бывает неплох, правда это как правило палета – передняя нога свиньи. Ну а 20 – золотая середина… Вот, зашли мы в этот магазин, продавец показывает несколько свиных ног на подставках, мол выбирайте – это – 6 евро, это 8, 10, 15… Смотрю, 15-евровый уж прямо суперский, мясо аж черное, хорошо провяленное. Давай, говорю, вот этого и этого, грамм по 200. Потом соображаю – цена-то указана за 100 грамм, а не за килограмм. Стоп! Взяли поменьше. Но не пожалели и впоследствии покупали 150-евровый хамон еще, это действительно вещь. Правы были те люди, которые говорят, что попробовав более дорогой и правильно выдержанный хамон, обратно уже сложно возвращаться. Но – пришлось, в Россию купили двухкилограммовый кусок по 35 евро, тоже пальчики оближешь.</p>

<p><a href='/uploads/2012/09/jamon.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/09/jamon-300x225.jpg' /></a></p>

<p>Везут из Испании оливковое масло, всякие копчености, колбасы, мы в этот раз набрали Longaniza Solo – отличная колбаска, к сухому вину прямо сказка. Не говоря уж о хамоне. Да и вообще, в приличном гастрономическом отделе испанского магазина вполне налицо убожество российских гастрономов, которые сейчас вроде и наполнены жратвой, а в сравнение не идут никак. И уж тем более по ценам.</p>

<p><a href='/uploads/2012/09/longanizas_pascua.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/09/longanizas_pascua-300x218.jpg' /></a></p>

<p>Про винные магазины писано в более ранних рассказах, тут они тоже во множестве. Отдельного упоминания заслуживает сеть Wine Palace, где всего на любой вкус – от вин до коньяков, с указанием регионов происхождения, выдержек, оттенков и прочего – и бутылки и бочковое и подарочные и утилитарные упаковки.</p>

<p>Попался интересный магазин всякой всячины – сувениры там, уйма ножей (испанцы это дело любят), пистолетов – пневматика, море аксессуаров и еще два раздела, от которых российские правоохранители немедленно впали бы в истерическое возбуждение. Один – это курение всякого рода сигар. Разные бумажки для самокруток, куча табака, каких-то приспособлений для скрутки, обрезки, уплотнения, упаковки и др, микрокальянов, трубок и трубочек и так и сяк свернутых – и огромное количество символики марихуаны, надписей «каннабис», всяких Бобов Марли и прочих символов беззаботного &#8220;забивания&#8221;. Второй раздел – игрушечные солдатики и то же самое оружие – ножи и пистолеты. И часть их посвящена второй мировой войне и вот нацистской символики, всяких крестов, свастик, мертвых голов и букв СС – хоть отбавляй. Ничего, демонстраций патриотов у магазина не наблюдается.</p>

<p>В Платье в общем преобладают мелкие магазинчики. Приличное количество китайских, торгующих всякой китайской же лабудой низкого качества – впрочем обыкновенный чемодан втрое дешевле его же в России вполне можно купить. Из крупных можно упомянуть разве что Carrefour Market (уменьшенная версия стандартного гипермаркета Carrefour) – продуктово-хозяйственный, вездесущую Mercadonа того же профиля, немецкие сетевые Aldi и Lidl, промтоварный Vall. Кое-что сгруппировано в торговый центр Parc d’Aro, там же спортивный Decathlon, мебель, несколько аутлетов (шмоточные магазины со скидками и распродажами), пара детских игрушечных магазинов и кинотеатр. Ну, хозтовары еще всякие, что туристу малоинтересно. Около торгового центра красивая гавань яхт, там стояла парочка этак миллионов по пять евро, разбавляя собой сотню экземпляров попроще. Эх!</p>

<p>В принципе не проблема взять яхту или катер напрокат, цены примерно от 350 евро в день и покататься куда-нибудь. На будущее надо запланировать, есть такая детская мечта – парус, море… может и морская болезнь. Ну, посмотрим. Краткое резюме. Платья д’Aро как типичный коста-бравский курорт – вполне симпатичный ухоженный городок, мало русских, много французов. Обходится легко пешком, развлечений немного, в целом надо брать машину и разнообразить виды экскурсиями в разные стороны. Туда мы и направимся.</p>

<p>Наши друзья отдыхали в Калелье, это поюжнее километров на 40 по прямой, уже на Коста-дель-Маресме, о чем также ранее писалось. Поэтому мы заезжали за ними на машине и отправлялись повышать свой культурный уровень. Когда-то мы были в музее Сальвадора Дали в Фигейрасе, а теперь решили посетить замок-музей его жены Галы (Галарины, по происхождению русской) в деревушке Пуболь, неподалеку от Жироны. На очереди также был дом самого Дали в городке Порт-Льигат, рядом с мысом Кап-де-Креус (мыс Крестов), фактически уже у французской границы. Посетив в первый день Жирону и свершив положенный шопинг, фотографирование и посещение соборных сооружений, на следующий мы двинули в Пуболь.</p>

<p><a href='/uploads/2012/09/Pubol-Gala.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/09/Pubol-Gala-225x300.jpg' /></a></p>

<p>Замок Галы оказался очень милым каменным двухэтажным домом, чем-то напоминающим действительно мелкую крепость, забор вокруг, небольшие окна и вообще удаленность от цивилизации. Комнат в нем много, много и обстановки созданной самим Сальвадором для жены, нетривиальные украшения и предметы. Посмотреть стоит, в часа полтора вполне можно уложиться, а впечатлений много. Рядом сувенирные магазинчики с тематикой Дали ну и вообще испанской.</p>

<p><a href='/uploads/2012/09/Salvador-Dali-Pubols-park.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/09/Salvador-Dali-Pubols-park-300x225.jpg' /></a></p>

<p>После Пуболя мы поехали в Кадакес – это приморский городок, соседствующий с Порт-Льигатом, собственно одно целое они и являют. По пути перевалили через примерно 500-метровый перевальчик, не бог весть какие горы, но все равно очень красиво, ребята с непривычки останавливались, переводили дух и фотографировали красоты. Сам Кадакес тоже городок неземной красоты, беленькие домики в подковообразном заливе, все на склонах гор, много туристов, в целом тихо – движущегося транспорта мало, этакое умиротворение. При возможности обязательно посетите – как и многие испанские приморские городки – очень и очень красивое место.</p>

<p><a href='/uploads/2012/09/Cadacues-Catalunya.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/09/Cadacues-Catalunya-300x225.jpg' /></a></p>

<p>В Кадакесе нам приспичило пообедать и мы пошли искать откопанный в интернете по радужным отзывам ресторан Эль Гато Азул (Синий кот, там вроде как обещалась кошачья тематика, исключая конечно блюда). Нашли. Оказалось микроскопическое заведение на холме под церковью, с впрочем очень доброжелательной хозяйкой и старой кошкой Пепитой. Антураж действительно кошачий, но большого уюта мы не испытали, потому как было время обеда, жарко, а кондиционера или вентиляторов там не было, потому как-то мы не оценили. Блюда кстати назывались действительно с кошачьим оттенком типа «вкусная рыбка», но с ними не очень повезло – каталонские названия нам мало что говорили, а приблизительный хозяйкин устный перевод на корявый английский не совсем точно дал понять, что же мы заказываем. Ну, в общем голодными не остались, хотя обошлось недешево – на четверых около 60 евро без спиртного. Словом, если и рекомендовать оное заведение – наверное только вечером по прохладе, с вином-пивом и что-то более-менее рыбное брать. Мы не очень угадали. Ну да о вкусах не спорят.</p>

<p><a href='/uploads/2012/09/El-Gato-Azul.png'><img alt='' src='/uploads/2012/09/El-Gato-Azul-300x224.png' /></a></p>

<p>Поехали на мыс Кап де Креус – это всего километров 8 по холмам. На нем расположен маяк, при котором бар-ресторанчик, где мы испили кофею и сфотографировали всякие виды неземной красоты – это вообще такой утес над морем и берега сильно изрезаны, высота метров сто, наверное. Ветерок, солнце, вокруг море и горы. Телефон поймал французскую сеть, о чем дружелюбный Билайн немедленно прислал смс-ку.</p>

<p><a href='/uploads/2012/09/Cap-de-Crevs.png'><img alt='' src='/uploads/2012/09/Cap-de-Crevs-300x183.png' /></a></p>

<p>Предавшись отдыху под кофе на ветерке и рассуждениям о том, что березки все-таки хорошо, но — «немытая ж Россия», как писал классик, мы таки поехали мимо дома-музея Дали в Порт-Лигате, так его и не посетив. Дело в том, что он в отличие от замка Галы довольно мал по пропускной способности – 8 человек в полчаса, а потому в него существует запись по телефону или интернету с предоплатой билетов. И вся эта очередь уже за три дня была раскуплена, потому мы и не рассчитывали попасть, но хотя бы поглазеть проезжая мимо – уже дело. Так и сделали. Имейте в виду – все делается по интернету, но мы толком не знали ни даты ни времени, когда туда попадем, потому и не записывались.</p>

<p><a href='/uploads/2012/09/SALVIDOR-DALI-Port-Legate.png'><img alt='' src='/uploads/2012/09/SALVIDOR-DALI-Port-Legate-300x169.png' /></a></p>

<p>Обратный путь проложили не через автотрассы, а прибрежными дорожками, вышло чуть покороче, но подольше – дороги поуже, поизвилистей, больше круговых развязок и местами проходят они через городки типа Палса. В Палсе мы вознамерились залезть на «живописную гору, откуда видно море», но что-то ни горы не нашли ни моря не увидели, да и сам Палс не понравился. Впрочем, в турпроспектах в Палсе был отмечен «парк джунглей» - Parc d’Aventura - отличное времяпрепровождение для детей и взрослых, в подобном мы были на Майорке (см. соотв. рассказ), так что если вдруг окажетесь рядом – пару часов на этот парк просто обязательно надо потратить, если Вы с детьми. Да и без детей тоже можно. Но нас поджимало время, хотелось вернуться к ночлегу так, чтоб где-нибудь еще поужинать. Не путайте с Коста-Дорадной Порт Авентурой, здесь это кусок соснового леса, где между деревьев уйма лестниц, сеток, канатов, тарзанок, роликовых каталок, древесного альпинизма и веселья – ну, через некоторое напряжение мышц, т.е. на каруселях вас никто не катает, все сами.</p>

<p><a href='/uploads/2012/09/Pals.png'><img alt='' src='/uploads/2012/09/Pals-300x197.png' /></a></p>

<p>Следующий день мы потратили на легкие променады по Калейе и шопинг в Матаро – городок на полпути к Барселоне, там приличный торговый центр Матаро Парк, состоящий из якорного Ашана (точнее Alcampo в испанском варианте) и кучи мелких магазинов, в основном шмоточного направления. Неподалеку был еще аутлет-комплекс La Roca Village, в подобном мы бывали в Италии под Флоренцией – это фактически торговый центр со шмотками под открытым небом. Но после Матаро Парка уже никуда не хотелось и в аутлет не поехали. Может и зря – обычно вполне приличные вещи в таких местах продаются вдвое-трое дешевле базовой цены по причине «прошлогоднести коллекции». Не то что бы мы были модно-образованы, но банально сэкономить на шопинге – почему нет? Так что в целом рекомендую. Находится на пересечении платной магистрали с севера к Барселоне со съездом к Матаро же. О платности дорог было уже писано, не то чтобы это сильно напрягало, но мы старались избегать платных дорог – бесплатные в целом не хуже, а если не спешить, то и загруженность не причиняет неудобств. К тому же с нашим авто спешить вообще не приходилось.</p>

<p><a href='/uploads/2012/09/Mataro-Park.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/09/Mataro-Park-300x225.jpg' /></a></p>

<p>Завершая статью о Коста Браве, можно отметить, что для купания – место не самое лучшее, каменистые берега, относительно редкие пляжи, преимущественно галечные. Но все остальное – уютная Испания, а точнее – Каталония, со своими неповторимыми видами. Здесь мало чего-то современно-технологичного, города небольшие, спокойные; бурлящие Барселона, Валенсия, Аликанте – далеко на юге, здесь же чувствуется север – как раз то отсутствие пальм и наличие сосен дает удивительное ощущение, что ты даже и не на самой южной части Европы и в то же время – вокруг она и есть.</p>

<p><em>COPYRIGHT © Serge Miroshnichenko</em></p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Мобильная связь и туризм]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2012/09/25/mobile-communications-and-tourism/"/>
    <updated>2012-09-25T01:55:27+04:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2012/09/25/mobile-communications-and-tourism</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='/uploads/2012/09/SimCard.png'><img alt='' src='/uploads/2012/09/SimCard-300x199.png' /></a></p>

<p>Небольшая статья о связи в турпоездках. Кто из путешествовавших за границу уже сталкивался с проблемой связи и интернета, вероятно ее уже для себя решил. Данная же статья для других – кто еще только задумывается, и разумеется не претендует на охват всего мира.</p>

<p>Какие вопросы о связи стоят перед уезжающим на короткое, как правило отпускное время, за границу? 1. Поговорить по телефону с близкими-знакомыми-коллегами в России, т.е. совершать исходящие звонки на родину. 2. Получать входящие вызовы от вышеперечисленных граждан. 3. Иметь возможность общения внутри страны пребывания – например заказ автомобиля, разговоры со страховыми агентами, докторами, с деловыми партнерами и т.д. 4. Интернет – как сам по себе, так и для работы многочисленных навигационных программ в смартфонах, используемых некоторыми для навигации. В рамках этого же пункта – отправка-получение фото, публикация их на фотохостингах по мере съемки, в соцсетях, общение в соцсетях же и более сложные варианты типа скайпа с теми же, что и в п.1.</p>

<p>Будем исходить из того, что мы едем в страну, где существует наиболее распространенный в мире стандарт сотовой связи GSM (есть всякие Южные Кореи, Японии и еще несколько экзотических мест, где используется W/CDMA, iDEN, и прочая экзотика же, но это отдельная тема), существует местами Wi-Fi – т.н. «беспроводной интернет» и попытаемся выяснить как в этом существовать с минимальными расходами, удовлетворяя свои потребности.</p>

<p>Сначала рассмотрим два простейших способа позвонить, не имеющих отношения к высоким технологиям. Один простой, но крайне дорогой – это звонок из гостиничного номера. Все просто – набрал номер и разговаривай. Но тариф будет зверский, выше любого сотового, гостиница всегда заработает втрое на любом вашем разговоре. Поэтому – только для крайних случаев. Второй- это использование уличных телефонов-автоматов. Работают на телефонных предоплаченных картах – кусок картона с магнитной полосой, продается за фиксированные деньги в ларьках и магазинах. Не во всех и не везде (например только в табачных, в некоторых странах). Поэтому задача сведется к: 1) поиску магазина; 2) наличию в нем нужной карты; 3) поиску телефона-автомата – они отнюдь не на каждом углу, бывают так же сломаны как и в родной России; 4) не всегда тривиальному способу набрать номер – как правило это ip-телефония, поэтому сначала надо позвонить на номер телефонной компании, потом уже «добрать» номер назначения, т.е. свой российский. Но в общем – ничего хитрого, если есть автомат, карточки в продаже – то связь недорогая и вполне неплохого качества. Но все же вернемся к технологиям 21го века.</p>

<p>Итак. Обычно мы пользуемся в России услугами одного из трех федеральных операторов связи GSM – МТС, Билайн, Мегафон. Есть еще уйма более мелких типа СМАРТС, Теле2, всякие УралЗапВестТелеком, но для поездки за рубеж наиболее актуально рассматривать «Большую Тройку»; можно почти безапелляционно утверждать, что у них самые дешевые тарифы на разговоры за границей. Намеренно не указываю конкретную фирму, потому что во-первых они все же разные и имеют отличающиеся для разных стран условия, во-вторых – регулярно изменяют свои скидки и акции на удешевление роуминга, о чем уместно почитать на момент поездки на их сайтах.</p>

<p>Роуминг – что это такое? Это услуга связи (телефонной, голосом, бывает еще и интернет-роуминг), оказываемая вам компанией-оператором в той стране, где вы находитесь, по соглашению с вашей (например МТС), на взаимно выгодных условиях. Выгодных конечно им, операторам, вы-то в этом союзе для них обоих – дойная корова. Если не заморачиваться, а просто ехать скажем в Испанию или Египет и начать там разговаривать с Россией, то минута разговора будет стоить Вам несколько (от 2 до 5) долларов. Понятно, что деньги будут вылетать в трубу со страшной силой. Поэтому стоит изучить предлагаемые вашим оператором скидки и подключить временную опцию (режим), активирующую текущую скидку на разговоры за рубежом. Часто тарифы при этом оказываются на уровне ваших внутрироссийских, но появляется абонентская плата, типа 5-10 рублей в сутки, вне зависимости от разговоров. В любом случае, уже при десятке разговоров за всю поездку экономия будет налицо и немалая. По возвращении опцию можно отключить, делается все это прямо с клавиатуры телефона.</p>

<p>Нелишним также будет проверить в личном кабинете на сайте вашего оператора в России – сколько и на какую сумму вы наговорили за границей. Часто бывают сбои и приписки – не по чьей-то злой вине, как бы ни хотелось некоторым опорочить честных операторов, а просто в силу проблем с программным обеспечением и стыков с учетными системами заграничных компаний. Так что – доверяй, но проверяй. Факты нарушений можно опротестовывать – дело муторное, но надо отдать должное – компании стараются беречь имидж и им легче пойти навстречу абоненту в спорном вопросе, чем терять лицо из-за копеек в их масштабах.</p>

<p>Имейте также в виду, что услуга роуминга подключается при некотором минимуме средств на счету телефона, пополните его достаточной с Вашей точки зрения суммой и контролируйте остаток. Необходимо также иметь возможность экстренно пополнить счет – это можно даже из-за границы сделать в большинстве случаев по интернету через ваш банк, электронные платежные системы, ну – или имейте в России хорошего знакомого-родственника, который поможет с пополнением по мере необходимости.</p>

<p>Бывает всякое. За границей можно попасть в сложную ситуацию, больницу, что-то чрезвычайное, когда связь очень важна и остаться без нее – это очень критично. Отсюда вывод – не полагайтесь на ОДИН телефон или одного оператора связи. Имейте 1-2 запасных альтернативных симкарты (да и простенький телефон в запас не повредит) на случай поломки, кражи, утери основного или каких-либо проблем со связью Вашей основной симкарты. Это касается всех участников поездки. Есть случаи, когда едет семья, а телефон – один на всех, скажем у главы семьи. И случись чего – они даже не могут связаться друг с другом, не говоря уж о потере самой возможности связи именно с этого телефона.</p>

<p>Можете возразить, мол телефоны-то сейчас продаются на каждом углу, их так много, равно как и симкарт – там же за границей. Все это так. Но во-первых – это лишние и непредусмотренные расходы в любом случае. Во-вторых – большинство контрактов с симкартой Вам просто не продадут, если вы не имеете вида на жительство в данной стране, а просить местного оформить контракт на себя для Вас – удовольствие ниже среднего. Конечно, есть и обычные препейдные (предоплаченные) контракты без всяких там документов – покупай да пользуйся. Но не везде. Тем не менее – о них мы и поговорим далее.</p>

<p>«Туристические» сим-карты В России последние годы распространены так называемые «туристические» сим-карты. Это сим-карты эстонских операторов связи, как правило виртуальных (т.е. компания, их выпускающая, не имеет собственной телекоммуникационной инфраструктуры, а просто перепродает услугу существующих под собственным брэндом). Из известных – это <a href='http://www.goodline.ru'>Goodline</a>, <a href='http://www.sim-travel.ru'>SIM-Travel</a>, <a href='http://simglobalsim.ru'>GlobalSIM</a>, , ну и еще несколько. Номера их обычно начинаются с +372. На территории России они не работают, но могут быть активированы при покупке и посмотреть баланс (сколько там на счету) можно. Продаются обычно с некоторым стартовым балансом – 1,10,30 долларов за примерно эквивалентную рублевую сумму + 600 рублей за саму карту, контракта никакого нет и паспорт не требуется. Бывают акции (вот уже пару лет к примеру в сети магазинов Связной): при покупке 30-долларовой карты за эти самые $30 + 600 рублей, т.е. в целом за 1450-1500 рублей, покупателю дарят еще и простенький 600 рублевый телефончик. То есть и карта получается бесплатной и телефончик как раз пригодится в роли запасного – ну и просто его можно отдать ребенку в школу или бросить в машине, в дальний угол сумки и т.д., на всякий случай. Пополняется баланс ровно так же – через интернет, банки, в салонах связи и др. способами. Сим-карта эта «вечная», т.е. теоретически даже при отключении по достижении «нуля» она не превращается в тыкву, а готова к работе, как только снова некоторая сумма внесена на счет.</p>

<p>Туристические сим-карты начинают работать при попадании в сеть любого нероссийского оператора. Входящий звонок на них бесплатен для владельца, но небесплатен для звонящего на нее. Например минута звонка из России на туристическую сим-карту обойдется рублей в 30 для средней европейской страны (есть хитрый ход – можно со скайпа позвонить на номер например GlobalSIM совершенно бесплатно, правда в этом случае хозяин симкарты заплатит около 6 рублей за минуту). Обратное направление будет дешевле – исходящий звонок в Россию владельцу симкарты будет стоить рублей 12-15, что кстати соизмеримо с тарифами российских операторов с грамотно выбранной роуминговой акцией-скидкой.</p>

<p>Есть некоторый технический нюанс. Дело в том, что телефон с такой картой на самом деле не совершает исходящего звонка. При попытке позвонить, он всего лишь посылает запрос на сервер своей телефонной компании, тот регистрирует номер «от кого» пришел вызов и номер «куда надо звонить», затем совершает эти два звонка одновременно и связывает абонентов через себя. Таким образом обоим абонентам (вызывающему и вызываемому) поступает фактически входящий звонок, а сервер списывает по тарифу средства со счета вызывающего. Т.е. выглядит это так: вы, находясь в Европе, набираете российский номер и кладете трубку. Через пару секунд вам поступает входящий звонок (уже от сервера), вы поднимаете трубку и слушаете длинные гудки – это сервер звонит Вашему корреспонденту. Если тот возьмет трубку, начнется разговор. Вы – за деньги, тот – бесплатно. Такая технология называется callback и позволяет телефонной компании, выбирая максимально дешевые пути для голосового трафика экономить деньги, сравнительно с традиционной телефонией.</p>

<p>Местные сим-карты. В принципе – если удастся недорого купить карту местного оператора, особенно «заточенного» на общение с заграницей, то это также неплохой способ сэкономить, разве что сразу придется сообщать своим корреспондентам номер для связи. Например в Великобритании есть оператор Lyca Mobile – популярен для обучающихся школьников и студентов для звонков на родину. Карта с балансом стоит 15 фунтов и разговаривать по ней можно вполне ни в чем себе не отказывая, тариф что-то около 10 пенсов за минуту с Россией. Разумеется в разных странах можно тоже сыскать что-то подобное, важно чтобы оно продавалось без контракта с местным жителем. В странах Ю-В-Азии вроде Таиланда подобный фокус вообще не проблема и проворачивается в любом ларьке. В Европе придется поискать.</p>

<p>Местные симкарты однозначно выгоднее для местных же звонков (п.3 в условиях задачи). Поэтому если Вам предстоит долго общаться внутри страны проживания, постарайтесь все же найти местную карту и использовать ее. В любом случае это не копеечная связь, какие бы ни были легенды на этот счет – европейские операторы &#8220;не уронят себе топор на ногу&#8221;. Американские в этом отношении гораздо проще (в целом дешевле), но там контрактная система развита куда более и просто так пойти и купить карту будет проблемнее.</p>

<p>Отдельно коснемся SMS как услуги. Ничего в ней особенного нет, входящие как правило везде бесплатны, исходящие стоят денег – я обычно фиксирую в голове сумму в 10 рублей за штуку для Европы и стараюсь использовать как можно реже, все-таки уже прошлый век как вид связи. Для туристических и местных симкарт эта сумма непринципиально меньше, т.е. погоды не делает в любом случае. Про MMS (мультимедийные сообщения) и вообще стоит забыть – это дорого везде, не всеми операторами поддерживается, неудобно, непрактично и вообще мертвая технология.</p>

<p>Переходим к самому интересному - интернет. Интереснее всего, когда Ваше устройство является смартфоном, планшетом, ноутбуком с возможностью связи по сотовым каналам GSM/3G/LTE и Вы можете заполучить тариф на симкарте с некоторым безлимитом трафика. Для роуминга это в общем-то сказки, т.е. интернет-трафик дорогой, хотя последние годы есть тенденция к удешевлению. Лучше всего если Вам удается найти симкарту местного оператора, поддерживающую услугу передачи данных за умеренные деньги. Какие именно – изучайте предложения в Вашем конкретном случае и стране. Туристические карты такую возможность имеют, но отнюдь не дешево, роуминг есть роуминг.</p>

<p>При использовании мобильного интернета Вы легко можете как лазить по сайтам, так и писать электронную почту, общаться в социальных сетях, отправлять и получать фото, файлы, видеоролики и все что душе угодно – здесь конечно незаменимы смартфоны и прочие современные гаджеты по сравнению с традиционными телефонами. Если у Вас «безлимитный» тариф, то до некоторого предела можно ни в чем себе не отказывать. Вопрос в том, что предел-то есть и безлимитность – в кавычках. По достижении предела например в 2 гигабайта трафика в месяц, оператор резко режет скорость доступа с Вашей симкарты и бодрое лазанье по Сети превращается в муку. Но тем не менее.</p>

<p>Вы можете использовать для связи с российскими корреспондентами, обладающими подключением к Интернету Skype, ICQ в различных инкарнациях – например QIP с собственной видеосвязью; Viber; ecли у Вас IPhone/IPad – то технологию Facetime, которая начиная с операционной системы IOS6 работает не только при наличии Wi-Fi, а и прямо по сотовой сети и многие другие. При этом расходы на собственно разговоры и видео у Вас нулевые, платите только за трафик – либо помегабайтно, либо фиксировано за «условный безлимит».</p>

<p>Насчет по-мегабайтности есть тоже нюансы, по которым лучше &#8220;не скакать&#8221;. Дело в том, что многие операторы связи округляют сессии (сеансы) связи определенного объема до некоторой ближайшей кратности. И эта кратность может быть чем угодно – например передали вы 80-килобайтную картинку, а оператор тарифицировал этот объем, округлив его до мегабайта, т.е. в 12 раз дороже. Поэтому, пользуясь передачей данных – «смотрите за руками», как говаривали уличные жулики, катая шарик под стаканчиками. Особенно обращайте внимание на «мелкий шрифт» при описании тарифов, где одна строчка может кардинально изменить условия. Понимайте, что «нулевой границы» для отключения Вашего телефона при окончании денег на счету может и не быть – никто не гарантирует, что Вы не уйдете в значительный минус.</p>

<p>Известны скандальные случаи, когда люди, находясь за границей, опускались в минус на несколько сотен тысяч рублей, не подозревая об этом – просто качнули пару фильмов из интернета в роуминге, предполагая, что «кончатся деньги – автоматически отключат». Не отключили. Это такая особенность биллинговой (учетной) системы – пока сеанс связи длится, идет подсчет его стоимости, но не форсированное отключение. Изменения с этим происходят, но полагаться на операторов связи не стоит. Wi-Fi. Самая на сегодня, пожалуй, беспроблемная и быстрая технология. Есть как правило в отелях, заведениях общепита, многих магазинах, развлекательных центрах. Иногда бесплатно (бывает, что ограничивается по времени – к примеру ресторан Макдональдс позволяет один сеанс связи в полчаса длиной с одного устройства за сутки, не во всех странах, но факт имеет место, вообще у любой точки доступа – своя политика), иногда это обуславливается чем-то еще – например купи чашку кофе и получишь пароль к услуге интернета (например Starbucks). Есть и просто публичные зоны на улицах, скверах, библиотеках, аэропортах и т.д., часто можно просто «зацепиться» за чей-то Wi-Fi передатчик незапароленный хозяином. Иногда услуга платная, т.е. надо купить где-то у продавца, портье отеля и т.п. пароль для доступа к услуге на фиксированное время.</p>

<p>При использовании Wi-Fi Вам нужен смартфон-планшет-ноутбук, т.е. устройство, способное эксплуатировать соответствующее программное обеспечение для общения, тот же Skype например. В этом случае Вы осуществляете связь без малейших отличий от своей родной страны. Подразумеваю, что Вы умеете пользоваться интернетом и не разжевываю очевидные мелочи про скайп и вайфай – ну, а иначе как бы Вы вообще прочли эту статью?</p>

<p>Добавим еще несколько строк про навигацию в мобильных устройствах, затронутую в начале. Специализированный ли навигатор, смартфон ли, планшет ли с функцией навигатора – все они выполняют одну и ту же роль: получая сигнал со спутников систем GPS или ГЛОНАСС, вычисляют географические координаты того места, где сами находятся. Далее остается мелочь – отобразить эту точку на карте, нарисовав ее на экранчике. Тут-то возникает и некоторое непонимание у массы людей. Дело в том, что карты в навигаторе могут взяться из двух источников: либо они ЗАРАНЕЕ загружены в память устройства в виде набора файлов с уймой деталей – например описаниями конкретных зданий, памятников, автозаправок, расположения радаров и лежачих полицейских; либо их там нет и нужный фрагмент карты (файла) подгружается устройством из интернета по мере необходимости отображения. Догадливый читатель понимает, что карта – штука не маленькая и по мере езды скажем на автомобиле нужно постоянно ее подгружать, т.е. пользоваться интернет-трафиком, что само по себе вещь накладная, а в роуминге может быть и вообще чрезвычайно грустная в денежном отношении.</p>

<p>Учитывая вышесказанное, можно однозначно рекомендовать озаботиться загрузкой в навигационное устройство, будь то телефон, планшет или что-то иное – карт данной местности (страны) со всеми нужными деталями, тогда вам никакой интернет не потребуется и расходов на него не будет. Не говоря уж о том факте, что интернет для подгрузки карт должен быть быстрый, что с мобильными устройствами трудно гарантировать даже в урбанизированных и технологически развитых странах. Словом - даешь автономные навигаторы. Есть функция получения информации о пробках в реальном времени в некоторых навигаторах – для этого как раз используется интернет, но это совсем другие объемы, да и не всегда нужно. В то время как подгрузка карт происходит постоянно. Да, еще есть системы передачи информации о пробках в радиоканалах RDS обычных FM-радиостанций и в некоторых автонавигаторах (например фирмы Garmin) эта функция реализована именно так, без всякого интернета. Но по той же причине может работать не везде. Иногда навигатор сам по себе и не имеет гнезда под симкарту (т.е. в интернет не лазит), но умеет общаться с сотовым телефоном хозяина, который уже и подкачивает навигатору из интернета нужные куски карты. Если же говорить о смартфоне как устройстве, сочетающем в себе и спутниковый приемник и отображение карт и расчет маршрутов – то это одна коробочка и ее вполне можно назвать как телефоном, так и навигатором.</p>

<p>Последнее о связи. Самые дорогие технологии – спутниковая связь. Над Землей летает много телекоммуникационных спутников и некоторые из них, принадлежат частично компаниям-операторам связи, оказывают услуги жаждущим поговорить гражданам. Для этого надо обладать спутниковым телефоном, возможностью его регулярно заряжать и хорошими деньгами. Уровень цены таких телефонов – в разы превышает уровень обычных бытовых GSM и смартфонов, энергию аккумулятора они жрут также куда мощнее – надо ведь передать сигнал не на ближайшую базовую станцию в 3-5-10 километрах, а на триста-тысячу километров в космос, ну и денег это удовольствие стоит, понятно, совсем других. Зато разговаривать можно из глухого ущелья, леса или острова в любой дыре земного шара, исключая в некоторых случаях полярные области, где спутниковое покрытие меньше. Но это уже не совсем туристическая тема, поэтому ставим жирную точку.</p>

<p>Заметим, что технологии меняются быстро. Всего 15 лет назад началась экспансия стандарта связи GSM и о передаче данных никто тогда не думал. Сейчас на подъеме целый «мобильный интернет» - уже живет поколение людей, которые общаются в интернете будучи мобильными, не привязанными к столу с компьютером. Появились быстрые виды передачи данных 3G, WiMAX, LTE – это уже успешные коммерческие проекты. Россия сильно запаздывает относительно технологических лидеров, но рынок берет свое и в общем-то все происходит быстро. Идут разговоры о <a href='http://habrahabr.ru/post/149534/'>отмене внутрироссийского роуминга</a> так же, как, например, его не существует в США. С покрытием страны LTE или еще чем-то более современным и быстрым несомненно изменятся условия и сосуществования с другими странами - более традиционные виды телефонии будут уходить, заменяясь новинками с новыми условиями. Но пока, на начало второго десятилетия 21го века ситуация выглядит так, как описано выше и, надеюсь, что эта информация поможет Вам при выборе эффективного вида связи за границей и экономии денег.</p>

<p>Обязательно перед поездкой изучите актуальные тарифы – своего оператора, наличие у него скидок и акций в месте Вашего пребывания на срок поездки, условия местных операторов, сведите все в табличку для сравнения, туда же и туристические симкарты, выясните – есть ли на месте Wi-Fi или иные виды дешевого интернета. Это небольшая работа, но она позволит Вам сэкономить много средств и быть уверенным в надежности и удобстве связи. Удачи!</p>

<p><em>© Сергей Мирошниченко</em></p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Италия. Эмилия-Романья, Римини и окрестности.]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2012/01/19/italy-2011/"/>
    <updated>2012-01-19T00:40:21+04:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2012/01/19/italy-2011</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='/uploads/2012/01/flag-italia.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/01/flag-italia-300x225.jpg' /></a></p>

<p>Италия. Эмилия-Романья, Римини и окрестности. Поездив по Испании, хочется посмотреть на соседей – Италию, Францию, Португалию. Другие народы, другой уклад жизни, культура, да и внешне должны быть отличия. Не прекращая быть в статусе неопытных туристов, мы отправляемся на итальянский курорт Римини – небольшой городок, расположенный на побережье Адриатического моря, на северо-востоке Италии (хотя это все же ближе к центру, чем к северу). Отсюда рукой подать до многочисленных культурных центров страны, хотя их великое множество и посетить хотя бы толику за раз – задача не из легких. Но наша задача еще и отдыхать, поэтому мы и не будем ломиться в каждую церковь или облизывать каждый камень, ведущий свою историю с древнеримских времен.</p>

<p><a href='/uploads/2012/01/Italy-rimini.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/01/Italy-rimini-300x206.jpg' /></a></p>

<p>Римини – это такое итальянское Салоу (см. статью о Испании – Коста Дорада). Курортный город, имеющий и историческую часть – разумеется времен Римской империи, но основное – это гигантская прибрежная полоса отелей, отличный ровный ухоженный песчаный пляж и масса всяких туристических развлечений. Именно поэтому Римини – хорошо «раскрученный» курорт среди европейских турагентств, ну и российские тоже декларируют его в качестве основного на Адриатическом побережье страны. Римини располагает собственным международным аэропортом Федерико Феллини, который вытянут вдоль городской черты и добраться от него до любой гостиницы побережья – плевое дело. Он невелик и нагружен в основном по выходным, когда прилетают чартерные рейсы с жаждущими моря и отдыха туристами ну и увозят уже ухвативших свою долю счастья.</p>

<p><a href='/uploads/2012/01/Airport-Federico-Felini.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/01/Airport-Federico-Felini-300x225.jpg' /></a></p>

<p>Сразу надо четко понимать – Италия, как и любая другая страна – очень разнообразна внутри и не является целостным объектом для восприятия. Она состоит из массы провинций, люди очень разные, Северная и Южная (в районе Неаполя) Италии – огромная разница в смысле ментальности и темперамента, не говоря уж о Сицилии, Сардинии и прочих чуть более удаленных от центра местах. Поэтому не стоит экстраполировать на Милан и Неаполь рассказы о Римини и окрестностях; много общего, но много и разного, так же как между Питером и Ростовом, например. Мы двинемся в провинцию Эмилия-Романья, являющуюся условным итальянским центром, со столицей – городом Болонья, неподалеку располагается карликовое государство Сан-Марино, крайне интересное для посещения, недалеко до Венеции, Флоренции, Феррары, Равенны и прочих сладких итальянских слов, в воздухе витают и ламборгини с мазератти, доносится аромат пиццы, паста, ламбруско и прочих прошютто, мадонна миа, надо учить итальянский!</p>

<p><a href='/uploads/2012/01/Эмилия-Романья.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/01/Эмилия-Романья-300x225.jpg' /></a></p>

<p>Язык, между прочим, достаточно простой – все те же романо-латинские корни, что и в английском, испанском языках; хоть я и не филолог, но легко улавливаю общие основы слов и через неделю хождения по Италии – начинаю понимать большинство вывесок и указателей, а уж запасясь простейшим разговорником с грамматическими основами, через месяц можно сносно объясняться с людьми на улицах (среди которых будет половина таких же как вы), с продавцами в магазинах (среди которых полно и русскоязычных) и вообще с народом. Говорят правда очень быстро – это вообще свойство средиземноморских народов – быстро-быстро трепаться и медленно-медленно делать. Так что имейте в виду.</p>

<p>Это конечно Европа и конечно гражданину России нужна виза. Шенгенская, как вы возможно уже поняли. Итальянские нравы в этом отношении позамороченней испанских и московское посольство требует всяких дополнительных бумажек, как-то: справки из банка о наличии денег, спонсорские письма о поддержке детей или пожилых людей, едущих с вами, больше официоза в требовании к оформлению справок с работы и так далее. Хотя казалось бы, соглашение (шенгенское) одно. Но в общем ничего смертельного, просто отнеситесь к заполнению бумаг внимательно. Визы любят давать чуть ли не в самый последний день перед вылетом, несмотря на то, что документы могли быть поданы аж за месяц. В отличие от либеральных испанцев, итальянцы построже – визу как правило дают на точный срок поездки, впрочем нельзя утверждать за всех; мы столкнулись именно с точными датами визы, возможно кому-то повезет больше.</p>

<p><a href='/uploads/2012/01/Беллария-Иджи-Марина.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/01/Беллария-Иджи-Марина-300x184.jpg' /></a></p>

<p>Но в общем – самолет сел (или вы приехали на авто?) в аэропорту, и вы – в отеле. Отелей в Римини великое количество, а если не нравится Римини, то по всему побережью Эмилии-Романьи – так называется провинция, где вы оказались – полно других городков с отелями и своими прелестями. С севера Римини плавно переходит в другой городок Беллария-Иджи-Марина, с юга – в Риччоне. Они очень похожи, исключая историческую часть Римини (у которого она есть, в отличие от остальных).</p>

<p><a href='/uploads/2012/01/Риччоне.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/01/Риччоне-300x205.jpg' /></a></p>

<p>Город имеет планировку – для курортов юга России – неслыханное дело. Наверное еще римляне приложили руку к порядку. Планировка квадратно-гнездовым методом вдоль морского берега. Город пересекают в сущности две прямые улицы – это набережная с ограничениями движения машин и центральный «проспект», который довольно узок. Остальное порезано перпендикулярными «стритами», хотя есть и еще параллельные морю «авеню» потише. Вся жизнь – на центральном проспекте – магазины, кафе и прочие заведения. Проспект доходит до центра, где есть существенное расширение вглубь суши – много улиц, микрорайоны, вполне жилые и рабочие места без намека на туризм. Есть небольшое чистенькое озеро, есть речушка, впадающая в море, пересекая город. Есть длинная узкая лагуна – с мариной для яхт на побережье. Есть много парков. Есть в общем все, как в Греции, по словам классика юмора. Но это вовсе Италия и это заметно.</p>

<p><a href='/uploads/2012/01/rimini.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/01/rimini-300x295.jpg' /></a></p>

<p>Когда я собирался в Италию у меня конечно же был стереотип, сформированный в основном кинематографом: итальянцы – шумные разгильдяи, разговаривающие по 300 слов в минуту плюс столько же жестов, вокруг опять же шумный бардак, из каждого угла слышится «мамма миа!», «дольче вита!», «облико морале» и прочая чушь, существующая в мозгах неподготовленного руссо-туристо. На деле все оказалось не так. Шумные в основном неаполитанцы и жители юга. Здесь же все вполне приветливые, но достаточно спокойные – не особо отличающиеся от скажем соседних испанцев по темпераменту. Особенно это касается сферы услуг – в ней очень много молодых мужчин, подчеркиваю, не парней-на-легком-заработке – а вполне грамотных и квалифицированных официантов, поваров, продавцов, водителей и т.п., в массе своей очень аккуратно одетых, обязательно чисто побритых и обходительных. Это понравилось. Не понравились цены за все это. Немного дороже Испании почти все – ну так это и было известно, страна более дорогая. Еще дороже пожалуй Франция будет.</p>

<p>Словом, я был приятно удивлен – но потом дошло, что вся современная сфера услуг, туризма и цивилизованной торговли сформировалась в Италии задолго до Испании, которая всего-то 40 лет назад была аграрной страной без намека на развитие. А Италия уже тогда была мощной индустриальной страной, не говоря уж о прочем культурном и геополитическом бэкграунде. Глядя на это, обретаешь надежду, что и Россия через каких-то 40-50 лет будет вполне вменяемой страной. Если начнет работать и бросит пить.</p>

<p>Пьют итальянцы кстати вполне прилично, по статистике потребления Россия вообще где-то на 22м месте в мире и позади Италии и Испании. Однако там не спиваются всенародно, а у нас с этим тяжелее. Вокруг – залейся отличных итальянских вин, дешево и качественно, масса и более крепкого алкоголя. В отличие от Испании, тут заметно влияние Германии-Австрии, много ликеров, травяных и прочих, шнапсы; полно и местных изобретений, среди коих – лимончелло, такой ликер на лимонной основе, интересный вкус. Конечно же граппа – местная виноградная водка – вкус на любителя. Я и водку-то не переношу, да и с граппой отношения не сложились. Пиво конечно же есть, но сравнительно с обилием вин – жалкое количество. Вот вина – это то, ради чего. Особенно красные сухие. Там мы научились разбираться в сортах и вкусах и с тех пор даже в России регулярно водим носами по витринам в поисках хорошего сорта канайоло неро, санджовезе и прочих заклинаний, означающих виноград, место изготовления, качество и т.д. Увлекательное, доложу вам, занятие!</p>

<p><a href='/uploads/2012/01/Лимончелло.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/01/Лимончелло-300x218.jpg' /></a></p>

<p>По аналогии с Испанией, в Италии можно найти хамон. Тут он называется вовсе не хамон и даже не того корня слово. Это прошютто ди парма, или просто прошютто. Пармская ветчина. Делают ее понятно, не только в Парме – это тоже такая провинция, но вот называют именно так. Тут можно углубиться в кулинарные итальянские изыски – но делать этого мы не будем, потому что можно захлебнуться слюной. Кухня в Италии очень-очень разнообразная, от простейших пицц великолепного вкуса, обязательно приготовленных на каменной плите до сложнейших блюд из массы ингредиентов, где из одного названия можно построить небольшой гастрономический замок с башнями, воротами и королевскими покоями. Поэтому поезжайте и пробуйте все на вкус самостоятельно, никакие российские рестораны близко не стоят, разве что по ценам опережают. Кстати о пицце – это действительно итальянское блюдо и в нем здесь достигли совершенства. В любой, совершенно затрапезной или наоборот пафосно-туристической забегаловке (где трудно претендовать на аутентичность блюд) именно пиццу вам подадут высочайшего качества и вкуса, ручного свежего приготовления, никаких полуфабрикатов свежей размороженности. Да и другие блюда неплохи конечно же, но с пиццей точно не ошибетесь.</p>

<p><a href='/uploads/2012/01/Pizza.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/01/Pizza-300x201.jpg' /></a></p>

<p>Здесь есть культ кофе. Масса кофеен, где в общем-то ничего практически кроме кофе и нет. Зато кофе – просто с большой буквы &#8221;К&#8221;. Принято его пить в определенные часы, поэтому если ошибетесь со временем – на вас посмотрят странно, как на трезвенника заказавшего в американском салуне времен дикого запада стакан сока, но все же нальют, не пристрелят. Чашка эспрессо в бытность в 2008м году стоила 1,3-1,7 евро. Что удивительно, в баре моего отеля, вообще-то не отличавшегося дешевизной, она стоила 90 центов. Так что в любом случае недешевое удовольствие, но можно сыскать места, как говорится.</p>

<p><a href='/uploads/2012/01/Starbucks-in-Little-Italy.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/01/Starbucks-in-Little-Italy-300x224.jpg' /></a></p>

<p>Цены на поесть вечером – вполне уместные, порядка 20-25 евро на взрослый нос, включая алкоголь. В ресторане попафоснее можно заплатить и побольше, но некритично. Мы как-то оказались приглашены в ресторан пятизвездочного венецианского отеля, выходящий на Гранд-Канал и уж думали – все, кошелькам хана. Оказалось нет, блюда конечно подороже, но по 40-50 евро для такого распальцованного заведения, где и олигархи и голливудские звезды тусуются – вполне уместные цены. Блюдо оказалось типичной «высокой кухни», т.е. здоровенная тарелка, в середине супер-дупер творение поваров микроскопической величины, из него торчат всякие веточки и листики, по тарелке художественно размазан какой-то соус и набросаны этак с десяток зернышек неясного происхождения. Это мы заказали какую-то рыбную деликатессен. Есть, в общем, нечего, да и невкусно, прямо скажем. Ну, наверное мы не доросли до олигархов.</p>

<p><a href='/uploads/2012/01/кушать-подано.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/01/кушать-подано-300x225.jpg' /></a></p>

<p>Но что же мы о еде? Пошли наконец искупаемся. В Римини море широкое, без всяких там камней и рифов, хотя недалеко от берега в некоторых местах существует подводная песчаная коса, на которую можно легко влезть, явив собой мальчика из «Бриллиантовой руки», шедшего по воде аки посуху. С рыбным миром под водой бедно, так что только купаться. С этим отлично – хотя любителям экстрима не понравится, прибоев мощных нет, даже водные развлечения вынесены подальше от пляжей. Пляжи размечены на участки, сдаваемые в аренду пляжесодержателям. Те действительно содержат пляж в порядке, тут и детские площадочки и дорожки и барчик с навесиком и туалеты и ряды лежаков с зонтиками. Такой пляж имеет номер, всего их вдоль Римини около 150. Потом идет пауза – пустой кусок песка и начинается следующая пачка пляжей, относящаяся уже к соседнему Риччоне.</p>

<p><a href='/uploads/2012/01/rimini-beach.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/01/rimini-beach-300x199.jpg' /></a></p>

<p>Взять пару лежаков под зонтиком – дело недешевое и тут Испания просто &#8220;курит в сторонке&#8221;. Стоит это 18 евро на день (в Испании 4-5 на курортах аналогичного уровня). При этом арендаторы пляжа довольно сердито гоняют пришедших со своим зонтиком. Остается собственно располагаться поближе к воде на полотенце. Ну или башлять за комфорт. Башляющих много, соответственно ВВП Италии растет как на дрожжах. С другой стороны, она испытывает те же кризисы, что и другие, те же проблемы с ранними пенсиями и большой социальной халявой, в общем живое подтверждение, что работать надо. Ну, вам-то эти поучения без надобности, иначе вы б не имели денег на вояжи в Италию.</p>

<p>Историческую часть города затрагивать сильно не будем – тут остатки римской крепости, стены, башни, сам старый город – уже конечно более поздних времен застройки, 16-17 век вполне налицо. Интересно это наверное историкам, а я не историк. Мне интересно быть среди этого, а запоминать названия и историческую последовательность событий при путешествиях – никакой памяти не хватит, да и задачи такой нет. Просто – красивые, интересные, отличающиеся от других места.</p>

<p>Куда можно податься из Римини поглазеть по сторонам? Ну, это в общем почти север Италии, тут все рядом. Через море – Хорватия, в другую сторону 5 часов на колесах – Рим, наверх – Милан, совсем недалеко – 2 часа – Венеция, еще ближе Болонья, Феррара, Равенна. Выбирайте на свой вкус. Мы решили начать объезд окрестностей с Сан-Марино.</p>

<p><a href='/uploads/2012/01/SanMarinoMapBig.gif'><img alt='' src='/uploads/2012/01/SanMarinoMapBig-300x206.gif' /></a></p>

<p>Сан-Марино – карликовое государство-княжество, между прочим самое старое, как говорят, из государств Европы. Расположено практически целиком на горе, где на самой вершине возвышается замок, огромный и совершенно чудесный, за ним ухаживают, в нем и туристическая инфраструктура и улочки с местными муниципальными службами, почти никакого автодвижения – мало места, да и не требуется. Так что машину оставляем на парковке при въезде в «страну». Далее – пешком в горку. Отличные виды во все стороны, ресторанчики над скалистыми пропастями, вылизанные до чистоты домики, магазинчики для туристов в каждой щели – кожгалантерея, игрушки (дикое количество торговцев коллекционными автомобильчиками – ребенок был в шоке), сувениры, оружие – пневматика, арбалеты всякие, средневековье из кевлара и алюминия&#8230;</p>

<p><a href='/uploads/2012/01/Сан-Марино.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/01/Сан-Марино-300x225.jpg' /></a></p>

<p>На центральной площади перед мэрией (или как она у них называется) – аж два солдата из всей армии Сан-Марино, составляющей, как говорят, целых пять человек. Три лимузина Лянчия Тэта – редкая машина даже на итальянских дорогах; видимо местные чиновники тоже любят катать свои задницы с комфортом. И поток туристов. Да, на подъезде со стороны Римини – интересный музей авиации, живые самолеты 2й мировой и около тех времен заслуживают внимания. Ехать недалеко, минут 30, если не встрять в пробку.</p>

<p><a href='/uploads/2012/01/rimini-2.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/01/rimini-2-300x194.jpg' /></a></p>

<p>Поставив галочку на Сан-Марино, можно двинуть в Венецию. Она заслуживает конечно нескольких дней, поэтому мы сняли в центре номер в гостинице «Concordia», забронировав его по интернету, бросили машину на въезде в Венецию на парковке и отправились в город на водном автобусе – вапоретто. Вероятно вы знаете, что Венеция, это такой город с каналами и домами на сваях. Ну да, поэтому в островной его части (есть и материковая, но она менее историческая, потому и менее интересная) никаких дорог нет и машин тоже. Все на лодках, катерах, гондолах и прочих плавсредствах. Вместо автобусов, соответственно, приличных размеров катера – эти вот вапоретто. Ездят по каналам, соблюдают расписание, швартуются к остановкам – выглядит смешно, но в общем почти без отличий от обычных автобусов.</p>

<p><a href='/uploads/2012/01/Венеция.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/01/Венеция-300x199.jpg' /></a></p>

<p>Вся туристическая тусовка вертится вокруг площади Сан-Марко, это место многократно запечатлено на видах и открытках про Венецию, там прорва голубей, кормимых туристами, дворей дожей, собор Сан-Марко, уличные рестораны, играющие вечером на площади оркестры, масса народу, фотографирующего каждый дюйм пространства и себя на нем, продажа маек, магнитиков, кружек и так далее. Красиво, ничего не скажешь. Вообще Венеция состоит из массы исторических домов, все это действительно стоит на сваях и постепенно погружается в пучину моря. Чтобы этого не случилось, вокруг островов, составляющих историческую часть, строят дамбу, должную защитить их от наступления моря. Задача титаническая, ну, время покажет. А пока – вокруг масса воды, шныряют катера, гондолы и прочие лодки. Поездка на гондоле нам не удалась – во-первых отель впарил нам обзорную поездку на катере и бутылку шампанского бонусом. Мы повелись на дешевизну и халявную выпивку, а зря – катер шустро прокатил нас по каналам и через сорок минут вернул на место. Гондола стоила бы чуть дороже, зато медленно и с достоинством. Ну, мы в принципе не расстроились – была середина лета и вода в некоторых каналах попахивала, так что хотелось проехать их поскорее. Но вот так и вышло – были в Венеции, а на гондоле не катались.</p>

<p><a href='/uploads/2012/01/площадь-Сан-Марко.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/01/площадь-Сан-Марко-300x221.jpg' /></a></p>

<p>Посетили музей искусств, несколько церквей, прошлись по магазинчикам, поблуждали в закоулках старых домов, куда туристы не попадают, дворец дожей – правителей Венеции (офигительное место!), собор Сан-Марко, поднялись на башню над площадью&#8230; Про достопримечательности Венеции писано много – повторять восторги не буду. Место, однозначно стоящее посещения. Единственно, выбирайте время. Часов до 10-11 утра и после 16 дня. В промежутке все, буквально все кишит туристами, не протолкнуться. Отель был отличный, даром что воткнут буквально в центре, в сотне метров от Сан-Марко – вот только комары ночью донимали. Ну, каналы все же, как не быть комарам?..</p>

<p><a href='/uploads/2012/01/собор-Сан-Марко.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/01/собор-Сан-Марко-300x199.jpg' /></a></p>

<p>Болонья. Ее мы проскочили на машине, особо не задерживаясь – большой такой промышленно-жилой центр. Красиво, тем не менее. Где-то тут Болонский университет, откуда вышло масса ученых, перевернувших знания о мире. Феррара – руки не дошли, но очень хотелось, ибо, как можно догадаться, там – музей Феррари. И не просто музей, а и можно потрогать самые настоящие машины и их конструкции. Но увы – времени уже не хватало.</p>

<p><a href='/uploads/2012/01/музей-Феррари.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/01/музей-Феррари-300x187.jpg' /></a></p>

<p>Верона. Средневековый городок с исторической частью, как обычно – древнеримских корней, примечательный конечно же шекспировскими Ромео и Джульеттой. Пошли искать дома, где жили вымышленные герои. Обошли весь центр – облом, ну никак не найти. Потом все же отыскали, ориентируясь на толпы туристов – попались нам какие-то китайцы в диком количестве, идущие компактной массой и синхронно фотографирующие все подряд. Статуя Джульетты, стоящая под балконом, куда лазил Ромео, оказалась до блеска отполирована (особенно грудь, за которую надо подержаться, дабы «исполнилось желание») массой туристов же, ну а с балкона выглядывали все те же китайцы, снимающие своих соплеменников, лапающих Джульетту. Приложились и мы, с желаниями пока все в порядке. Дом Ромео не впечатлил, да и ладно – все равно выдуманные. На центральной площади Вероны все та же бойкая торговля сувенирами. Кстати надо заметить, что и Венеции и в Вероне и в других местах, очень здорово торгуют свежими нарезанными фруктами, ягодами (например клубникой) прямо в стаканчиках с пластиковыми вилками. Стоит круглую сумму, например 1 евро, охлаждено и очень вкусно. А жажду утоляет куда эффективней любых напитков.</p>

<p><a href='/uploads/2012/01/juliets-balcony.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/01/juliets-balcony-300x200.jpg' /></a></p>

<p>Рим. Рим стоит отдельной – как там, у классика- мессы? Вот и я не буду писать. Вышло так, что ребенок у нас устал после предыдущих вояжей и на запланированную экскурсию в Рим – а это далековато, уже его брать смысла не было, тем более там предстояло ходить весь день. Поехала одна жена и хотя вернулась в диком восторге от увиденного, мне самому сказать нечего. Ну да ладно, не в последний раз.</p>

<p><a href='/uploads/2012/01/Rome.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/01/Rome-300x198.jpg' /></a></p>

<p>О увеселениях. Неподалеку от Римини есть отличный парк-развлечение «Италия в миниатюре». Это собственно обычный парк с газонами, клумбами и деревцами, где основным шоу-стоппером являются макеты и модели зданий и сооружений той страны-острова-города, где происходит дело. Помимо зданий обычно воссоздается антураж, мелкие машинки, фигурки людей, животных, поезда, кораблики и т.п., иногда кое-что из этого еще движется, издает соотв. звуки и добавляет шарма к, как правило, безупречно выполненным моделям зданий. Последние обычно вполне исторические, хотя попадаются и более-менее современные.</p>

<p><a href='/uploads/2012/01/italia-in-miniatura-rimini.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/01/italia-in-miniatura-rimini-300x200.jpg' /></a></p>

<p>Подобные парки не редкость в Европе, есть и в Азии, наверняка и в штатах - хотя там не встречал. Задумался на тему, а что можно сделать в таком парке относительно России? Дофига ведь всего - пусть и дефицит мегасоборов или замков, зато красивых зданий, коих еще не коснулась лапа застройщиков 21го века - пока хватает. Итальянский можно рассматривать до бесконечности, настолько красивые здания и настолько похожи на свои взрослые прообразы. Особенно интересно смотреть на места, где только что были в натуральном виде, а тут они – модели домов и площадей. Здорово. Российский такой можно себе пока только представить, но вот на что там смотреть&#8230; Разве что опять же кремли разных городов, церкви, да может еще царских времен имперскую архитектуру типа как в Питере - с каналами, мостиками, колоннами&#8230; Было бы желание, может и сделают.</p>

<p>Рядом с Римини есть парк Мирабиландия. Это парк развлечений с каруселями, американскими горками «Катун», магазинами, шоу, автогонки и полицейские трюки на авто, чертово колесо, хайтечные аттракционы типа битвы с инопланетянами, имитация парка-юрского-периода для самых маленьких с моторизованными чучелами динозавров и более тривиальные типа пещеры ужасов, где посетителей везут в мини-вагончиках мимо всяких страстей, среди которых попадаются и автоматизированно пугающие, так и актеры, загримированные под всякую нечисть. Один такой нежно коснулся плеча жены, которая в это время настороженно смотрела вперед и ее визг присоединился к визгу многих других, ехавших до и после нас. Весело, ничего не скажешь, масса шоу и активного отдыха, ну – только что опять же очереди на такие аттракционы. Для детей провести там день – просто маст хэв. Взрослые могут развлечься в забегаловках, где выбор напитков и бутербродов. Но в общем, покататься вполне можно, парк немного уступает «Порт Авентуре» в Испании – масштаб пожиже, зато его можно «освоить» за день, в отличие от испанского.</p>

<p><a href='/uploads/2012/01/mirabilandia_map.jpg'><img alt='' src='/uploads/2012/01/mirabilandia_map-300x252.jpg' /></a></p>

<p>Италия вокруг Римини – вполне уютные и комфортные места, жители приветливы и оказались, против моих стереотипов, вовсе не шумными разгильдяями, а напротив – спокойными, вежливыми и приятными людьми. Разумеется глазами туриста все видится иначе, но как правило после пары недель пребывания в стране можно себе сказать – хотел бы тут жить или нет. Вот в Италии хотел бы. Ну а вам – решать самим. Посмотреть – так однозначно надо. Это место, оказавшее влияние на весь мир с древних еще времен. И сейчас оказывает, оставаясь при этом очень красивым, привлекательным и достойным всяческих восхвалений.</p>

<p><em>Сергей Мирошниченко © 2012</em> При использовании материалов статьи ссылка на сайт http://dimadr.ru обязательна</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Испания. Коста - Дорада.]]></title>
    <link href="http://dimadr.github.com/blog/2011/10/18/ispaniya-kosta-dorada/"/>
    <updated>2011-10-18T23:58:31+04:00</updated>
    <id>http://dimadr.github.com/blog/2011/10/18/ispaniya-kosta-dorada</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='/uploads/2011/09/spainflag.gif'><img alt='' src='/uploads/2011/09/spainflag-300x200.gif' /></a></p>

<p>Испания. Коста - Дорада. Часть III. После Коста-Бравы мы направляемся южнее вдоль средиземноморского берега Испании. После Барселоны начинается Золотой Берег – Costa Dorada. Длиной он примерно 200 километров и является частью все той же Каталонии и правильнее даже по каталански – Коста Даурада (Costa Daurada). Называют и так и сяк, на русский слух почти неотличимо.</p>

<p><a href='/uploads/2011/10/Costa-dorada.jpg'><img alt='' src='/uploads/2011/10/Costa-dorada-300x253.jpg' /></a></p>

<p>Золотой Берег, как можно предположить, получил свое название в честь испанской принцессы, потерявшей на нем свою золотую диадему&#8230; Нет, никакой принцессы не было. Вероятно там ловили массу рыбы дорады. Нет, рыба тоже ни при чем. Возможно доехать до этого места стоит уйму денег? Да нет, не дороже соседних мест. Пираты с золотом? Опять нет&#8230; Ну, разумеется – это просто в честь песка, который там желтый и его там наконец-то, в отличие от скалистых Канарских островов и Коста-Бравы – много. Огромные песчаные пляжи, значительно меньшее количество скал и утесов, все тот же великолепный климат – даже пожалуй чуть теплее море – которое правильнее тоже назвать Балеарским, а не Средиземным (хотя первое – часть второго) и солнечнее – дальше от гор, с которых обычно сползают облака. Все это сделало Коста - Дораду очень привлекательным местом для туристов. И они не замедлили этим фактом воспользоваться. Народа там очень много – ну, это можно повторять для почти любого испанского средиземноморского побережья.</p>

<p>Центра у Коста - Даурады два и они отстоят друг от друга километров на 10, не более. Первый – это исторический и административный: город Таррагона, древняя, еще римского владычества времен – столица провинции и вообще тех мест, которые сейчас называются Каталонией. Вторая – курортный: город Салоу. О нем в основном и пойдет речь. Городков для отдыха там вообще немало, но отличий немного, поэтому рассказав о Салоу – можно вполне отразить все про Коста-Дораду.</p>

<p><a href='/uploads/2011/10/salou.jpg'><img alt='' src='/uploads/2011/10/salou-300x232.jpg' /></a></p>

<p>Салоу чем-то напоминает Ллорет-де-Мар, описанный ранее. Это небольшой в сущности по населению город, состоящий преимущественно из отелей. И вот отелей там – ну очень много. Причем с севера Салоу переходит в другой городок – Ла Пинеда, тоже усеянный отелями, а с юга – в Камбрилс, где отелей чуть меньше, но тоже хватает. Соответственно местное население почти все занято в турбизнесе. Место в общем почти ровное, исключая несколько скалистых фрагментов берега - пляж ближе к Ла Пинеде (Ларга Плайя) расположен метров на 20-25 ниже основного берега и к нему приходится спускаться по каскаду лестниц – вполне комфортных, но по жаре например или для пожилых людей это приключение может оказаться тяжелым. Так что присматривая отель – обращайте внимание на путь к морю. Центральный пляж – вполне пологий, но народу на нем просто тьма, особенно в сезон. Да и вообще Салоу – очень и очень людное место. Почему собственно Салоу и «пригороды»? Да просто очень веселое и комфортное место, с отличными пляжами, массой увеселений, недалеко от Барселоны же – полтора часа на электричке, которая все так же идет вдоль побережья, рядом еще несколько интересных для посещения мест.</p>

<p><a href='/uploads/2011/10/la_pineda.jpg'><img alt='' src='/uploads/2011/10/la_pineda-300x160.jpg' /></a></p>

<p>Попадете вы в любое место Коста-Дорады скорее всего через Барселону же – из ее аэропорта, часа два вас будет везти автобус и еще столько же могут развозить по отелям. Но бывает и другой, куда более удобный вариант. Прямо рядом с Салоу есть городок Реус. И в нем есть маленький (но гордый) международный аэропорт. Он куда менее барселонского загружен и если вам удастся попасть на рейс в Реус – считайте дело в шляпе, через 15 минут будете в своем отеле. Улетать в Россию опять же куда удобнее оттуда. Реус, помимо прочего – очень интересный в архитектурном отношении город, там вволю творили ученики знаменитого архитектора Антонио Гауди, современной застройки мало, а старая – приведена в порядок и являет собой безусловно приятное место для прогулок. Монументальности как в Барселоне или Мадриде вы конечно не увидите, но в данном случае это как раз и плюс – городок небольшой, за пару часов его можно исходить ногами – во всяком случае историческую часть.</p>

<p><a href='/uploads/2011/10/Reus.jpg'><img alt='' src='/uploads/2011/10/Reus-300x225.jpg' /></a></p>

<p>Коснемся сразу Таррагоны. Это город побольше Реуса, прямо на побережье, с морским портом. Как было сказано выше – это была столица римской провинции в далекие времена владычества римлян и называлась она Таррако. В центре есть развалины амфитеатра, частично сохранившаяся старая крепость уже более поздних времен постройки, мелкий музей, где можно посмотреть реконструкцию города времен римлян.</p>

<p><a href='/uploads/2011/10/Таррагона-1.jpg'><img alt='' src='/uploads/2011/10/Таррагона-1-300x225.jpg' /></a></p>

<p>Старые кварталы на холмах безусловно стоят прогулки и фотографирования, католический храм – центральное место любого испанского города также присутствует прямо по соседству с остатками римских построек. Это не туристический город в том смысле, что отельной зоны в нем нет – она как раз начинается в Ла-Пинеде и далее в Салоу. Но туристам там интересно будет заняться помимо восхищения красотами – шоппингом, есть несколько торговых улиц, большой торговый центр с гипермаркетом и вообще день потратить как минимум. До Салоу ходит автобус, 15-20 минут. Вообще автобусное сообщение очень развито, расписание вполне соблюдается – висит на каждой остановке. Есть правда нюансы, известные местным, например автобус может не остановиться на остановке, потому что он «с утра не останавливается». А вечером – вполне. Черт его знает почему. Но в общем несложно, а уж после России-то и подавно.</p>

<p><a href='/uploads/2011/10/Hram.png'><img alt='' src='/uploads/2011/10/Hram-300x193.png' /></a></p>

<p>Между Таррагоной и Ла-Пинедой, т.е. практически вблизи от пляжей и отельной зоны с сотнями тысяч туристов есть невиданная для России штука – здоровенное химическое производство BASF. Картинка в лучших традициях индустриального трэша – высотой в многоэтажный дом башни химперегонки, огромные резервуары для хранения лучше не знать чего, обнесенные заборами и мигающие сигнальными огнями странные сооружения из переплетенных труб, баков, цистерн и т.п. В общем, если про это производство знать заранее – половина русских туда просто не поедет, памятуя о том, что в России-то можно и козленочком стать, поотдыхав недельку рядом с химкомбинатом. А там – ничего, все чисто и чинно. Правда если будет какая-нибудь авария – мало наверное не покажется никому.</p>

<p>Но двигаемся в Ла-Пинеду. Это все так же вытянутый вдоль побережья городок с отелями-кафе-барами-магазинчиками и – существенное отличие от других – аквапарком. Он довольно старый, но вполне уютный – зелено, горки, бассейны и всякие водные аттракционы. Из Салоу в него попадается на автобусе за 5-7 минут. Народу много, как и везде вокруг. Впрочем никогда не понимал желания плескаться в аквапарке, когда через сто метров – море. Ну разве что на горках и аттракционах забавляться, детям опять же нравится.</p>

<p><a href='/uploads/2011/10/aquapark.jpg'><img alt='' src='/uploads/2011/10/aquapark-300x199.jpg' /></a></p>

<p>Как и везде в парках развлечений вас периодически снимают автоматические камеры и на выходе можно найти картинку со своим фото и распечатать ее за символическую десятку евро. Впрочем как-то всегда было жалко. Лучше обзавестись сувениром с символикой аквапарка – на выходе есть магазинчик, где много всякого такого – от игрушек до маек, кружек и авторучек.</p>

<p>За «спиной» у Ла-Пинеды находится собственно то, из-за чего миллионы людей выбирают именно эти места для отдыха и благодаря чему, не в последнюю очередь, Салоу так разросся и продолжает привлекать уйму народа. Это – гигантский тематический парк развлечений компании Universal – Port Aventura, крупнейший в Европе (был точно, может за последние годы где-то еще что-то построили), превосходящий и парижский диснейленд и прочие – как по размеру и количеству аттракционов, так и по количеству народа (что уже как раз печально).</p>

<p><a href='/uploads/2011/10/port-aventura.jpg'><img alt='' src='/uploads/2011/10/port-aventura-300x172.jpg' /></a></p>

<p>Порт Авентура заслуживает отдельного рассказа, восхищений постройками, украшениями, ландшафтным дизайном, аттракционами – от простых каруселек до сложных хай-тек систем развлечений, в нем проходят представления актеров, изображающих то пиратские битвы, то перестрелки в ковбойском салуне, танцы разных народов, китайский цирк и многое другое. Перечисление займет не одну страницу, а посещение – не один день, да и то – сомнительно, чтобы вы успели побывать на всех объектах. Рядом выстроен огромный отельный комплекс с тем же названием – специально для тех, кто приезжает именно в Порт Авентуру, жильцы этого отеля имеют спец. скидки и условия для попадания на популярные аттракционы. Очереди порой огромны и хозяева парка организовали параллельные очереди для «внеочередников» - такую льготу можно и просто купить отдельно. Но все равно народу столько, что даже в льготной очереди приходится выстаивать. Словом – в сезон в Порт Авентуре непросто. Но если у вас есть дети или до сих пор душа не рассталась с детством – этот парк обязателен к посещению. Можно купить билеты разом на 2-3 дня – они обойдутся дешевле, чем отдельные на столько же дней и провести время развлекаясь по полной программе.</p>

<p><a href='/uploads/2011/10/Port_Aventura.jpg'><img alt='' src='/uploads/2011/10/Port_Aventura-300x177.jpg' /></a></p>

<p>Парк разбит на несколько тематических зон – Полинезия, Китай, Дикий Запад, Мексика, что-то еще, антураж и аттракционы соответствуют. Рядом выстроен отдельный аквапарк Costa Caribe в составе Порт Авентуры – народу там тоже тьма, некоторые бассейны прямо кишат. Если сил хватит – можете и вы там побарахтаться. Но вообще-то масса аттракционов и в самой Порт Авентуре вполне водные – обольют так, что мало не покажется. Некоторое их количество также имеет возрастные ограничения, обычно у входа стоит работник с измерителем роста, если ваше чадо окажется ниже – увы, не пустят. Касается конечно, экстремальных аттракционов типа «Дракона» - популярнейший и один из самых больших роллер-костеров в мире. На выходе из большинства аттракционов опять же – выбор фото со своими перекошеными физиономиями, их быстро напечатают и воткнут в красочную открытку за бешеные деньги.</p>

<p><a href='/uploads/2011/10/port-aventura-3.jpg'><img alt='' src='/uploads/2011/10/port-aventura-3-300x175.jpg' /></a></p>

<p>Конечно везде полно возможностей перекусить – полно фастфуда, всякого питья, мороженого – в общем детский рай. Для взрослых впрочем есть и бутерброды и пиццы и всякие там багеты с хамоном, пиво, кофе, чай – да в общем чего угодно. Зелено, красиво, можно просто гулять, замечательное место. Если не в высокий сезон – то можно обойтись без толп народа. Со всей Коста-Дорады, да пожалуй что и из более дальних мест в Порт Авентуру организованы маршруты автобусов для завоза веселящихся туристов. Приезжает уйма машин, рядом гигантские парковки, в общем добраться не вопрос. Основное – это очереди к наиболее популярным забавам внутри. Чуть за Таррагоной есть еще один аквапарк, совмещенный с зоопарком – Аквалеон (Aqualeon). Там и водные забавы и, натурально, зверье без особых даже клеток, мимо них можно прокатиться на местном «сафари-бус» - раскрашенный под зебру автобус, ну а наблюдать – так и вообще сколько влезет.</p>

<p>Из предлагаемых экскурсий – всевозможные морские прогулки, можно доехать до Барселоны с ее разнообразием – от архитектуры и парков до кино-аквариумов-зоопарка; пожалуй еще можно помянуть т.н. «рыцарский турнир». Это довольно красочное шоу, антураж средневекового замка – конечно в основном декорации и – что-то вроде вытянутого ристалища где всадники в средневековых доспехах всячески скачут, дерутся копьями-мечами во имя прекрасной дамы, зрители располагаются на трибунах и орут за «своего» героя – за какого громче орут, тот и побеждает в итоге. Наш, помнится, проиграл, что-то трибуна не проявила должного энтузиазма. При этом зрителям выдают «средневековый» обед – курицу целиком с парой вареных картофелин и бутыль вина на двоих. Приборов никаких – ну, а что вы думали – в те времена обходились без вилок и ножей, а кинжалы были только у благородных. В общем все перемазываются этими курицами, но все равно здорово. Иногда шоу сопутствует концерт танцоров фламенко – это отдельное действо и стоит посещения даже само по себе – если еще не видели, обязательно сходите. Даже посредственные (для знатоков) танцоры выступают очень здорово.</p>

<p>Монастырь Монтсеррат. Это религиозное такое сооружение – даже комплекс сооружений на одноименной горе, где есть статуя черной девы Мораньета – святое такое место. Выступает хор мальчиков. Красиво, но на любителя конечно. Главное – очень красивое место вокруг, католические монахи вообще были не дураки выбирать себе места. Возят к монастырю и с Коста-Бравы и вообще много откуда – очень известная экскурсия.</p>

<p><a href='/uploads/2011/10/monastyr-monserrat.jpg'><img alt='' src='/uploads/2011/10/monastyr-monserrat-300x225.jpg' /></a></p>

<p>До 2011 года можно было поехать на корриду в Барселону же. Но случилось ужасное – каталонцы запретили мучать несчастных быков и в сентябре этого года корриды кончились. Может быть навсегда – жалко, т.к. несмотря на бычью смерть, зрелище было достойное толп со времен римских императоров. Но в целом испанцы (и каталонцы) куда более фанатеют от футбола, чем от корриды. И в Каталонии местный символ – команда Барселона (попросту Барса), ее игроки – идолы молодежи и вообще всего населения, везде символика, есть целые магазины исключительно футбольной атрибутики. Вечерами в куче баров работают большие телевизоры, где транслируются футбольные матчи и целые улицы взрываются криками болельщиков заливающих горе или радость пивом и прочими веселящими напитками.</p>

<p>Про рент автомобилей и общественный транспорт писано уже в более ранних рассказах, равно как и про «темные» стороны жизни – криминал, опасения карманников и т.п. Будьте осмотрительны – этого достаточно, пугаться в принципе нечего, в родной России огрести по затылку в подворотне шансов куда больше, чем здесь. Остальное – мало отличается от описанного ранее, цены те же, народ тот же.</p>

<p>Отсюда уже недалеко до Мадрида – столицы Испании. Но в нее мы поедем в следующем рассказике. Отсюда же – самый прямой путь (хотя реально конечно из Барселоны) к Балеарским островам – Ибица, Майорка, Менорка и еще четыре поменьше – о них тоже позднее, а пока лишь упомянем, что именно из Салоу отплывал воевать Майорку тогдашний король Хайме Первый. По этому поводу на набережной Салоу сооружен странный монумент, служащий местом встреч гуляющих.</p>

<p><a href='/uploads/2011/10/Hayme.jpg'><img alt='' src='/uploads/2011/10/Hayme-300x226.jpg' /></a></p>

<p>Гулять там – основное занятие, огромная набережная, масса улочек – живописных и не очень- просто отельная застройка, масса улыбающихся лиц, практически нет надравшихся вусмерть физиономий (нет-нет, конечно бывают, но это редкое исключение, да и то – не со зла, а просто подростки скажем не рассчитали сил), кафе, бары, фонтаны, детские лазилки на пляже, луна-парк в торце набережной, там всякие игровые автоматы, тиры, карусели – много всего – ну, почти как в любом курортном городке, с той разницей, что Салоу – немаленький городок. Шоппинга в нем практически нет – ну, конечно магазинов уйма, но все – туристическое, простое и недешевое. Даже продовольственные магазины ограничиваются массой лавчонок вроде SPAR – чисто туристическо-отельный ассортимент. Магазины же вроде Mercadona – прод- и хозмаг – почему-то редки. Мы как-то метались по Салоу в поисках казалось бы типично испанского блюда – хамона и нашли буквально в паре больших магазинов (их-то как раз мало), довольно далеко от нашего отеля. На Коста-Браве, Майорке, Тенерифе и в других местах хамона как-то везде было завались на каждом углу&#8230; Словом – особенности торговли.</p>

<p>Камбрилс, ставший практически частью Салоу – потише и более дешев. Также там есть ряд ресторанчиков, специализирующихся на морепродуктах, их конечно везде полно, но в Камбрилсе они менее, что ли, туристические.</p>

<p>Что же есть на Коста-Дораде еще? Да все то же самое, что и во всех средиземноморских европейских странах – берега усеяны мелкими городками – то туристическими, то просто жилыми (впрочем разницы уже почти и нет), где-то это были рыболовецкие деревни, но сейчас уже рыболовство не то, все больше турбизнес. Где-то – порты, поменьше и побольше, центры притяжения туристов типа тех же тематических парков – в общем, очень веселые, красивые и комфортные места. Повторюсь еще и на тему демократичности – очень редко где есть что-то сверхбогатое; в основном и пляжи муниципальные и принцип получения любых услуг очень прост – ты наравне со всеми. Есть и частные территории, но весьма мало, притом они зачастую и в аренду сдаются, т.е. существуют на правах тех же отелей и никто богатством не кичится. Салоу и пригороды вообще-то не самое лучшее место на Коста Дораде – уж очень людно на мой вкус. Но тут – кому что. Если народ не смущает – то все будет замечательно. Да как и везде на средиземноморском побережье Испании. Ну а если вы с детьми – Порт Авентура безусловно опустошит ваши карманы на пару-тройку дней безудержного веселья с семьей.</p>

<p><em>Сергей Мирошниченко © 2011</em> При использовании материалов статьи ссылка на сайт http://dimadr.ru обязательна</p>]]></content>
  </entry>
  
</feed>
